<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://christ2liu.github.io/blog</id>
    <title>RHINO牛博客</title>
    <updated>2020-07-20T07:37:00.983Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://christ2liu.github.io/blog"/>
    <link rel="self" href="https://christ2liu.github.io/blog/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新，日日进步，必年年进步</subtitle>
    <logo>https://christ2liu.github.io/blog/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://christ2liu.github.io/blog/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, RHINO牛博客</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-沪指大涨逾3% 题材概念全线飘红]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-hu-zhi-da-zhang-yu-3-ti-cai-gai-nian-quan-xian-piao-hong/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-hu-zhi-da-zhang-yu-3-ti-cai-gai-nian-quan-xian-piao-hong/">
        </link>
        <updated>2020-07-20T07:23:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周一，开盘3243.91 高开29.78 +0.93% 成交54.66亿。早盘指数总体下探回升，大小股指分化，沪指涨逾2.5%，创业板指则涨近0.5，军工、水泥板块大涨，证券、银行等金融股临近午盘强势走高，白酒、医药股回调领跌，整体上，个股普涨，涨停近百家，市场氛围较前几日明显好转；指数全天震荡走高，沪指涨超3%，深成指涨超2.5%，创业板指涨超1%，题材概念全线飘红，军工、水泥板块领涨两市，造纸、钢铁、证券、银行等板块集体走高，个股超3500家上涨，涨停约150家，两市成交额连续第十三个交易日突破万亿元，市场赚钱效应较好。截至收盘，上证指数涨3.11%，深证成指涨2.55%，创业板指涨1.31%。<br>
综合看盘面强，上涨3532家，下跌315家；涨停166家，跌停10家；封板151家，开板41家；大盘黄白线黄上白下，今天收大阳线  沪指大涨逾3% 题材概念全线飘红<br>
盘面上看，国防军工全天领涨两市，板块掀起涨停潮，中航重机、亚光科技、中航沈飞、航发控制等十余股集体涨停；水泥板块早盘走高，午后高位震荡，冀东水泥、宁波富达封板，海螺水泥多次触板；金融股在多日回调后卷土重来，券商股方正证券、国海证券、西南证券涨停，保险股中国人寿、新华保险等涨停，长沙银行盘中触板。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:33 国防军工板块走强，中航重机、亚光科技涨停，中航沈飞、天箭科技、航发控制等大涨。</p>
<p>09:36 证券板块走强，方正证券涨停，中信建投涨超7%，锦龙股份、长江证券、国金证券、西部证券等跟涨。</p>
<p>09:41 水泥板块异动拉升，上峰水泥涨超4%，冀东水泥、青松建化、塔牌集团、万年青等跟涨。</p>
<p>09:44 造纸板块单边走高，晨鸣纸业大涨7%，山鹰纸业、仙鹤股份、民丰特纸等跟涨。</p>
<p>09:47 白酒概念走弱，伊力特大跌7%，古井贡酒、今世缘、顺鑫农业、山西汾酒等集体下挫。</p>
<p>10:02 白酒概念持续下跌，伊力特跌停，今世缘大跌8%，水井坊、古井贡酒、顺鑫农业等跟跌。</p>
<p>10:10 稀土永磁板块拉升，正海磁材拉升涨停，北矿科技涨7%，科恒股份、北方稀土、德宏股份、英洛华等跟涨。</p>
<p>10:26 银行板块拉升，长沙银行涨8%，杭州银行、成都银行、光大银行等纷纷跟涨。</p>
<p>10:39 钢铁板块活跃，柳钢股份、新兴铸管涨7%，广大特材、华菱钢铁等跟涨。</p>
<p>11:26 证券板块拉升走强，国海证券、西部证券涨停，方正证券此前封板，中银证券涨超7%，中信证券、中信建投等跟涨。</p>
<p>13:19 煤炭开采加工板块异动走高，冀中能源涨停，金能科技涨超7%，露天煤业、盘江股份、大同煤业、平煤股份等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、花旗：中国本轮牛市或比2015年更持久</p>
<p>花旗发表最新报告表示，中国的本轮牛市有望比2015年持续更长时间，大型券商股近期调整后出现有吸引力的买点。花旗分析师Judy Zhang等人在报告中表示，中国牛市将成为结构性牛市，涨势更慢但更持续，日均成交额未来有望保持在8000亿元人民币之上。</p>
<p>2、农业农村部发布关于加强海参养殖用药监管的紧急通知</p>
<p>农业农村部发布关于加强海参养殖用药监管的紧急通知：全面开展海参养殖违法违规用药专项整治，开展海参养殖环境药残检测。</p>
<p>3、湖北宜昌官宣：决定实行2.5天弹性休假制度</p>
<p>据宜昌发布微信公号，日前，宜昌市人民政府办公室印发《宜昌市实行2.5天弹性休假制度实施方案(试行)》的通知。《通知》明确，为促进文化旅游业恢复重振，市委、市政府决定实行2.5天弹性休假制度。</p>
<p>4、深交所：将于7月27日启动创业板注册制股票及存托凭证网上发行业务</p>
<p>深交所联合中国结算、中证金融定于7月25日组织技术上线通关及网上发行业务通关测试，测试完成后创业板改革并试点注册制相关技术系统正式上线。自7月27日起，可开始启动创业板注册制股票及存托凭证的网上发行业务，继续支持个别存量的创业板核准制股票网上发行和上市交易业务，业务启动的具体日期以相关公告为准。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>招商证券表示，现阶段A股运行阶段，正好就是从流动性驱动向基本面驱动的转折期，见顶信号尚未出现；短期市场上涨的斜率可能放缓，局部波动加大。由于基建、地产、制造业投资、可选消费的景气度持续改善，经济超预期回升成为一个新的业绩改善的逻辑，部分业绩边际改善而长期逻辑改善的“成长型周期股”亦受到市场青睐。这些标的隐藏在建材、环保与公用事业、家电、轻工、有色、化工、电子、保险、券商、机械、电新等行业中。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>三成成长股（心里变化：继续观察）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数全天宽幅震荡 券商金融股领跌]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-quan-tian-kuan-fu-zhen-dang-quan-shang-jin-rong-gu-ling-die/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-quan-tian-kuan-fu-zhen-dang-quan-shang-jin-rong-gu-ling-die/">
        </link>
        <updated>2020-07-17T07:05:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周五，开盘3214.40 高开4.30 +0.13% 成交48.15亿。早盘指数冲高回落，创业板指盘中最高涨逾3%，午盘三大股指集体翻绿，环保工程、景点旅游、国防军工等板块先后拉升，券商、白酒等板块走弱，个股跌多涨少，涨停40余家，炸板率高，市场情绪波动较大；指数全天宽幅震荡，股指多次反转，尾盘集体翻红。题材方面，证券、保险等金融股领跌，环保工程、景点旅游、军工等稍强，整体上，个股涨跌互半，涨停70余家，跌停50余家，炸板率高，市场情绪波动较大，两市成交额较前期明显萎缩。截至收盘，上证指数涨0.13%，深证成指涨0.91%，创业板指涨0.61%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1855家，下跌1890家；涨停75家，跌停52家；封板65家，开板20家；大盘黄白线黄上白下，今天收阴十字星  指数全天宽幅震荡 券商金融股领跌<br>
盘面上看，证券板块整体震荡走弱，板块领跌两市，太平洋、光大证券、中泰证券跌停，保险、期货等金融股集体下行，西水股份、越秀金控、南华期货等多股跌停；景点旅游概念高开后高位震荡，岭南控股、中国中免、云南旅游涨停封板，宋城演艺涨逾7%；国防军工板块活跃，航发控制、中航重机、中航沈飞等多股涨停；环保工程板块表现较好，惠城环保、津膜科技涨停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:36 证券板块高开后快速跳水，太平洋跌停，光大证券、中泰证券、国海证券等大跌。</p>
<p>09:46 白酒概念低开后震荡拉升，贵州茅台涨3%，五粮液、今世缘、泸州老窖等翻红。</p>
<p>09:47 环保工程板块走强，绿色动力涨停，惠城环保、津膜科技此前封板，天壕环境、金科环境等大涨。</p>
<p>09:59 景点及旅游板块拉升走强，云南旅游、中国中免涨停，岭南控股一字板，众信旅游涨超5%。</p>
<p>10:03 酒店及餐饮板块拉升，金陵饭店、华天酒店、锦江酒店、西安饮食、全聚德等集体上涨。</p>
<p>10:20 汽车整车板块活跃，中国重汽涨5%，力帆股份、长城汽车、江铃汽车、亚星客车等均有拉升。</p>
<p>10:49 国防军工板块走强，航发控制拉升涨停，中航沈飞涨8%，中航重机、中航机电、航天彩虹、航发动力等纷纷上涨。</p>
<p>11:09 海南自贸区板块异动拉升，海南发展涨8%，海航基础、海南瑞泽、大东海A等跟涨。</p>
<p>14:35 燃气水务板块午后拉升，祥龙电业触板，武汉控股、江南水务、中原环保、胜利股份等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、前6月证券交易印花税同比增长16%</p>
<p>财政部国库支付中心主任刘金云17日在2020年上半年财政收支情况新闻发布会上表示，1-6月累计，全国一般公共预算收入96176亿元，同比下降10.8%。其中，证券交易印花税892亿元，同比增长16%。</p>
<p>2、农业农村部派出工作组严查海参养殖违法违规用药行为</p>
<p>7月16日，媒体报道了山东部分海参养殖场户违法违规用药等问题。农业农村部对此高度重视，责成山东省农业农村部门迅速查处。同时，第一时间派出工作组赶赴山东指导后续查处工作，督导地方落实属地监管责任，严惩违法违规行为。当晚，山东省农业农村厅即派出调查组赶赴即墨区，会同青岛市有关部门组成联合工作组，迅速开展现场勘查和调查取证工作，对发现的问题依法依规严肃处理。同时，对全省海参养殖、农兽药销售等环节存在的违法违规行为进行全面排查整顿。</p>
<p>3、外资推动此轮牛市？外管局副局长回应：占比太低起不到推动作用</p>
<p>对于外资推动7月股市上涨的说法，今天，国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英表示，股市规模有8万多亿，外资占比仅有2%-4%，“非常非常低”，起不到推动的作用，可能是带动效应。</p>
<p>4、工信部要求严厉查处“3.15”晚会曝光的信息通信领域违规行为</p>
<p>针对7月16日央视播出“3.15”晚会报道的SDK违规收集用户个人信息的问题，我部第一时间组织相关单位进行认真核查，依法依规严厉查处涉事企业。(工信部)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>招商证券指出，整体而言当前市场体现出轮动加快的特征，市场量能并未随着市场波动出现大幅变化，整体成交维持活跃的状态，但随着资金短期快速入市规模边际递减，后续市场可能会有一定波动，但波动加剧是牛市的特征之一，目前尚未出现见顶信号。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>三成成长股（心里变化：继续观察）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-三大股指全线重挫 两市跌停超200家]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-san-da-gu-zhi-quan-xian-chong-cuo-liang-shi-die-ting-chao-200-jia/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-san-da-gu-zhi-quan-xian-chong-cuo-liang-shi-die-ting-chao-200-jia/">
        </link>
        <updated>2020-07-16T08:35:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周四，开盘3356.36低开4.94 -0.15% 成交100.4亿。早盘指数下探盘整，三大股指均跌逾1%，题材方面，昨日领涨的景点旅游、白酒概念等板块大幅回调领跌，半导体等科技股延续弱势，个股整体跌多涨少，涨停股仅40余家，市场赚钱效应差；指数全天单边下行，尾盘快速跳水，沪指跌逾4%，创业板、深成指跌逾5%，题材概念全线走弱，白酒概念股跌停潮，券商股尾盘杀跌，个股普跌，跌停股超110家，市场氛围极差。截至收盘，上证指数跌4.50%，深证成指跌5.37%，创业板指跌5.93%。<br>
综合看盘面极弱，上涨222家，下跌3612家；涨停39家，跌停221家；封板26家，开板39家；大盘黄白线黄上白下，今天收大阴线  指数集体跌逾1% 题材概念多数下行<br>
盘面上看，白酒概念全线暴跌，整体跌幅超9%，老白干酒、泸州老窖、酒鬼酒、水井坊等约十股集体跌停，贵州茅台跌逾8%；中芯国际概念股、半导体等科技股集体下挫，天津普林、大唐电信、通富微电、南大光电等多股跌停；券商股尾盘杀跌，中泰证券、浙商证券双双跌停，东方财富、中信建投等跌逾9%；银行股午后一度拉升，张家港行触板。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:31 稀土永磁概念开盘走高，德宏股份涨停，章源钨业、焦作万方、英洛华等跟涨。</p>
<p>09:33 景点及旅游板块大跌，腾邦国际跌停，丽江股份跌超9%，长白山、曲江文旅、桂林旅游、西藏旅游等纷纷走弱。</p>
<p>09:34 白酒概念快速跳水，舍得酒业一度跌超9%，水井坊、古井贡酒、泸州老窖、洋河股份等集体下行。</p>
<p>09:44 证券板块走高，太平洋拉升涨停，光大证券、国海证券、中银证券、第一创业等跟涨。</p>
<p>13:00 影视传媒概念股午后拉涨，万达电影涨5.99%，横店影视、金逸影视、中国电影、上海电影等跟涨。</p>
<p>13:29 白酒概念持续大跌，水井坊、迎驾贡酒、舍得酒业纷纷跌停，老白干酒、口子窖、酒鬼酒、泸州老窖等跌超9%。</p>
<p>13:40 银行板块拉升，张家港行涨停，长沙银行涨超5%，江阴银行、青农商行、常熟银行、苏农银行等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、国家统计局：中国二季度GDP同比增长3.2%</p>
<p>国家统计局：中国二季度GDP同比增长3.2%，前值为-6.8%。</p>
<p>2、下半年房地产投资是否会持续强势？统计局回应</p>
<p>下半年房地产投资是否会持续强势？统计局回应：上半年房地产投资已经转正，但房屋新开工面积、土地购置面积、商品房销售指标目前还处于下降区间，所以对下半年房地产的走势应该持观察的态度。(中国网)</p>
<p>3、吴尊友：北京新发地疫情及相关联传播基本已终止</p>
<p>吴尊友：北京新发地疫情及相关联传播基本已终止，我国再次回到了零星输入病例的疫情特征。(新京报)</p>
<p>4、华为回应美国将限制特定员工赴美签证</p>
<p>华为回应称，华为独立于中国政府运作，是“私人的、员工所有”的公司。“限制我们不懈努力为美国和世界各地技术创新做出贡献的员工的签证，是不公正和武断的行动，我们对此感到失望。”</p>
<p>投资建议：</p>
<p>天风证券指出，近期A股市场上涨速度过快，对应风险偏好与情绪的指标都已处于高位水平，短期继续看好中报超预期品种，中长期看好高景气度行业：新能源汽车，电子，半导体设备，信创和大消费。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>五成成长股（心里变化：继续观察）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数集体跌逾1% 题材概念多数下行]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-ji-ti-die-yu-1-ti-cai-gai-nian-duo-shu-xia-xing/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-ji-ti-die-yu-1-ti-cai-gai-nian-duo-shu-xia-xing/">
        </link>
        <updated>2020-07-15T07:26:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周三，开盘3422.08高开7.46 +0.22% 成交60.79亿。早盘指数震荡走弱，三大指数集体跌逾1%，题材方面，除旅游、酒店等概念受利好刺激走高，多数概念板块下挫，半导体、5G等科技股则大幅走弱，个股方面，超3000股下跌，涨停60余家，炸板率高，市场赚钱效应较差；午后一度回升，但尾盘再度回落集体收跌逾1%，旅游、酒店概念高位震荡，白酒板块午后拉升，券商等金融股则冲高后跳水，科技股全线下挫，个股普跌，涨停约百家，炸板率处高位，市场氛围较差。截至收盘，上证指数跌1.56%，深证成指跌1.87%，创业板指跌1.60%。<br>
综合看盘面弱，上涨709家，下跌3113家；涨停103家，跌停84家；封板79家，开板53家；大盘黄白线黄上白下，今天收大阴线  指数集体跌逾1% 题材概念多数下行<br>
盘面上看，受跨省团队旅游恢复利好刺激，景点旅游股成两市少有热点题材，岭南控股、三特索道、云南旅游等十余股涨停；酒店餐饮等板块跟涨，华天酒店涨停；白酒概念午后发力走高，伊力特涨停，古井贡酒、山西汾酒等涨逾5%；券商股午后一度走高，临近尾盘跳水，第一创业、华鑫股份等触及跌停；半导体等科技股全天领跌，崇达技术、晶方科技、长电科技等多股跌停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:30 景点及旅游板块高开，岭南控股、云南旅游、西安旅游涨停，三特索道、黄山旅游等大涨。</p>
<p>09:37 酒店及餐饮板块拉升，华天酒店、锦江酒店涨停，首旅酒店涨7%，西安饮食、金陵饭店、大东海A等跟涨。</p>
<p>09:41 机场航运板块活跃，华夏航空涨超7%，春秋航空、吉祥航空、南方航空等纷纷走高。</p>
<p>09:46 半导体及元件板块持续下挫，兴森科技跌逾9%，超华科技、崇达技术、晶方科技、雅克科技等纷纷走弱。</p>
<p>10:09 猪肉板块拉升走强，金新农、振静股份涨停，双汇发展涨超6%，顺鑫农业、海大集团等跟涨。</p>
<p>11:20 半导体及元件板块持续下行，崇达技术跌停，兴森科技、弘信电子、北方华创等跌逾9%。</p>
<p>13:23 证券板块拉升，中泰证券涨停，光大证券、东方证券、中信证券、中信建投等纷纷跟涨。</p>
<p>13:37 钢铁板块异动，八一钢铁冲板，安阳钢铁、中信特钢、广大特材等跟涨。</p>
<p>14:24 白酒概念持续走强，迎驾贡酒冲板，伊力特此前涨停，顺鑫农业、古井贡酒、洋河股份、金徽酒等跟涨。</p>
<p>14:35 啤酒概念异动拉升，青岛啤酒涨超7%，珠江啤酒、重庆啤酒、燕京啤酒、惠泉啤酒等跟涨。</p>
<p>14:47 证券板块尾盘跳水，第一创业触及跌停，华鑫股份、南京证券、哈高科等大跌。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、国内跨省团队游解禁 自由行、跟团游瞬时搜索量激增5倍</p>
<p>携程平台数据显示，国内跨省团队游解禁消息发布后，携程平台上度假、酒店、民航等各个板块搜索量迅速攀升，国内跟团游、自由行瞬时搜索量相比开放前暴涨500%。(证券时报网)</p>
<p>2、深圳住建局：调整商品住房限购年限</p>
<p>深圳住建局：调整商品住房限购年限，适当调整户籍居民购房条件，规定社保和个税缴纳时间，在本市落户满3年且连续缴纳36个月个税或社保才能购买商品住房。</p>
<p>3、工信部等三部门发布关于开展新能源汽车下乡活动的通知</p>
<p>工信部等三部门：为促进农村地区新能源汽车推广应用，引导农村居民出行方式升级，助力美丽乡村建设和乡村振兴战略，工业和信息化部、农业农村部、商务部决定联合组织开展新能源汽车下乡活动。将安排1场启动活动(山东省青岛市，时间拟于7月下旬)、4场专场活动(分别位于海南省海口市、云南省昆明市、四川省成都市、山西省太原市，时间从8月下旬至9月下旬)、系列企业活动。</p>
<p>4、监管点名资管新规和理财新规执行不到位</p>
<p>银保监会在官网通报了影子银行和交叉金融业务存在的突出问题，在“资管新规”“理财新规”执行的过渡期内，机构在理财业务、资金信托业务方面存在整改不到位的情况。有的机构存在等待观望心理，存量业务整改压降计划不明确，个别机构保本理财、同业理财、多层嵌套业务规模有所上升。(上证报)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>国盛证券指出，短期市场高低位切换，关注前期滞涨个股，如破净个股，关注中报业绩预增个股，关注政策面向好的旅游，院线等开放幅度加快的行业；中期仍坚守价值投资把握核心资产的配置机会。券商、大消费、新基建、消费电子、新能源汽车等景气度确定的机会。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>满仓成长股（心里变化：继续观察）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数下探回升 科创板尾盘走高]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-xia-tan-hui-sheng-ke-chuang-ban-wei-pan-zou-gao/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-xia-tan-hui-sheng-ke-chuang-ban-wei-pan-zou-gao/">
        </link>
        <updated>2020-07-14T08:00:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周二，开盘3435.02低开8.27 -0.24% 成交68.69亿。早盘指数集体低开后震荡下行，创业板指、深成指一度跌逾2%，临近午盘小幅回升，板块方面，军工股走高，券商股盘中发力，钢铁、煤炭、水泥等早盘冲高回落，个股跌多涨少，涨停80余家，炸板率高，成交额再破万亿，市场氛围尚可；午后下探回升跌幅收窄，农业种植、半导体、科创板等板块回暖，个股依旧跌多涨少，涨停140余家，两市成交额连续七个交易日超1.5万亿，市场氛围整体尚可。截至收盘，上证指数跌0.82%，深证成指跌1.08%，创业板指跌1.05%。<br>
综合看盘面强，上涨1352家，下跌2440家；涨停145家，跌停24家；封板109家，开板47家；大盘黄白线黄上白下，今天收长下引线的中阴线  指数下探回升 科创板尾盘走高<br>
盘面上看，半导体板块临近尾盘拉升回暖，圣邦股份封板，卓胜微冲击涨停；中船系概念股全天活跃，中船防务、中船汉光双双封板；免税店概念全天领跌，凯撒旅业跌停，众信旅游、百联股份多次触板跌停，红旗连锁、供销大集等逼近跌停；券商股盘中多次拉升，南京证券尾盘回封，东方财富涨8%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:31 免税店概念开盘大跌，凯撒旅业跌7%，红旗连锁、百联股份、众信旅游、海航基础等纷纷走弱。</p>
<p>09:36 国防军工板块异动，中船防务直线涨停，海特高新、内蒙一机、中船科技、航发控制等小幅跟涨。</p>
<p>09:39 白酒概念异动拉升，水井坊涨超7%，酒鬼酒、古井贡酒、五粮液、舍得酒业等跟涨。</p>
<p>09:43 煤炭开采加工板块拉升，山煤国际、露天煤业涨超6%，大有能源、淮北矿业等跟涨。</p>
<p>09:47 国防军工板块拉升走强，天海防务、新研股份涨停，航发控制涨超8%，中船防务此前封板。</p>
<p>10:05 核电板块走强，兰石重装、至正股份涨停，台海核电、沃尔核材、中核科技、大西洋等跟涨。</p>
<p>10:40 半导体及元件板块走弱，派瑞股份逼近跌停，风华高科、宏达电子、全志科技、紫光国微等集体大跌。</p>
<p>11:03 证券板块异动拉升，南京证券、中银证券涨8%，东方财富、华鑫股份、华安证券、第一创业等跟涨。</p>
<p>13:54 农业种植板块异动，金健米业冲击涨停，北大荒、苏垦农发、雪榕生物等小幅拉升。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、海关总署：上半年外贸进出口好于预期</p>
<p>海关总署14日发布数据，上半年，中国货物贸易进出口总值14.24万亿元人民币，同比下降3.2%，降幅较前5个月收窄1.7个百分点。其中，出口7.71万亿元，下降3%；进口6.53万亿元，下降3.3%。上半年外贸进出口好于预期，6月份出口、进口双双实现正增长。(中新网)</p>
<p>2、海关总署：已初步研究形成了《海南自由贸易港口岸布局方案》</p>
<p>海关总署：正在积极谋划研究中国特色自由贸易港海关监管框架方案；正在会同有关部门，研究海南自由贸易港零关税政策相关清单，并同步研究相关货物的海关监管办法。我们会同海南省已初步研究形成了《海南自由贸易港口岸布局方案》(中国网)</p>
<p>3、微信小商店正式上线 内嵌直播功能</p>
<p>从腾讯获悉，微信小商店正式上线，并开放内测申请通道。目前小商店包含商品信息发布、商品交易、订单和物流管理、营销、资金结算、客服与售后等电商经营基础功能模块，并内嵌直播功能。 微信小商店支持企业、个体工商户、个人三类主体开店。但目前仅向企业、个体工商户两种资质的商家开放内测申请，个人开店后续将逐步放开。(证券时报)</p>
<p>4、大众-上汽合资公司将改造上海工厂生产新奥迪轿车</p>
<p>路透社援引一份文件报道称，大众汽车及其中国合资伙伴上汽集团计划投资41.3亿元人民币(合5.9亿美元)改造其在上海的汽车工厂，以生产新的奥迪轿车。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>中信证券表示，短期增量资金仍有流入惯性，但存量资金流出压力也在增加。7月中下旬多重扰动因素再现，需密切把握市场节奏。预计短期补涨接近尾声，市场将重回结构分化的均衡状态。行业配置上，建议重点关注中报季享受高确定性溢价的必选消费、医药龙头以及景气持续改善的可选消费板块</p>
<p>今日操作：</p>
<p>满仓成长股（心里变化：继续观察）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-创业板大涨近4% 涨停个股超200家]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-chuang-ye-ban-da-zhang-jin-4-zhang-ting-ge-gu-chao-200-jia/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-chuang-ye-ban-da-zhang-jin-4-zhang-ting-ge-gu-chao-200-jia/">
        </link>
        <updated>2020-07-13T08:00:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周一，开盘3379.39低开3.93 -0.12% 成交83.10亿。早盘指数整体震荡走高，创业板指、深成指均涨逾2.5%，沪指涨逾1%重返3400点，农业种植、养殖业、水利板块大涨，免税店板块则出现分化，券商、白酒概念活跃。两市个股普涨，涨停130余家，市场氛围活跃；指数全天单边走高，创业板指一度涨超4%，深成指涨超3%，沪指涨超1.5%，题材概念全线上涨，水利、农业、养殖业、白酒、钢铁等板块先后走强，个股超3500只上涨，涨停200余家，两市成交额连续六个交易日突破1.5万亿，市场情绪较为亢奋。截至收盘，上证指数涨1.77%，深证成指涨3.50%，创业板指涨3.99%。<br>
综合看盘面强，上涨3567家，下跌252家；涨停251家，跌停5家；封板218家，开板55家；大盘黄白线黄上白下，今天收大阳阴线  创业板大涨近4% 涨停个股超200家<br>
盘面上看，题材概念今日集体上涨，农业种植板块掀涨停潮，万向德农、大北农等十余股集体涨停；受防汛需求刺激，水利板块高开高走，国统股份、青龙管业、钱江水利、龙泉股份等近十股先后涨停；白酒概念早盘持续拉升，午后高位震荡，古井贡酒、水井坊、顺鑫农业等多股涨停封板；午后钢铁板块拉升走强，首钢股份、八一钢铁双双封板。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:30 水利板块高开，青龙管业、钱江水利、国统股份开盘涨停，龙泉股份大涨。</p>
<p>09:42 农业种植板块走强，北大荒涨逾9%，海南橡胶、金健米业、苏垦农发、大北农等跟涨。</p>
<p>09:47 免税店概念高开后快速跳水，百联股份跌停，众信旅游跌8%，王府井、西藏珠峰、中国中免跌逾5%。</p>
<p>10:05 白酒概念拉升，顺鑫农业涨超6%，今世缘、古井贡酒、五粮液、伊力特等跟涨。</p>
<p>10:23 水泥板块走强，青松建化涨停，天山股份、祁连山涨超7%，万年青、宁波富达、宁夏建材等跟涨。</p>
<p>11:08 白酒概念拉升走强，古井贡酒、五粮液、顺鑫农业、伊力特、今世缘等集体走高涨约7%。</p>
<p>13:16 证券板块继续拉升，光大证券拉升触板，长城证券、山西证券、东方财富、红塔证券等跟涨。</p>
<p>13:55 A股交易量持续走高，截至目前，沪深两市成交额突破1.3万亿元，其中沪市成交额5594亿元，深市成交额7431亿元。</p>
<p>14:10 钢铁板块拉升，八一钢铁涨停，首钢股份涨超9%，西宁特钢、甬金股份、杭钢股份、新兴铸管等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、富时罗素：9月份季度审核后再考虑后续纳A</p>
<p>近日，伦敦证券交易所集团信息服务部亚太区负责人、富时罗素亚太区董事总经理白美兰，富时罗素亚太区指数政策负责人杜婉明接受采访时表示，富时罗素第一阶段的A股纳入获得良好反响，9月之后将考虑下一步纳入计划。(中证报)</p>
<p>2、国家发改委：今年及后续150项重大水利工程建设匡算总投资约1.29万亿元</p>
<p>国家发展改革委副秘书长苏伟介绍，今年及后续将安排建设150项重大水利工程，建成后预计可新增防洪库容约90亿立方米，治理河道长度约2950公里，新增灌溉面积2800万亩，增加年供水能力约420亿立方米。工程匡算总投资约1.29万亿元，能够带动直接和间接投资约6.6万亿元。截至目前，国家发改委已累计下达2020年度重大水利工程中央预算内投资528亿元。</p>
<p>3、银保监会酝酿财险公司差异化监管政策</p>
<p>银保监会酝酿针对不同类型财险公司提出差异化监管要求，目前正在行业调研和政策研究中。据一位业内人士透露，监管部门酝酿对财险公司进行差异化监管，旨在引导财险公司探索专业化、精细化发展道路，推动财险行业高质量发展。(中国证券网)</p>
<p>4、宁德时代本月起将为特斯拉超级工厂提供动力电池</p>
<p>记者从宁德时代官方获悉，从本月起，宁德时代将为特斯拉上海超级工厂提供动力电池。(新京报)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>中信建投证券：在扰动下，7月初涨势如虹的券商、保险和银行出现了明显的回调。这与2019年3月8日市场回调如出一辙，但是这并并不改变市场运行的方向因此，在当前疫情得到逐步控制，经济逐步重启的过程中，经济复苏的方向不变，通胀水平逐步体现出来，信用持续宽松的方向不变，中信建投认为监管扰动不会导致风格切换戛然而止。市场仍然在曲折的上行中逐步实现风格切换。当前金融板块出现明显下跌的时候，这反而是加仓的良机。综上所述，维持6月中旬中期策略判断不变：在信用宽松、经济复苏、通胀水平回升的条件下，A股仍然是最优资产，大宗商品也会有相应的表现，同时继续建议规避国债。在A股行业选择上，建议在金融回调的情况下加配金融板块。由于CPI和PPI的回升，布局消费和周期板块也会呈现出不错的机会。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>满仓成长股（心里变化：继续观察）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-沪指跌近2% 两市成交额连续5日破1.5万亿]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-hu-zhi-die-jin-2-liang-shi-cheng-jiao-e-lian-xu-5-ri-po-15-wan-yi/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-hu-zhi-die-jin-2-liang-shi-cheng-jiao-e-lian-xu-5-ri-po-15-wan-yi/">
        </link>
        <updated>2020-07-10T07:05:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周五，开盘3418.93低开31.66 -0.92% 成交90.79亿。早盘三大股指集体低开，盘中一度走高，但随后再次下行，整体呈现震荡盘整态势，沪深两市成交额连续第七个交易日破万亿元。权重板块集体调整，两市个股多数下跌，前期强势股整体高位盘整，炸板率较高。板块方面，白酒、免税概念表现强势，银行、电子烟板块领跌；午后两市窄幅震荡下行，沪指受权重股下行影响跌近2%，两市个股跌多涨少，热门题材个股分化明显，资金活跃度较前日有所下降，板块方面，免税店概念延续强势，并带动新零售板块爆发，券商股午后走势分化明显，银行、电子烟等板块全天领跌。截至收盘，沪指跌1.95%，深成指跌0.61%，创业板指涨0.75%<br>
综合看盘面偏强，上涨1173家，下跌2633家；涨停156家，跌停7家；封板128家，开板54家；大盘黄白线黄上白下，今天收大阴线  沪指跌近2% 两市成交额连续5日破1.5万亿<br>
盘面上看，免税店概念股午后持续走强，中国中免拉升涨逾9%，百联股份、海航基础、凯撒旅业等多股此前涨停；共享单车板块盘中异动拉升，信隆健康涨超8%， 红旗连锁、科达股份、上海凤凰纷纷走高；银行板块午后持续下行，张家港行跌逾5%，紫金银行、光大银行、无锡银行纷纷走低；水利板块盘中异动拉升，青龙管业涨近9%，科顺股份、钱江水利、大禹节水纷纷走强，消息上，长江水利委员会水文局10日13时升级发布鄱阳湖湖口附近江段、鄱阳湖湖区洪水红色预警。</p>
<p>盘面异动回顾：</p>
<p>09：25 三大指数集体低开，上证综指跌0.92%，深证成指跌0.67%，创业板指跌0.47%；</p>
<p>09：35 医疗器械板块异动拉升，南卫股份逼近涨停、国际医学、奥美医疗、普门科技等纷纷走高；</p>
<p>09：45 白酒概念板块异动拉升，顺鑫农业涨超3%，伊力特、古井贡酒、酒鬼酒、迎驾贡酒等跟涨；</p>
<p>10：00 免税概念盘中持续走强，众信旅游涨停，腾邦国际、王府井、供销大集等纷纷走高；</p>
<p>10：18 证券板块异动拉升，华创阳安涨近9%，长城证券、中银证券、国信证券纷纷拉升；</p>
<p>10：30 汽车整车板块异动拉升，江淮汽车直线拉升涨停，中国重汽涨超4%，长城汽车、比亚迪、一汽解放等跟涨；</p>
<p>10：48 银行板块全线下挫，张家港行、青农商行、江阴银行、江苏银行跌逾4%，光大银行、苏州银行、贵阳银行等跟跌；</p>
<p>11：10 光刻胶板块走强，江化微拉升封板，蓝英装备、飞凯材料、高盟新材等大涨</p>
<p>13：05 免税店概念股继续走强，中国中免拉升涨逾9%，平潭发展、红旗连锁、百联股份、海航基础、凯撒旅业等多股此前涨停；</p>
<p>13：15 共享单车板块异动拉升，信隆健康涨超8%， 红旗连锁、科达股份、上海凤凰纷纷走高；</p>
<p>13：40 零售板块走强，华致酒行涨超8%，翠微股份、杭州解百、苏宁易购、上海九百等跟涨；</p>
<p>13：50 银行板块午后持续下行，张家港行跌逾5%，紫金银行、光大银行、无锡银行纷纷走低；</p>
<p>14：30 水利板块盘中异动拉升，青龙管业涨近9%，科顺股份、钱江水利、大禹节水纷纷走强。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、南方洪涝灾害共造成3020万人次受灾直接经济损失617.9亿元</p>
<p>截至7月9日14时，今年以来洪涝灾害造成安徽、江西、湖北、湖南、广东、广西、重庆、四川、贵州等27省(区、市)3020万人次受灾，140人死亡失踪，172.1万人次紧急转移安置，60.1万人次需紧急生活救助；2.2万间房屋倒塌，25.1万间不同程度损坏；农作物受灾面积2667千公顷，其中绝收297千公顷；直接经济损失617.9亿元。</p>
<p>2、天猫精灵库伟：预计2025年中国七成电器都将智能化</p>
<p>7月10日，在2020年世界人工智能大会“AI赋能智慧新生活”的主题论坛上，阿里巴巴集团副总裁、天猫精灵事业部总经理库伟表示，天猫精灵今年要投入100亿元，建立AIoT及内容生态，并与阿里云联合建立阿里AIoT创新中心。通过整合阿里巴巴包括达摩院在内的技术能力，帮助家电行业更快实现智能化升级。“我们希望阿里AIoT创新中心能成为行业‘加速器’，预计每年至少撬动智能家电行业新增产值100亿元。”库伟说。“我们预计到2025年，中国70%的电器产品都将升级为智能产品。”</p>
<p>3、多位公募内部人士明确未收到单只基金规模上限要求</p>
<p>有市场消息称，证监会机构部于近日窗口指导基金公司压规模，要求单只基金的首募规模不得超过300亿元。对此，多数公募内部人士表示并未收到相关要求，也有部分人士称并不清楚上述情况。（北京商报）</p>
<p>4、交银国际董事总经理：目前交易火爆的程度回到了近十年最高水平</p>
<p>交银国际董事总经理洪灏在2020粤港澳大湾区首席经济学家论坛上表示，最近几天市场盘面涌动，现在交易火爆的程度，基本上回到了近十年来最高水平。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>银河证券指出，当前市场仍延续强势上涨行情，市场情绪提升有望持续带来增量资金入场，可顺应趋势，但也需要客观看待潜在的不确定因素。当前市场上涨的基本面支撑仍有待后续印证。调控政策持续发力，资本市场改革举措推进，但预计不会有强刺激。经济稳步复苏，但修复节奏趋缓。中美关系斗而不破，但仍存不确定性。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>八成仓成长股（心里变化：继续观察）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-创业板大涨近4% 市场成交额再破1.5万亿]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-chuang-ye-ban-da-zhang-jin-4-shi-chang-cheng-jiao-e-zai-po-15-wan-yi/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-chuang-ye-ban-da-zhang-jin-4-shi-chang-cheng-jiao-e-zai-po-15-wan-yi/">
        </link>
        <updated>2020-07-09T07:01:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周四，开盘3403.48高开0.04 +0.00% 成交86.92亿。早盘三大股指整体平开，沪指盘中跳水翻绿，随后再度拉升走高，市场承接力度较强，创业板大涨逾3.5%，突破2700点，两市个股多数上涨，盘面热点题材快速轮动，沪深两市成交额连续第六个交易日破万亿元。板块方面，光刻胶、免税板块表现活跃，券商股盘中跳水回升，银行板块领跌；午后三大指数高位震荡，两市成交额连续个4交易日突破1.5万亿元，市场个股普涨，逾180只个股涨停。板块方面，光刻胶、黄金概念依旧强势，券商股午后冲高回落，银行板块全天表现低迷。截至收盘，沪指涨1.39%，深成指涨2.6%，创业板指涨3.98%　<br>
综合看盘面极强，上涨3404家，下跌388家；涨停223家，跌停5家；封板197家，开板39家；大盘黄白线黄上白下，今天收大阳线  创业板大涨近4% 市场成交额再破1.5万亿<br>
盘面上看，氢燃料电池板块午后走强，厚普股份(300471)直线拉升涨停，雪人股份(002639)、美锦能源(000723)、华昌化工(002274)等纷纷走高；券商股盘中再度走强，光大证券(601788)涨停，中银证券(601696)、兴业证券等跟随上涨；农业种植板块持续拉升，金健米业(600127)涨超6%，大北农(002385)、众兴菌业(002772)、丰乐种业(000713)等跟涨；钢铁板块异动拉升，久立特材(002318)涨近6%，方大特钢(600507)、西宁特钢(600117)、八一钢铁(600581)等纷纷拉升走高；</p>
<p>盘面异动回顾：</p>
<p>09：25 沪指平开，深成指跌0.05%，创业板指跌0.10%</p>
<p>09：28 军工板块大涨，中国卫通、中直股份、中航沈飞、洪都航空、中船防务等集体涨停，航发动力、航天发展等集体高开;</p>
<p>09：35 免税板块开盘拉升走强，百联股份(600827)、凯撒旅业(000796)等涨停，海航基础(600515)、王府井(600859)、格力地产(600185)等纷纷走高;</p>
<p>09：46 券商板块盘中异动拉升，兴业证券涨停，第一创业(002797)涨超9%，东北证券(000686)、光大证券(601788)、国投资本(600061)等纷纷走高；</p>
<p>09：52 半导体板块走强，紫光国微(002049)反包涨停，蓝英装备(300293)、斯达半导(603290)、晶方科技(603005)等大幅跟涨；</p>
<p>10：23 券商板块开始回落，国金证券、中泰证券、招商证券跌逾5%，中国银河、太平洋、红塔证券等集体下挫；</p>
<p>10：40 银行板块盘中走弱，渝农商行(601077)、浙商银行(601916)跌超3%，青农商行(002958)、紫金银行(601860)、苏州银行(002966)等纷纷走低；</p>
<p>11：05 光刻胶板块持续走强，苏大维格、蓝英装备、飞凯材料、强力新材等6股涨停，雅克科技、华特气体、容大感光等纷纷大涨；</p>
<p>13：12 氢燃料电池板块午后走强，厚普股份(300471)直线拉升涨停，雪人股份(002639)、美锦能源(000723)、华昌化工(002274)等纷纷走高；</p>
<p>13：30 证券板块再度走强，光大证券(601788)涨停，中银证券(601696)、东方财富(300059)等跟随上涨；</p>
<p>13：37 农业种植板块异动拉升，金健米业(600127)涨超6%，大北农(002385)、众兴菌业(002772)、丰乐种业(000713)等跟涨；</p>
<p>14：11 钢铁板块盘中异动拉升，久立特材(002318)涨近6%，方大特钢(600507)、西宁特钢(600117)、八一钢铁(600581)等纷纷拉升走高；</p>
<p>14：30 水泥板块持续拉升，青松建化(600425)涨超7%，四川双马(000935)、金圆股份(000546)、福建水泥(600802)、西藏天路(600326)等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、恒指公司：阿里、美团及小米8月可纳入成份股选股范围</p>
<p>恒生指数有限公司董事兼研究及分析主管黄伟雄于网上研讨会表示，恒指公司留意到近年市场对科技创新股票的关注，以及对相关股票有较高期望，因此将会推出相关指数。他续指，将以客观准则选股，现时正积极研究中，期望可尽快推出。8月恒指成份股检讨方面，他指出，平常的成份股选股需要有2年上市要求，以及市值够大，而阿里巴巴、美团点评及小米集团三间同权不同权或第二上市公司因市值庞大，即使可能未满足上市时间要求，8月都可纳入成份股选股范围。</p>
<p>2、马斯克：充分利用特斯拉完全自动驾驶系统可能还需要至少一年的时间</p>
<p>世界人工智能大会开幕式上，马斯克表示，我们开发了特斯拉的专用芯片，该芯片搭载双系统完全自动驾驶电脑，该芯片具有八位元和加速器用于点击计算，人工智能包含很多点击运算，如果你知道什么是点击运算的话，就知道点击运算量巨大意味着我们的电脑必须做很多点击运算。事实上几个月前我们才审慎启动了芯片第二套系统，充分利用特斯拉完全自动驾驶系统可能还需要至少一年的时间。</p>
<p>3、华为率先完成中国5G推进组5G网络安全测试</p>
<p>7月9日，IMT-2020推进组发布消息称，近期IMT-2020推进组组织了5G设备安全测试，由中国信息通信研究院牵头，与中国移动、中国电信、中国联通共同组成测试组，对华为、中兴、爱立信、大唐、上海诺基亚贝尔的5G基站和核心网设备进行安全保障测试。华为率先以100%通过率完成了该测试。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>中银证券(601696)指出，走出疫情冲击，市场上行动力积聚，波动之中孕育机会。下半年市场将大概率处于盈利弱复苏与流动性宽松延续的宏观环境之中，对于权益资产相对友好，市场整体下行风险不大。展望下半年，流动性宽松的节奏与基本面复苏的幅度将成为影响市场上行幅度的重要因素，类比2013年，市场结构性行情延续，波动之中孕育机会。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>满仓成长股（心里变化：继续观察）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-三大股指午后震荡上行 券商、军工板块领涨两市]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-san-da-gu-zhi-wu-hou-zhen-dang-shang-xing-quan-shang-jun-gong-ban-kuai-ling-zhang-liang-shi/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-san-da-gu-zhi-wu-hou-zhen-dang-shang-xing-quan-shang-jun-gong-ban-kuai-ling-zhang-liang-shi/">
        </link>
        <updated>2020-07-08T07:40:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周三，开盘3337.55低开7.79 -0.23% 成交83.57亿。早盘三大股指开盘集体走高，盘中一度集体跳水翻绿，随后再度拉升走高，市场题材轮动明显加快，盘中多空双方对峙焦灼。板块方面，军工、电子烟概念股早盘领涨，券商股再度走强，白酒、头条概念表现低迷；午后三大指数震荡上行，沪深两市成交额连续三个交易日突破1.5万亿元，两市超3000只个股上涨，市场赚钱效应较好。军工、券商板块午后持续走强，领涨两市，医药、白酒概念全天表现较为低迷。截至收盘，沪指涨1.74%，深成指涨1.84%，创业板指涨2.34%　<br>
综合看盘面强，上涨3216家，下跌564家；涨停171家，跌停7家；封板151家，开板44家；大盘黄白线黄上白下，今天收大阳线 三大股指午后震荡上行 券商、军工板块领涨两市<br>
盘面上看，水利板块午后拉升走强，青龙管业涨停，钱江水利、新疆天业、新界泵业纷纷走高；数字货币板块盘中异动拉升，飞天诚信直线拉升封涨，聚龙股份、广电运通、四方精创纷纷走高，消息上，央行数字货币研究所与滴滴达成战略合作，探索数字货币智慧出行场景应用；券商午后持续走强，东方财富涨停，太平洋、中泰证券等跟随上涨；军工板块盘中持续拉升走强，涨停个股近10家，板块内掀涨停潮。</p>
<p>盘面异动回顾：</p>
<p>09：25A股三大指数整体平开，沪指跌0.23%，深证成指涨0.05%，创业板指涨0.48%；</p>
<p>09：30电子烟板块开盘掀涨停潮，爱普股份、盈趣科技、田中精机、集友股份、华宝股份等6股涨停；</p>
<p>09：37证券板块开盘异动拉升，第一创业直线拉升逼近涨停，国金证券、光大证券、山西证券等纷纷拉升走高</p>
<p>09：46头条概念走弱，人气龙头凯撒文化、省广集团跌逾6%，广博股份、佳云科技、天龙集团等均大幅跟跌；</p>
<p>09：53军工板块盘中走强，中航沈飞涨停，洪都航空涨逾8%，新研股份、广东甘化、中国卫通份纷纷走高；</p>
<p>10：20中船概念板块拉升走强，中船防务涨近8%，中船科技、中船应急、中国重工、中国船舶等跟涨；</p>
<p>10：45稀土永磁板块异动拉升，北方稀土涨停，领益智造、五矿稀土、盛和资源、广晟有色等纷纷跟涨；</p>
<p>13：07三大指数午后持续走高，沪指涨逾1%，创业板指涨1.6%；</p>
<p>13：12水利板块午后拉升走强，青龙管业涨超8%，钱江水利、新疆天业、新界泵业、三峡水利纷纷走高；</p>
<p>13：18数字货币板块盘中异动拉升，飞天诚信直线拉升封涨，聚龙股份、广电运通、四方精创纷纷走高；</p>
<p>13：30水利股异动，青龙管业拉升封板，钱江水利、葛洲坝、安徽建工等跟涨；</p>
<p>13：41证券板块午后持续走强，东方财富涨停，太平洋、中泰证券等跟随上涨。</p>
<p>13：46数字货币板块持续拉升走强，海联金汇拉升封板，高伟达、恒宝股份、汇金股份纷纷走高；</p>
<p>14：29中信证券尾盘再度涨停，成交额超186亿。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、央行数字货币研究所与滴滴达成战略合作</p>
<p>日前，央行数字货币研究所与滴滴出行正式达成战略合作协议，共同研究探索数字人民币在智慧出行领域的场景创新和应用。双方期望通过建立合作关系，促进数字人民币在多元化出行场景中的平台生态建设。</p>
<p>2、瑞士信贷或将提高其中国证券合资企业的股份至100%</p>
<p>瑞士信贷亚洲业务负责人表示，在获得监管机构的同意后，瑞士信贷希望将其在中国证券合资企业的股份提高至100%，并增加其市场份额。瑞士第二大银行亚太区老板Helman Sitohang表示，作为世界上最大的商业机会，瑞士也在雇用更多的员工并在中国投资。</p>
<p>3、摩根士丹利将沪深300指数目标位上调至接近2015年峰值的水平</p>
<p>“面对收益可预见度和流动性改善形势下市场成交量的放大，加之有监管措施和政策的支持，中国股市牛市行情正在形成，”Laura Wang和Jonathan Garner等摩根士丹利策略师在周二的一份报告中说。摩根士丹利将沪深300指数12个月目标位设在了5360点，相对于周三11:30时4726.09的点位高出了逾13%。该指数曾在2015年6月9日盘中创出5380.43点的峰值，但是到当年底又下跌了逾30%。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>中原证券指出，周一A股的单日放量大涨极大的刺激了场外资金入市做多的热情，周二早盘两市股指大幅跳空高开，在银行，保险等权重股快速冲高的带动下，沪指大幅走高，盘中一度突破3400点整数关口，但好景不长，随着券商，房地产等领涨周期行业的全面回落，拖累股指大幅回调。预计沪指短线强势震荡的可能较大，创业板市场继续上扬的可能较大。建议投资者短线谨慎关注券商信托，电子科技，汽车，航天军工以及国产芯片等板块的投资机会，中线建议继续关注部分低估值绩优蓝筹股的投资机会。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>一半券商一半成长股（心里变化：继续观察）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-三大指数午后冲高回落 消费电子板块领涨]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-san-da-zhi-shu-wu-hou-chong-gao-hui-luo-xiao-fei-dian-zi-ban-kuai-ling-zhang/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-san-da-zhi-shu-wu-hou-chong-gao-hui-luo-xiao-fei-dian-zi-ban-kuai-ling-zhang/">
        </link>
        <updated>2020-07-07T08:02:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周二，开盘3380.95高开48.07 +1.44% 成交106.3亿。早盘三大指数延续强势集体高开，沪指盘中一度涨超2%，突破3400点，但随后快速回落，创业板指较为强势，涨超3%，创2016年1月以来新高，市场资金轮动加速，题材概念开始活跃，赚钱效应有望持续。板块方面，大金融概念股整体回调，消费电子、白酒概念表现较为强势；午后指数总体震荡盘整，创业板指高位震荡，盘中一度涨超4%，两市个股涨跌互半，市场权重股回调，两市资金轮动加快，题材开始活跃，板块方面，消费电子、烟草概念股午后表现强势，银行、券商板块领跌。截至收盘，沪指涨0.37%，深成指涨1.72%，创业板指涨2.44%<br>
综合看盘面偏强，上涨2191家，下跌1521家；涨停128家，跌停13家；封板105家，开板81家；大盘黄白线黄上白下，今天收长上影线的中阴线 三大指数午后冲高回落 消费电子板块领涨<br>
盘面上看，午后自贸港板块异动拉升，上海临港涨停，华贸物流涨超9%，欣龙控股、海峡股份、东方创业、等跟涨；烟草板块拉升走强，陕西金叶、顺灏股份涨停，京华激光、新宏泽、长荣股份纷纷走高；无线耳机异动拉升，科森科技直线拉升涨停，圣邦股份、鹏辉能源、弘信电子纷纷走高；券商股尾盘异动走强，太平洋直线封板，国海证券、中国银河、东方证券等纷纷拉升。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09：25 A股三大指数开盘集体高开，上证综指开盘涨1.44%，深证成指涨1.1%，创业板指涨0.75%；</p>
<p>09：32 免税店概念板块开盘大涨，百联股份、格力地产、杭州解百、王府井、腾邦国际、凯撒旅业涨停，鄂武商A、海汽集团纷纷跟涨；</p>
<p>09：36 证券板块开盘下跌，中信建投跌近4%，红塔证券、天风证券、哈投股份、华林证券等跟跌。</p>
<p>09：51 白酒概念板块持续走强，金种子酒涨超7%，老白干酒、金徽酒、迎驾贡酒、贵州茅台等跟涨。</p>
<p>11：13 券商板块盘中再度拉升，第一创业涨停，国金证券封板，招商证券、太平洋、中银证券、中信证券等集体走高；</p>
<p>13：03 国产软件板块走强，中国软件拉升封板，北信源、诚迈科技、浪潮软件等跟涨。</p>
<p>13：05 自由贸易港板块异动拉升，上海临港涨停，华贸物流涨超9%，欣龙控股、海峡股份、东方创业、中远海科等跟涨；</p>
<p>13：20 烟草板块午后走强，陕西金叶、顺灏股份涨停，京华激光、新宏泽、长荣股份纷纷走高；</p>
<p>13：43 无线耳机板块拉升走强，科森科技直线拉升涨停，圣邦股份、鹏辉能源、弘信电子纷纷走高；</p>
<p>14：05 包装印刷板块走强，美盈森涨停，合兴包装涨超7%，王子新材、京华激光、环球印务、大胜达等跟涨；</p>
<p>14：23 券商股尾盘异动，太平洋直线拉升封板，国海证券、中国银河、东方证券等纷纷拉升；</p>
<p>14：40 智能音箱板块尾盘持续拉升，漫步者涨停，立讯精密、领益智造、信维通信、共达电声等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、上海自贸试验区临港新片区对开设市内免税店也有意向</p>
<p>据悉上海自贸试验区临港新片区也有意向，在滴水湖地铁站附近拟布局一片市内免税店，争取对标三亚免税店模式，不用离境也能免税购物。不过，一知情人士透露，虽然临港有此想法，但难度很大，还需要财政部等相关国家部门批准。</p>
<p>2、大科创+大项目，巨头们云集世界顶级人工智能盛会</p>
<p>7月9日，2020世界人工智能大会即将在上海“云端”开幕。包括微软、亚马逊、阿里、腾讯、华为、京东、科大讯飞等龙头企业，三大运营商、国家电网、上汽集团等行业领军企业，商汤、依图、云从、优必选等AI独角兽企业，以及科创板新秀优刻得、芯原股份(已过会)、寒武纪、安恒信息等即将“云端”亮相。</p>
<p>3、中国恒大拟集中出售旗下部分商业物业涵盖写字楼、商业、酒店等</p>
<p>从知情人士处获悉，中国恒大计划集中出售旗下部分商业物业。对此，接近恒大方面人士表示，这属于正常的出售行为，此次集中推出，是希望通过专业团队去推荐销售。另据中国恒大多位员工于社交媒体发布的消息，此次恒大计划出售的项目为全国范围内1000平方米以上的写字楼、酒店、商业等物业</p>
<p>投资建议：</p>
<p>中信证券指出，近期北向资金大幅流入主要来自于交易型资金。交易型资金有随行情趋热加速流入的历史特征，近期大幅回流金融地产板块以及医药行业；配置型资金流入节奏依然稳健，风格上延续6月对金融、可选消费和周期板块的侧重；托管于内港资机构的资金活跃度有所提升，配置上依旧与内地机构抱团品种相似。对比历史上交易型资金两轮净流入的阶段，预计本轮交易型资金仍有增量空间600亿左右。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>一半券商银行一半成长股（心里变化：继续观察）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-沪指涨近6%突破3300点 大金融概念全线爆发]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-hu-zhi-zhang-jin-6tu-po-3300-dian-da-jin-rong-gai-nian-quan-xian-bao-fa/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-hu-zhi-zhang-jin-6tu-po-3300-dian-da-jin-rong-gai-nian-quan-xian-bao-fa/">
        </link>
        <updated>2020-07-06T07:44:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周一，开盘3187.84高开35.03 +0.11% 成交85.02亿。早盘在大金融板块的带动下，A股三大股指早盘全部高开高走；午后三大指数涨幅维持强势，沪指涨超5%，站上3300点，创2018年3月以来新高，北向资金净流入超170亿。盘面上看，增量资金带动盘面全线上攻，大金融概念全线爆发，权重板块普涨，两市涨停个股超200家，上涨个股近3600家。截至收盘，沪指涨5.71%，深成指涨4.09%，创业板指涨2.72%。<br>
综合看盘面极强，上涨3620家，下跌208家；涨停206家，跌停18家；封板184家，开板39家；大盘黄白线黄上白下，今天收大阳线 沪指涨近6%突破3300点 大金融概念全线爆发<br>
盘面上看，券商板块午后维持强势，近20只券商股涨停，板块指数涨近9.5%；汽车整车板块午后拉升走强，江铃汽车涨超8%，一汽解放、上汽集团、长城汽车、福田汽车等跟涨；银行股午后再度拉升走强，光大银行、张家港行直线拉升封板，紫金银行、苏农银行等大幅跟涨。</p>
<p>盘面异动回顾：</p>
<p>09：25 三大指数集体高开，沪指高开1.11%，深成指高开0.69%，创业板指高开0.27%，证券板块指数高开3.9%；</p>
<p>09：30 免税概念高开，腾邦国际、凯撒旅业一字板，众信旅游、王府井、中国中免等高开。</p>
<p>09：33 中芯国际概念股开盘走强，至纯科技直线拉升涨停，上海新阳，安集科技，江丰电子等纷纷走高；</p>
<p>09：42 白酒概念板块盘中异动拉升，舍得酒业、贵州茅台、青青稞酒、酒鬼酒等跟涨。</p>
<p>09：55 银行板块盘中持续走强，渝农商行涨近7%，浙商银行、紫金银行、招商银行纷纷冲高；</p>
<p>10：00 智能音箱板块盘中异动拉升，全志科技涨逾8%，国光电器、北京君正、科大讯飞纷纷走高；</p>
<p>10：10 芯片股继续走强，沪硅产业涨逾17%，聚辰股份、安集科技涨逾13%，上海新阳、江丰电子、紫光国微、至纯科技等涨停。</p>
<p>10：53 车联网板块持续拉升，高新兴涨停，万集科技、天泽信息、德赛西威、全志科技、中科创达等集体走高；</p>
<p>13：07 汽车整车板块午后走强，江铃汽车涨超8%，一汽解放、上汽集团、长城汽车、福田汽车等跟涨；</p>
<p>13：12 沪指涨逾5%，近20只券商股涨停，板块指数涨9.5%，科创板近20股涨幅超10%；</p>
<p>13：42 银行股午后持续拉升走强，光大银行、张家港行直线拉升封板，紫金银行、苏农银行等大幅跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、研究机构预计全球云IT基础设施今年投资695亿美元</p>
<p>远程办公、居家学习等需求的增加，拉动了对云计算的需求，也带动了对服务器、存储和网络基础设施等云IT基础设施的投资。相关研究机构报告显示，全球云IT基础设施一季度支出同比增长2.2%，公有云云基础设施一季度的花费为101亿美元，同比增长6.4%。2020年全年，研究机构预计全球云IT基础设施方面的投资将达695亿美元，在全球IT基础设施投资额中所占的比例将达54.2%。</p>
<p>2、传7月暂停煤炭现货销售 国家能源集团回应</p>
<p>7月6日，国家能源集团记者回应称，经过持续优化提升产、运、销一体化效率，国家能源集团继5月份生产运营呈现良好态势后，6月份生产运营关键指标快速提升，煤炭出区调运日均近97万吨，高于去年平均水平约8万吨，一体化运行水平创历史新高，有力保障了经济复苏情况下的能源供应。</p>
<p>3、中芯国际董事长回应：不会炒作股票，光刻机目前如常采购</p>
<p>7月6日上午，中芯国际举办首次公开发行股票并在科创板上市网上投资者交流会。会上，该公司董事长周子学回答提问时表示，坚决不会炒自己的股票，公司将一心一意致力于公司产业的经营。除了进一步解答公司上市进展外，周子学表示，公司目前量产和主要在研项目暂不需要EUV光刻机，关于设备采购则依据相关商业协议不对单一设备情况进行评论。至于交货时间，“采购目前如常”。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>东北证券指出，风格轮动(风格切换)是市场最大特点。券商为龙头，打开了大金融周期股的估值修复之旅，券商、保险、银行、地产、煤炭、有色、汽车、建材等强势表现，仅钢铁、医药等表现弱一些。目前成交量放大，资金挖掘补涨、价值股的逻辑仍在演进中，牛市氛围显现。无论是大牛市还是中级行情，市场热度提升，上证指数仍有拓展空间。所谓三根阳线改变信仰，操作上，顺势而为、积极把握低估值板块的补涨和巨量流动性溢出效应对一些滞涨中小盘价值股的补涨。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>一半券商银行一半成长股（心里变化：继续观察）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-沪指涨逾2% 券商股再掀涨停潮]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-hu-zhi-zhang-yu-2-quan-shang-gu-zai-xian-zhang-ting-chao/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-hu-zhi-zhang-yu-2-quan-shang-gu-zai-xian-zhang-ting-chao/">
        </link>
        <updated>2020-07-03T07:26:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周五，开盘3104.00高开13.43 +0.43% 成交60.06亿。早盘指数震荡走高，沪指、创业板指先后涨逾1%，证券、银行等金融股冲高后小幅回落，煤炭板块大涨，白酒概念则持续领跌，两市个股涨多跌少，涨停50余家，市场赚钱效应较好；指数全天震荡走高，沪指涨逾2%创下15个月新高，券商板块再掀涨停潮，带动保险银行等大金融概念集体走高，题材板块多数上涨，仅白酒股表现较弱，个股涨多跌少，涨停约百家，两市成交额连续两日破万亿元。截至收盘，上证指数涨2.01%，深证成指涨1.33%，创业板指涨1.57%。<br>
综合看盘面偏强，上涨2785家，下跌980家；涨停101家，跌停25家；封板83家，开板31家；大盘黄白线黄上白下，今天收大阳线 沪指涨逾2% 券商股再掀涨停潮<br>
盘面上看，证券板块涨幅高达8%，再掀涨停潮，中信建投、中信证券等十余股涨停，并带动保险、银行、期货等概念走强；多数题材上涨，白酒概念逆势回调领跌两市，酒鬼酒跌8%，舍得酒业、金徽酒跌逾5%；汽车整车概念单边上行，一汽解放、比亚迪等多股涨停；免税店概念继续大涨，腾邦国际、众信旅游、王府井、中国中免、凯撒旅业等集体涨停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:30 证券板块高开，浙商证券涨停，中信建投、国金证券涨8%，山西证券、中泰证券等纷纷走高。</p>
<p>09:33 白酒概念快速走弱，酒鬼酒跌5%，古井贡酒、舍得酒业、老白干酒、伊力特等跌逾3%。</p>
<p>09:34 银行板块活跃，青农商行、平安银行涨3%，成都银行、宁波银行、南京银行、招商银行等跟涨。</p>
<p>09:35 煤炭开采加工板块拉升，山煤国际涨停，潞安环能涨超3%，露天煤业、西山煤电、淮北矿业、金能科技等跟涨。</p>
<p>09:50 银行板块持续走强，青农商行涨停，紫金银行涨逾6%，西安银行、平安银行涨4%。</p>
<p>09:58 钴板块持续拉升，洛阳钼业涨超8%，兴业矿业、寒锐钴业、中金岭南、华友钴业等跟涨。</p>
<p>10:11 煤炭开采加工板块持续走强，山煤国际、潞安环能、吴华能源、安源煤业集体涨停，露天煤业、大同煤业涨逾9%。</p>
<p>10:17 白酒概念大跌，酒鬼酒逼近跌停，古井贡酒、伊力特、金种子酒、舍得酒业集体跌逾5%。</p>
<p>10:20 基建板块拉升走强，腾达建设、华阳国际涨停，交建股份、华凯创意、华图山鼎、宏润建设跟涨。</p>
<p>13:20 证券板块午后再度拉升，国金证券、中银证券回封涨停，光大证券涨超8%，中信建投、山西证券、招商证券、红塔证券等跟涨。</p>
<p>13:30 汽车整车板块走强，一汽解放、比亚迪涨停，长安汽车涨超8%，力帆股份、江淮汽车、长城汽车、北汽蓝谷等跟涨。</p>
<p>14:10 水利板块异动，青龙管业涨停，钱江水利涨6%，国统股份、韩建河山、新界泵业等跟涨。</p>
<p>14:22 免税店概念继续大涨，腾邦国际、众信旅游、王府井、中国中免、凯撒旅业等集体涨停。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、央行：推进债券市场对外开放 进一步提高国际投资者入市便利度</p>
<p>人民银行将与有关部门一起，继续加强金融市场基础制度建设，持续提升债券市场深度广度，完善风险对冲机制和评级、税收等配套制度安排，进一步提高国际投资者入市便利度，更好满足其对人民币资产的配置需求，高质量深化市场开放发展。</p>
<p>2、江浙沪发文支持长三角生态绿色一体化发展示范区高质量发展</p>
<p>通知指出，加大金融创新力度。支持符合条件的各类资本在示范区依法设立银行、保险、证券、基金以及金融租赁公司、财务公司、汽车金融公司、消费金融公司等金融机构。支持符合条件的金融机构跨区域在示范区设立分支机构，提升示范区分支机构层级，深化业务创新，服务示范区发展。</p>
<p>3、赛麟董事长王晓麟回应被公安介入侦查：我现在回国毫无意义</p>
<p>赛麟董事长王晓麟回应被公安介入侦查：我现在回国毫无意义。王晓麟对于被指控似乎是做好心理准备的。在此前接受凤凰网财经财采访时，王晓麟曾说：“接下来，他们甚至会‘捏造各种伪证’，给我加上各种罪名。但是，正义可能迟到，绝不会缺席。”(凤凰网财经)</p>
<p>4、银保监会：将开展银行及保险股权和关联交易专项“回头看”</p>
<p>从业内独家获悉，去年银保监会开展了银行保险机构股权和关联交易专项整治工作，取得了一定成效。为巩固前期专项整治成果，银保监会决定开展银行保险机构股权(含资本不实、股东不实)和关联交易专项整治“回头看”工作(下称“回头看”工作)。(上海证券报)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>华泰证券表示，当前资本市场战略地位已提升至新高度，作为核心参与者的金融机构带来发展的关键历史机遇，行业或将迎来增量市场中的高阶竞争新格局。预判未来金融业经营环境逐步优化，资本市场改革机遇逐步体现，把握优势金融配置机遇。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>清仓式减持几乎没有持仓（心里变化：等待下一个波段买入）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-沪指涨逾2% 大金融概念全线爆发]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-hu-zhi-zhang-yu-2-da-jin-rong-gai-nian-quan-xian-bao-fa/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-hu-zhi-zhang-yu-2-da-jin-rong-gai-nian-quan-xian-bao-fa/">
        </link>
        <updated>2020-07-02T07:14:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周四，开盘3023.72低开2.26 -0.07% 成交35.37亿。早盘指数震荡分化，沪指涨逾1%，深成指涨近1%，创业板指则微跌，题材板块方面，白酒股延续昨日强势，光刻胶、免税店、券商等板块大涨，北向资金早盘持续流入近百亿元，两市个股涨多跌少，涨停70余家，炸板率一般，市场赚钱效应较好；指数全天分化，沪指大涨逾2%，深成指涨1%，创业板指则横盘震荡，券商股掀涨停潮，保险、银行、互联网金融等大金融概念全线走高，个股上涨约3000家，涨停破百家，两市成交额突破万亿元。截至收盘，上证指数涨2.13%，深证成指涨1.29%，创业板指涨0.20%。<br>
综合看盘面强，上涨2963家，下跌812家；涨停103家，跌停18家；封板87家，开板30家；大盘黄白线黄上白下，今天收大阳线 沪指涨逾2% 大金融概念全线爆发<br>
盘面上看，大金融概念股全线爆发，券商股掀涨停潮，板块整体涨幅超7%，中信建投、浙商证券、招商证券、国金证券等十余股集体封板，保险股西水股份涨停，中国人保逼近涨停，青农商行午后封板，互联网金融概念跟涨，同花顺、大智慧、顶点软件等纷纷涨停；免税店概念延续强势，厦门港务、格力地产、凯撒旅业、王府井集体涨停；白酒概念活跃，洋河股份封板。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:31 食品加工制造板块活跃，海欣食品涨停，三全食品涨逾9%，安井食品、仙乐健康、金字火腿等跟涨。</p>
<p>09:33 房地产开发板块延续昨日强势，绿地控股、世联行涨停，格力地产、中交地产、信达地产涨等纷纷大涨。</p>
<p>09:35 证券板块异动拉升，浙商证券涨逾4%，中信建投、东方证券、哈投股份、国金证券等跟涨。</p>
<p>09:43 化学制药板块拉升，普洛药业涨停，花园生物、景峰医药、仙琚制药涨逾6%。</p>
<p>09:50 半导体及元件板块持续拉升，帝科股份、紫光国微早前封板，长电科技、派瑞股份、安集科技等纷纷走高。</p>
<p>09:53 港口航运板块异动拉升，厦门港务直线涨停，北部湾港、海峡股份、中远海控等跟涨。</p>
<p>10:16 光刻胶板块持续走强，蓝英装备涨停，雅克科技、赛微电子、安集科技、华特气体等跟涨。</p>
<p>10:31 白酒概念大涨，金种子酒触板，泸州老窖、老白干酒、迎驾贡酒、洋河股份等纷纷走高。</p>
<p>13:12 银行板块持续拉升，青农商行涨超7%，张家港行、西安银行、常熟银行、紫金银行等跟涨。</p>
<p>13:13 机场航运板块走高，东方航空涨超4%，南方航空、中国国航、海航控股均涨逾3%。</p>
<p>13:31 水利板块拉升走强，新疆天业涨停，科顺股份触板，中国电建涨超4%，正平股份、葛洲坝跟涨。</p>
<p>14:35 证券板块尾盘继续大涨，板块整体涨幅达8%，光大证券、山西证券、浙商证券、太平洋、中信建投、南京证券、国金证券等近十股涨停。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、贾跃亭：我从来没有忘记乐视网股民</p>
<p>贾跃亭：我从来没有忘记乐视网股民，更对大家蒙受的损失和失望的心情感同身受。作为乐视网创始人，我对乐视网的现状难辞其咎，所以在得到我个人债权人委员会的批准后，我已经在债权人信托中预留了不超过10%的比例，主要用于乐视网股民的或有补偿，待履行完相关法定程序后即可以实施，我也会安排专门的团队协调乐视网股民的赔偿事宜。</p>
<p>2、杭州楼市新政发布：人才优先购房限售五年</p>
<p>杭州楼市新政发布：人才优先购房限售五年！3.5万/㎡以下 “无房家庭”倾斜比例不低于50%！</p>
<p>投资建议：</p>
<p>华安证券表示，从中长期来看，A股的结构性分化还会持续。首先，板块结构性机会聚焦可选消费、TMT、金融。基于经济转型带来行业风格漂移，以及经济修复逻辑，看好科技和消费板块。同时，看好低估值的金融板块结构性机会。其次，行业结构性机会聚焦汽车、家电、电子和保险。随着近期消费回暖以及补贴力度加码，新能源汽车确定性持续增加；随着家电行业进入存量博弈阶段，看好大家电更新需求；消费电子和半导体受益于5G换机潮和国产替代进程；利率阶段性回升叠加低估值，看好保险股的结构性机会。最后，个股机会聚焦优质龙头。当前“二八”分化显示高估值、大市值龙头公司作为核心资产，仍将是资金聚集方向。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>清仓式减持几乎没有持仓（心里变化：等待下一个波段买入）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-沪指涨超1%重返3000点 权重板块领涨]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-hu-zhi-zhang-chao-1chong-fan-3000-dian-quan-chong-ban-kuai-ling-zhang/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-hu-zhi-zhang-chao-1chong-fan-3000-dian-quan-chong-ban-kuai-ling-zhang/">
        </link>
        <updated>2020-07-01T07:08:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周三，开盘2991.18高开6.51 +0.22% 成交26.52亿。早盘指数大小股指分化，沪指重返3000点，深成指涨逾1%，创业板指则震荡翻绿，白酒、地产开发等权重板块发力，券商、传媒等活跃，个股涨多跌少，涨停50余家，炸板率较高，市场氛围整体尚可；指数今日分化明显，沪指涨逾1%站上3000点，创业板指则一度跌逾2%，白酒、地产等权重板块全天大涨，券商、银行等活跃，医疗器械板块领跌，个股涨多跌少，涨停60余家，炸板率一般，市场氛围整体尚可。截至收盘，上证指数涨1.38%，深证成指涨1.01%，创业板指跌0.76%。<br>
综合看盘面偏强，上涨2092家，下跌1569家；涨停78家，跌停29家；封板64家，开板29家；大盘黄白线黄上白下，今天收大阳线 沪指涨超1%重返3000点 权重板块领涨<br>
盘面上看，白酒概念集体大涨，板块整体涨幅超6%领涨两市，老白干酒、迎驾贡酒、酒鬼酒、泸州老窖、金种子酒均拉升涨停，贵州茅台盘中一度突破1500点；房地产开发板块掀起涨停潮，格力地产、绿地控股、中交地产、南国置业、金地集团等约十股拉升涨停；券商股盘中多次拉升，浙商证券尾盘封板，光大证券大涨逾7%；医疗器械概念相对走弱，楚天科技跌7%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:31 无线耳机板块走高，雷柏科技、星徽精密涨停，斯迪克、乐心医疗等跟涨。</p>
<p>09:34 白酒概念拉升，老白干酒、泸州老窖涨3%，今世缘、伊力特、酒鬼酒等跟涨。</p>
<p>09:42 有色钴板块持续拉升，当升科技、兴业矿业涨6%，紫金矿业、寒锐钴业、华友钴业等纷纷走高。</p>
<p>09:45 证券板块异动，华创阳安涨4%，中国银河涨3%，光大证券、浙商证券、国信证券等小幅跟涨。</p>
<p>09:46 文化传媒板块活跃，人民网、北京文化涨停，新华网涨8%，中视传媒、华媒控股等跟涨。</p>
<p>09:50 白酒概念持续走强，老白干酒涨超7%，泸州老窖、伊力特、口子窖、迎驾贡酒等跟涨。</p>
<p>10:02 深圳国资改革板块拉升，深振业A直线涨停，天健集团涨超6%，沙河股份、深高速、怡亚通、深物业A等跟涨。</p>
<p>10:14 半导体及元件板块走高，紫光国微触板，帝科股份一字板，富满电子、圣邦股份、华润微等涨逾7%。</p>
<p>10:59 证券板块持续拉升，浙商证券触板，中国银河涨5%，华创阳安、华泰证券、国泰君安等跟涨。</p>
<p>11:03 房地产开发板块拉升走强，中交地产、南国置业涨停，阳光城涨超7%，格力地产、绿地控股此前封板。</p>
<p>13:01 银行板块午后拉升，光大银行涨4%，张家港行、青农商行、江阴银行等跟涨。</p>
<p>13:16 稀土永磁板块异动，德宏股份涨8%，金田铜业、焦作万方、中色股份等跟涨。</p>
<p>13:21 农业种植板块异动拉升，莫高股份、金健米业涨3%，众兴菌业、美好置业、登海种业等跟涨。</p>
<p>13:38 深成指翻绿，创业板跌近2%，白酒、地产等早盘强势板块小幅回落，医疗器械板块领跌。</p>
<p>13:42 医疗器械概念午后持续走弱，佰仁医疗跌逾9%，祥生医疗跌8%，大博医疗、利德曼、安图生物等跌逾6%。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、中国6月财新制造业PMI为51.2</p>
<p>中国6月财新制造业PMI51.2，预期50.5，前值50.7。</p>
<p>2、报告称6月百城新建住宅均价同比环比均上涨</p>
<p>中国指数研究院7月1日发布最新报告显示，2020年6月，全国100个城市新建住宅平均价格为15461元/平方米，环比上涨0.53%，涨幅较上月扩大0.22个百分点。二手房房价方面，全国100个城市二手住宅平均价格为15301元/平方米，环比上涨0.30%，涨幅较上月收窄0.18个百分点。同比来看，全国100个城市二手住宅平均价格较去年同期上涨2.34%。(中证报)</p>
<p>3、央行课题组：中国不存在长期通胀或通缩的基础</p>
<p>中国人民银行货币政策司青年课题组在《中国金融》刊文称，2019年至2020年1月份我国CPI同比涨幅逐步走高，主要是受供给侧因素扰动，结构性特征明显。在此背景下，有观点结合疫情防控期间少数紧俏物资价格短期上行的现象，称我国可能出现“恶性通胀风险”。近几个月，同样受结构性因素影响，CPI涨幅较快回落，PPI涨幅再次落入负值区间，又有观点认为这反映出了典型的“通缩风险”。从基本面看，我国经济运行总体平稳，总供求基本平衡，货币政策保持稳健，不存在长期通胀或通缩的基础。</p>
<p>4、全球唯一！新冠疫苗研发实验室和生产车间综合体今日在武汉落成</p>
<p>7月1日，国药集团中国生物武汉生物制品研究所新冠疫苗研发实验室和生产车间综合体落成活动在武汉举行，该项目的顺利落成将为实现新冠病毒灭活疫苗的科学研究和规模化生产提供安全可靠的硬件保障。 (中国生物)</p>
<p>5、警方：3人伪造老干妈印章与腾讯签合同</p>
<p>贵阳警方：3人伪造老干妈印章与腾讯签订合同，已被刑拘；此前，腾讯状告老干妈欠广告费，老干妈称腾讯遭遇诈骗。</p>
<p>6、中国足协官宣：中超7月25日正式开赛</p>
<p>1日下午，中国足协官方宣布，7月25日新赛季中超联赛将正式开启。赛程方面，中国足协已经确定了第一阶段的全部安排――联赛将在苏州和大连两个赛区打赛会制比赛。(澎湃)</p>
<p>7、英特尔回应“断供浪潮信息”：“不得不临时性暂停供货”</p>
<p>7月1日，浪潮信息盘中一度跌停，浪潮软件跌超1%。消息面上，浪潮信息被加入美国出口管治名单。英特尔表示需要根据美国相关法律对我们的供应链做出一些相应的调整，因而不得不临时性暂停对此客户的供货。这次临时性暂停预计两周以内，届时将恢复对此客户的供货。(每经)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>中泰证券指出，配置思路上，科技与消费仍然是主要方向。当前极致分化的市场，相对于指数研究或者总量研究，自下而上研究产业和个股的有效性更强。策略投资思路相对简单，建议尊重趋势，除了抱团上述资金合力最强的方向，可以适度提升蓝筹股尤其是行业龙头股的配置比例。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>清仓式减持几乎没有持仓（心里变化：等待下一个波段买入）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-A股二季度收官 创业板半年涨超35%]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-a-gu-er-ji-du-shou-guan-chuang-ye-ban-ban-nian-zhang-chao-35/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-a-gu-er-ji-du-shou-guan-chuang-ye-ban-ban-nian-zhang-chao-35/">
        </link>
        <updated>2020-06-30T07:46:02.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周二，开盘2965.11 高开3.59 +0.12% 成交25.53亿。早盘指数高开高走，创业板指、深成指均创四年来新高，沪指则小幅跟涨。题材方面，旅游、海南、无线耳机、大金融等相继拉升，个股超3000家上涨，涨停50余家，炸板率低，市场氛围整体较好；午后则高位震荡，创业板指大涨逾2.5%，券商、互金等大金融概念集体拉升，免税概念、无线耳机、光刻胶等板块走强，个股维持普涨，涨停约百家，市场赚钱效应较好。截至收盘，上证指数涨0.78%，深证成指涨2.04%，创业板指涨2.77%。<br>
综合看盘面强，上涨3134家，下跌555家；涨停100家，跌停17家；封板88家，开板22家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阳线 A股二季度收官 创业板半年涨超35%<br>
盘面上看，午后大金融概念爆发，券商股持续走高，光大证券涨停，兴业证券、东方财富一度触板，互联网金融板块掀起涨停潮，跨境通、银之杰、京天利、恒银金融、信雅达等十余股涨停，银行板块也有异动，张家港行一度涨逾8%；TWS耳机市场需求提升，无线耳机板块全天领涨，星徽精密、惠威科技、雷柏科技、歌尔股份等多股涨停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:30 景点及旅游板块高开，凯撒旅业涨停，中国中免、腾邦国际、众信旅游等跟涨。</p>
<p>09:33 白酒概念异动拉升，酒鬼酒涨4%，山西汾酒、古井贡酒、迎驾贡酒、洋河股份等纷纷上涨。</p>
<p>09:38 海南自贸区板块拉升走强，海航基础涨停，海汽集团、海德股份、海峡股份、大东海A等跟涨。</p>
<p>09:46 无线耳机板块持续走高，星徽精密、跨境通、惠威科技、雷柏科技等集体涨停，歌尔股份大涨8%。</p>
<p>09:52 互联网金融板块走高，银之杰、京天利先后涨停，跨境通、爱迪尔此前封板。</p>
<p>09:55 证券板块拉升，光大证券涨4%，东方财富、华安证券、国投资本等小幅跟涨。</p>
<p>13:19 证券板块午后拉升，东方财富、光大证券涨超6%，申万宏源、华安证券、招商证券等跟涨。</p>
<p>13:35 证券板块持续拉升走强，光大证券、兴业证券先后涨停，东方财富涨超9%，招商证券、中信建投、申万宏源、华安证券等跟涨。</p>
<p>13:39 银行板块异动，张家港行直线拉升涨7%，上海银行、苏州银行、紫金银行等小幅跟涨。</p>
<p>14:56 白酒概念拉升，老白干酒涨停，酒鬼酒涨8%，顺鑫农业、口子窖、金徽酒、金种子酒等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、印度宣布禁用59款中国应用 包括TikTok和微信</p>
<p>印度宣布禁用59款中国应用，包括TikTok和微信。(环球时报)</p>
<p>2、国家统计局：中国6月官方制造业PMI为50.9%</p>
<p>国家统计局：中国6月官方制造业PMI为50.9%，前值为50.6%。</p>
<p>3、财政部5年、10年期续发抗疫特别国债中标收益率分别为2.4454%、2.7891%</p>
<p>财政部5年、10年期续发抗疫特别国债中标收益率分别为2.4454%、2.7891%，投标倍数分别为2.96、2.63。</p>
<p>4、马化腾状告“老干妈”陶华碧 腾讯请求查封贵州老干妈公司1624万财产</p>
<p>从中国裁判文书网获悉，广东省深圳市南山区人民法院发布一则民事裁定书，同意原告腾讯请求查封、冻结被告老干妈公司公司名下价值人民币16240600元的财产。(搜狐财经)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>国盛证券2020中期策略表示，看好创业板未来12个月突破3000点。创业板结构以科技、消费为主，TMT+医药占比超过80%，占据了新一轮科技周期下的多个优秀赛道；参考2013-14年，从相对估值来看，当前创业板估值可类比2013年6月左右，距离极值仍有较大空间。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>清仓式减持几乎没有持仓（心里变化：等待下一个波段买入）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数弱势震荡 医疗器械概念逆势走高]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-ruo-shi-zhen-dang-yi-liao-qi-jie-gai-nian-ni-shi-zou-gao/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-ruo-shi-zhen-dang-yi-liao-qi-jie-gai-nian-ni-shi-zou-gao/">
        </link>
        <updated>2020-06-29T07:19:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周一，开盘2973.08 低开6.47 -0.22% 成交36.37亿。早盘指数低开低走，三大指数均跌逾0.5%，证券板块受市场消息影响表现低迷，云游戏概念退潮，医疗器械、农业种植等板块活跃，个股跌多涨少，涨停仅40余家，炸板率高，市场氛围较好；指数全天弱势震荡，深成指盘中一度跌1%，券商、云游戏板块领跌，医疗器械、光伏、农业股较为活跃，个股依旧跌多涨少，涨停数午后增至60余家，炸板率略有下降，市场赚钱效应整体较差。截至收盘，上证指数跌0.61%，深证成指跌0.52%，创业板指跌0.42%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1254家，下跌2495家；涨停65家，跌停32家；封板55家，开板20家；大盘黄白线黄上白下，今天收长下影的中阴线 指数弱势震荡 医疗器械概念逆势走高<br>
盘面上看，证监会计划向商业银行发放券商牌照的传闻拖累券商板块全天萎靡，中泰证券逼近跌停，红塔证券、中银证券跌约6%；新冠疫苗研发白热化，推高对玻璃小药品等医疗器械的需求，A股医疗器械概念股逆势走高，楚天科技、正川股份、宝莱特、振德医疗、戴维医疗等多股先后涨停封板；云游戏板块多日上涨后退潮，顺网科技跌停，号百控股、盛天网络跌逾8%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:31 银行板块高开，张家港行涨3%，紫金银行、西安银行、中信银行等小幅跟涨。</p>
<p>09:33 医疗器械概念走高，楚天科技、正川股份涨停，山东药玻触板，南卫股份、戴维医疗等跟涨。</p>
<p>09:35 证券板块持续下跌，中泰证券跌超5%，红塔证券、国金证券、哈高科、国元证券等跟跌。</p>
<p>09:45 光刻胶板块持续拉升，容大感光大涨8%，福晶科技、捷捷微电、华特气体、奥普光电等跟涨。</p>
<p>09:48 无人驾驶板块拉升走强，天泽信息、路畅科技、双林股份先后涨停，中科创达、星网宇达等大涨。</p>
<p>09:54 食品加工制造板块拉升，安记食品涨停，仙乐健康、海欣食品涨超8%，桂发祥、西麦食品等跟涨。</p>
<p>09:55 光伏概念大涨，金晶科技、帝科股份、安彩高科、新莱应材等多股涨停。</p>
<p>10:24 证券板块异动拉升，招商证券涨超6%，光大证券、中信建投、东方财富、国泰君安等跟涨。</p>
<p>13:35 中船系板块异动拉升，中船应急涨6%，久之洋、中船防务、中国动力、中国重工等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、财政部：中国1-5月国有企业利润总额同比下降52.7%</p>
<p>财政部：中国1-5月国有企业利润总额同比下降52.7%；中国5月国有企业利润总额环比增长251.1%，恢复至去年同期水平的94.5%。</p>
<p>2、联发科向台积电连追三波5G芯片订单</p>
<p>据台湾媒体报道，联发科因5G芯片出货量大增，已分三波向台积电追单，每月追加投片量逾2万片，涵盖7纳米及12纳米，也排队切入5纳米。</p>
<p>3、银行将获券商牌照？工行回应：未了解相关信息</p>
<p>针对证监会将向商业银行发放券商牌照消息，工商银行回应第一财经记者称，“我行未了解相关信息，不对市场传言予以评论。”(第一财经)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>方正证券表示，当前金融“最后一舞”需要经济复苏反复确认，需要国内外经济修复形成共振，目前判断今年四季度或者明年一季度概率更高。从经济和流动性的关系来看，疫情之后经济将处于恢复期，直至潜在增速，在此之前流动性将持续保持宽裕，收紧的可能性不大，由于疫情仍具有一定不确定性，存在二次甚至多次爆发的风险，经济恢复所需的时间被拉长，因此经济复苏需要反复确认，需要国内外经济修复形成共振，目前判断今年四季度或者明年一季度概率更高。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>清仓式减持几乎没有持仓（心里变化：等待下一个波段买入）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-创业板指再创年内新高 白酒股全天领涨]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-chuang-ye-ban-zhi-zai-chuang-nian-nei-xin-gao-bai-jiu-gu-quan-tian-ling-zhang/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-chuang-ye-ban-zhi-zai-chuang-nian-nei-xin-gao-bai-jiu-gu-quan-tian-ling-zhang/">
        </link>
        <updated>2020-06-23T08:10:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周二，开盘2960.89 低开4.38 -0.15% 成交26.29亿。早盘指数下探回升集体翻红，白酒、游戏概念持续走高，海南板块受利好刺激拉升，C2M、医疗、稀土等板块活跃，个股整体跌多涨少，涨停仅30余家，炸板率高，市场氛围一般；午后大小股指分化明显，创业板指涨逾1.5%再创年内新高，沪指则微幅上涨，白酒、云游戏板块全天领涨两市，券商股盘中多次拉升，转基因概念走弱，个股依旧跌多涨少，涨停50余家，市场赚钱效应一般。截至收盘，上证指数涨0.18%，深证成指涨0.78%，创业板指涨1.67%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1325家，下跌2392家；涨停62家，跌停17家；封板55家，开板24家；大盘黄白线黄上白下，今天收长下影的小阳线 创业板指再创年内新高 白酒股全天领涨<br>
盘面上看，白酒板块单边走高，全天领涨两市，贵州茅台超越工商银行问鼎A股市值第一位，伊力特、金种子酒先后拉升封板；券商板块盘中多次发力，尾盘光大证券拉升涨停，国投资本涨逾6%；腾讯游戏年会将举行带动云游戏板块走高，金科文化、游族网络封板，世纪华通、惠程科技触板；转基因农业股领跌，荃银高科跌9%，大北农跌8%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:32 C2M概念快速拉升，德力股份、红蜻蜓涨停，梦洁股份、奥康国际、皮阿诺等跟涨。</p>
<p>09:38 白酒概念异动拉升，伊力特涨4%，舍得酒业、金徽酒、洋河股份、口子窖等小幅跟涨。</p>
<p>09:48 稀土永磁板块异动拉升，焦作万方触板，金田铜业、英洛华、金力永磁、中钢天源等纷纷走高。</p>
<p>10:09 云游戏概念拉升走强，金科文化涨停，游族网络、世纪华通、星辉娱乐等跟涨。</p>
<p>11:12 农业种植板块异动，香梨股份涨3%，登海种业、宏辉果蔬、东方集团等拉升。</p>
<p>11:16 海南自贸区板块直线拉升，海汽集团涨超7%，大东海A、旋极信息、*ST天娱、珠江实业等跟涨。</p>
<p>13:35 证券板块午后拉升，光大证券涨超8%，国投资本、中国银河、华鑫股份、中信建投等跟涨。</p>
<p>14:11 汽车整车板块异动，比亚迪涨6%，力帆股份、中国重汽、宇通客车等跟涨。</p>
<p>14:42 证券板块尾盘继续走强，光大证券封板，国投资本、中国银河、华鑫股份等纷纷走高。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、创业板注册制今起模拟发行 新增摇号配售、摇号限售功能</p>
<p>深交所向部分机构发文，于6月23日起进行注册制模拟发行，测试新的发行系统，新增摇号配售、摇号限售功能，测试截止日为7月3日。(21财经)</p>
<p>2、成功！我国完成北斗全球系统星座部署</p>
<p>西昌卫星发射中心宣布：北斗三号最后一颗全球组网卫星顺利进入预定轨道，发射任务取得圆满成功。这是长征系列运载火箭的第336次飞行。(新华视点)</p>
<p>3、国家发展改革委下达35亿元支持海南自由贸易港建设</p>
<p>国家发展改革委分两批下达中央预算内投资35亿元支持海南自由贸易港建设。国家发改委：下一步，国家发展改革委将加快推动海南自由贸易港重大工程项目建设，及时帮助协调解决项目建设中的困难和问题，持续加大对自由贸易港建设的资金和政策支持力度。</p>
<p>4、云南要求省属国企置换利率大于6.5%的债务</p>
<p>云南金融业内人士透露，近日云南国资委发布《关于省属企业到期债务情况的报告》的批示，要求所有省属国企必须牢记严控新增债务，并且所有高于6.5%利率的债务，特别是大于7%的必须“千方百计换掉，并严禁再有类似”。</p>
<p>5、交通运输部：1-5月交通固定资产投资完成10223亿元</p>
<p>交通运输部新闻发言人孙文剑：1-5月，交通固定资产投资完成10223亿元，同比增长0.9%，今年以来累计增速首次实现增长，表明疫情造成的交通投资缺口已初步补齐。(交通发布)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>中信建投表示，当前低估值权重股票已极具配置价值，很难再次大幅下跌，从而限制了指数的下行空间；而科技类企业，在康波萧条期受益于低利率环境及政策扶持，未来很长一段时间内都将是核心资产。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>清仓式减持几乎没有持仓（心里变化：等待下一个波段买入）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数冲高回落 半导体板块全天强势]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-chong-gao-hui-luo-ban-dao-ti-ban-kuai-quan-tian-qiang-shi/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-chong-gao-hui-luo-ban-dao-ti-ban-kuai-quan-tian-qiang-shi/">
        </link>
        <updated>2020-06-22T07:51:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周一，开盘2966.90 低开0.73 -0.02% 成交35.47亿。早盘指数冲高后小幅回落，整体震荡走高，券商股为代表的金融板块大涨，半导体、光刻胶板块走高，农业、养殖业概念活跃，个股涨跌互半，涨停约40家，炸板率较高，市场氛围一般；午后则持续回落，沪指翻绿，创业板指、深成指涨幅收窄，早盘大涨的券商股明显回落，半导体板块涨幅居前，个股跌多涨少，涨停50余家，炸板率处高位，市场赚钱效应较差。截至收盘，上证指数跌0.08%，深证成指涨0.29%，创业板指涨1.01%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1744家，下跌1930家；涨停59家，跌停24家；封板49家，开板25家；大盘黄白线黄上白下，今天收长上影的红十字星 指数冲高回落 半导体板块全天强势<br>
盘面上看，券商等金融股冲高回落，仅光大证券封板，申万宏源、招商证券、中国银河等炸板；半导体、光刻胶等板块午后略有回调，整体仍涨幅居前，科创板安集科技涨20%，帝科股份、瑞芯微、斯达半导、捷捷微电等多股涨停；军工股表现较强，天箭科技、天和防务涨停封板，北摩高科涨逾7%；农业、养殖业概念活跃，荃银高科一度封板，大北农涨逾8%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:32 半导体及元件板块高开，帝科股份涨停，弘信电子涨逾7%，乐鑫科技、苏州固锝、安集科技等纷纷走高。</p>
<p>09:35 证券板块异动拉升，光大证券涨7%，招商证券、申万宏源、东方财富、中国银河等跟涨。</p>
<p>09:46 证券板块持续走强，光大证券涨停，招商证券涨超7%，申万宏源、中国银河、东方财富、兴业证券等跟涨。</p>
<p>09:53 银行板块异动拉升，紫金银行涨超5%，青农商行、张家港行、西安银行、苏州银行等跟涨。</p>
<p>10:04 农业种植板块拉升，荃银高科涨超8%，大北农、隆平高科、华茂股份等跟涨。</p>
<p>10:18 证券板块持续大涨，申万宏源、招商证券、中国银河等拉升涨停，光大证券此前封板，国金证券、兴业证券、中泰证券等涨逾7%。</p>
<p>11:08 养殖业板块拉升，圣农发展涨6%，新五丰、民和股份、益生股份、牧原股份等跟涨。</p>
<p>13:41 零售板块异动，王府井拉升涨停，首商股份、小商品城、合肥百货等跟涨。</p>
<p>14:08 国防军工板块异动拉升，长城军工拉升涨逾6%，亚光科技、国睿科技、中兵红箭等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、创业板试点注册制首批受理企业将于今日亮相</p>
<p>6月22日，创业板即将迎来一个关键节点：创业板改革并试点注册制的首批获受理企业即将揭开面纱。自上周一深交所开始受理创业板在审企业的首次公开发行股票(IPO)、再融资、并购重组申请以来，谁会成为首批“吃螃蟹者”受到市场关注。不过，企业申报和正式受理并预披露之间还有一个最长为5个工作日的时限，过去一周创业板上市审核系统暂无受理动态更新。投行人士预期，根据规则，首批获受理企业将在6月22日揭开“面纱”。(上海证券报)</p>
<p>2、中国汽车工业协会：今年中国汽车销量预计将下降10%至20%</p>
<p>中国汽车工业协会：今年中国汽车销量预计将下降10%至20%。</p>
<p>3、恒生指数公司：今日推出五项新指数</p>
<p>恒生指数公司：今日推出五项新指数，包括恒生沪深港中国500指数、恒生A股通中国300指数、恒生沪深港通中国新基建指数、恒生防御行业指数、恒生A股防御行业指数。</p>
<p>4、韩国已出现第二波新冠肺炎疫情</p>
<p>韩国疾病控制和预防中心(KCDC)：韩国已出现第二波新冠肺炎疫情。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>中信证券表示，A股整体上的均衡状态和结构上的抱团仍将持续，未来需要密切关注外部风险的演化。配置上，新旧基建和科技白马依然是贯穿全年的主线，近期建议重点关注风险扰动期和中报披露季享受高确定性溢价的医药和消费龙头，包括免税、白酒、零售、医疗设备、诊断试剂等。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>清仓式减持几乎没有持仓（心里变化：等待下一个波段买入）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-创业板创四年新高 券商股午后发力]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-chuang-ye-ban-chuang-si-nian-xin-gao-quan-shang-gu-wu-hou-fa-li/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-chuang-ye-ban-chuang-si-nian-xin-gao-quan-shang-gu-wu-hou-fa-li/">
        </link>
        <updated>2020-06-19T07:37:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周五，开盘2929.88 低开5.99 -0.20% 成交24.46亿。早盘指数早盘集体高开高走，创业板指站上2300点，为2016年4月以来首次，深成指涨逾1%进入技术性牛市，题材上看，零售概念早盘大涨，白酒、旅游、券商等活跃，两市个股涨跌互半，涨停40余家，炸板率较低，市场氛围整体一般；午后券商股发力走强，零售、白酒等概念涨幅居前，整体看，个股涨多跌少，涨停增至60余家，市场氛围尚可。截至收盘，上证指数涨0.96%，深证成指涨1.51%，创业板指涨2.36%。<br>
综合看盘面偏强，上涨2049家，下跌1541家；涨停70家，跌停15家；封板64家，开板22家；大盘黄白线黄上白下，今天收大阳线 创业板创四年新高 券商股午后发盘面上看，券商股午后大幅发力，中信建投、光大证券先后拉升封板，东方财富一度逼近涨停；零售概念全天大涨，汇嘉时代、合肥百货、小商品城、百联股份等近十股先后涨停；白酒概念集体上涨，金种子酒涨近5%，金徽酒、五粮液、酒鬼酒涨3%；市场传闻吉利控股将收购力帆股份，力帆股份水下拉起直线封板，并带动汽车股活跃；无线耳机概念活跃，共达电声、漫步者双双封板。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:35 无线耳机概念异动拉升，共达电声涨停，漫步者、安洁科技、亿纬锂能等跟涨。</p>
<p>09:40 零售板块拉升走强，合肥百货、小商品城涨停，百联股份涨超7%，海宁皮城、杭州解百、南宁百货、供销大集等跟涨。</p>
<p>09:43 在线旅游板块异动拉升，众信旅游触板，浙江永强、号百控股、凯撒旅业、首旅酒店等跟涨。</p>
<p>09:47 白酒概念持续拉升，金种子酒涨7%，山西汾酒、水井坊、顺鑫农业、五粮液等跟涨。</p>
<p>10:11 港口航运板块持续拉升，广州港触板，珠海港涨4%，中远海能、厦门港务、连云港、盐田港等跟涨。</p>
<p>11:18 景点及旅游板块持续拉升，云南旅游涨停，丽江股份涨超6%，西安旅游、西藏旅游、桂林旅游、宋城演艺等跟涨。</p>
<p>13:30 半导体及元件板块午后拉升，韦尔股份、大唐电信涨5%，兆易创新、弘信电子、汇顶科技等快速拉升。</p>
<p>14:01 证券板块拉升走强，中信建投涨逼近涨停，东方财富、国金证券、中国银河、光大证券等跟涨。</p>
<p>14:38 证券板块继续走强，光大证券拉升涨停，东方财富涨超9%，中国银河、南京证券、国金证券、中银证券等大涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、中兴通讯总裁徐子阳：5nm芯片将在2021年推出</p>
<p>徐子阳回应了外界关注的5nm芯片进程问题。“目前公司7nm芯片已实现规模量产,而5nm芯片将在2021年推出。芯片方面，我们做了前端和后端的设计，但在生产和制造方面，是依托全球合作伙伴分工生产。在关键芯片的核心竞争力方面，我们投入和很大的研发资源，在算法领域，我们有30年的积累，能确保带宽发挥最佳效应。”(每经)</p>
<p>2、杭州市28家商贸企业获批离境退税商店，多家上市公司入选</p>
<p>据杭州市商务委员会官微，国家税务总局浙江省税务局、浙江省商务厅、浙江省文化和旅游厅日前公布浙江省(不含宁波)第一批离境退税商店名单。杭州大厦商业零售有限公司、杭州银泰世纪百货有限公司、百大集团股份有限公司、杭州解百集团股份有限公司、浙江嘉欣金三塔丝绸服饰有限公司等多家公司在列。</p>
<p>3、吴尊友回应“北京疫情已控制”：这一论断基于科学 不是盲目的推断</p>
<p>“北京疫情已经控制住了。”昨日中国疾控中心流行病学首席专家吴尊友的这一论断引发关注。今日，吴尊友对此回应称，这一论断基于科学，不是盲目的推断。但不希望这样一个信息传递了误导，千万不能麻痹大意，防治措施松懈，不能认为疫情控制了，防控级别可以调回三级。现在防控工作仍然艰巨，稍有放松疫情很快会造成散开。(新京报)</p>
<p>4、证监会：警惕“庄家”“大V”联合诱骗投资者</p>
<p>证监会：近日，媒体报道个别股票有“大V”配合“庄家”出货，忽悠式荐股，投资者接盘后股价暴跌损失惨重，需高度警惕。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>光大证券表示，对于A股而言，短期的风险主要还是来自于涨幅偏大，市场不再像前期明显低估，但是中期的经济复苏趋势相对确定，“数据强，政策松”逻辑未发生改变，对于短期扰动无需过度担忧。结构上，周期中上游基本面最差时已过去，悲观预期也在逐步修复，相比前期可适当增加关注；中期仍然继续看好受益经济复苏的可选消费和“补短板”的科技板块。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>清仓式减持几乎没有持仓（心里变化：等待下一个波段买入）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-三大指数集体收红 5G概念午后走高]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-san-da-zhi-shu-ji-ti-shou-hong-5g-gai-nian-wu-hou-zou-gao/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-san-da-zhi-shu-ji-ti-shou-hong-5g-gai-nian-wu-hou-zou-gao/">
        </link>
        <updated>2020-06-18T07:53:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周四，开盘2929.88 低开5.99 -0.20% 成交24.46亿。早盘指数整体窄幅震荡，市场风格快速切换，昨日领涨的医药、医疗器械板块大幅走弱，钢铁、煤炭等周期股则强势拉升，半导体等科技股也较活跃，个股跌多涨少，涨停40余家，炸板率极高，市场氛围整体一般；午后则小幅拉升，三大股指集体收红，煤炭钢铁等周期股全天领涨，5G、通信设备、消费电子等午后走高，医药、医疗器械概念退潮，个股涨跌互半，涨停60余家，炸板率高，市场氛围依旧一般。截至收盘，上证指数涨0.12%，深证成指涨0.65%，创业板指涨0.09%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1691家，下跌1961家；涨停67家，跌停30家；封板60家，开板32家；大盘黄白线黄上白下，今天收长下引线小阳线 三大指数集体收红 5G概念午后走高<br>
盘面上看，中兴通讯5G芯片7nm已经量产，正在导入5nm，利好带动A股5G、通信设备等概念走高，新易盛、安洁科技、中通国脉等午后拉升封板，中兴通讯冲击涨停；钢铁、煤炭等板块全天领涨，重庆钢铁一字板，安源煤业、郑州煤电涨停；近期大热的医药、医疗器械等概念大幅回调，迈克生物、理邦仪器、奥翔药业、北陆药业、金城医药等多股跌停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:31 今日头条概念高开，天龙集团、凯撒文化、天创时尚、蓝色光标、久其软件等集体涨停。</p>
<p>09:41 猪肉板块异动拉升，天康生物涨超3%，新五丰、新希望、傲农生物、唐人神、牧原股份等均涨逾2%。</p>
<p>09:53 化学制药板块走弱，北陆药业跌停，奥翔药业、金城医药、美诺华、灵康药业等纷纷下挫。</p>
<p>09:58 钢铁板块持续拉升，重庆钢铁、马钢股份涨停，包钢股份涨超3%，沙钢股份、南钢股份、马钢股份、山东钢铁等跟涨。</p>
<p>10:03 煤炭开采加工板块持续拉升，安源煤业直线涨停，郑州煤电涨超7%，金能科技、开滦股份、恒源煤电、新集能源等跟涨。</p>
<p>10:10 钢铁板块持续走高，西宁特钢、南钢股份涨停，重庆钢铁、马钢股份此前封板，安阳钢铁涨8%，八一钢铁、凌钢股份涨逾7%。</p>
<p>11:16 证券板块持续拉升，东吴证券涨超6%，国盛金控、东方财富、华鑫股份、天风证券等跟涨。</p>
<p>13:15 港口航运板块异动拉升，盐田港涨超7%，中远海控、北部湾港、中远海能、连云港等跟涨。</p>
<p>13:42 通信设备板块拉升走高，新易盛涨停，中兴通讯涨逾9%，特发信息、剑桥科技、超讯通信等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、重磅！央行下调14天期逆回购利率</p>
<p>央行消息，为维护半年末流动性平稳，2020年6月18日人民银行以利率招标方式开展了1200亿元逆回购操作。其中，14天期逆回购操作中标量700亿元，中标利率2.35%；7天期逆回购操作中标量500亿元，中标利率2.20%。</p>
<p>2、易会满：将科创板股票纳入沪股通标的 引入做市商制度</p>
<p>在第12届陆家嘴论坛上，证监会主席易会满表示，证监会将继续推进科创板建设，加快推出将科创板股票纳入沪股通标的、引入做市商制度、研究允许IPO老股转让等创新制度，抓紧出台科创板再融资办法，推出小额快速再融资制度，发布科创板指数、研究推出相关产品和工具，支持更多“硬科技”企业利用资本市场发展壮大。</p>
<p>3、北京：暂停出租车、顺风车出京运营业务</p>
<p>北京：暂停出租车(含巡游车、网约车)、顺风车出京运营业务，暂停省际长途客运班线和包车出京客运业务。(央视新闻)</p>
<p>4、郭树清：美联储制定政策过于内向</p>
<p>郭树清：美联储制定政策过于内向，或侵蚀全球金融稳定的基础。(澎湃新闻)</p>
<p>5、中国财政部首批抗疫特别国债五年期中标利率为2.41%</p>
<p>中国财政部首批抗疫特别国债五年期中标利率为2.41%，市场预测均值2.63%。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>巨丰投顾认为A股震荡反弹，但成交量却出现递减，呈现一定的指数行情特征，显示追高意愿不足，市场需要新的力量才能向上突破。受外围大涨刺激，周三A股继续冲高，创业板距离年内新高仅一步之遥；军工、医药、医疗、钢铁、传媒成为市场做多主力品种，科技股持续调整。周四市场窄幅震荡，传媒、医药退潮，钢铁煤炭大幅上攻，券商和5G为首的科技股有资金回流。总体看，国资改革成为市场新的主线，建议中线重点关注，短线继续关注券商股超跌反弹和事件性刺激机会。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>清仓式减持几乎没有持仓（心里变化：等待下一个波段买入）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数午后集体翻红 疫苗医药板块持续大涨]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-wu-hou-ji-ti-fan-hong-yi-miao-yi-yao-ban-kuai-chi-xu-da-zhang/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-wu-hou-ji-ti-fan-hong-yi-miao-yi-yao-ban-kuai-chi-xu-da-zhang/">
        </link>
        <updated>2020-06-18T07:50:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周三，开盘2932.67 高开0.92 +0.03% 成交28.19亿。早盘受隔夜美股大涨刺激，A股指数高开，整体震荡盘整，题材股表现活跃，今日头条、5G、半导体等科技股走高，白酒、钢铁板块持续拉升，个股普涨，个股涨停40余家，市场氛围整体尚可；午后三大指数集体翻红，疫苗、医药概念股持续强势，钢铁、农业、军工、在线教育、今日头条等板块轮番活跃，个股涨跌互半，涨停股午后增至80余家，市场氛围稍有好转。截至收盘，上证指数涨0.14%，深证成指涨0.19%，创业板指涨0.15%。<br>
综合看盘面偏强，上涨3258家，下跌491家；涨停84家，跌停12家；封板71家，开板33家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阳线 指数午后集体翻红 疫苗医药板块持续大涨<br>
盘面上看，新冠疫情疫苗及药物研究进展顺利，带动疫苗医药概念股强势走高，西藏药业、康华生物、华北制药、鹏鹞环保、华森制药、以岭药业等纷纷拉升涨停；北京疫情反复，学校恢复线上教育，在线教育股午后应声大涨，方直科技、蓝色光标、紫光学大等先后涨停；地缘局势紧张，国防军工概念活跃，长城军工、新余国科、内蒙一机先后封板。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:30 国防军工概念开盘活跃，长城军工涨9%，内蒙一机、中兵红箭、天海防务、新兴装备等跟涨。</p>
<p>09:36 钢铁板块拉升走强，南钢股份、重庆钢铁涨停，首钢股份、马钢股份、沙钢股份、韶钢松山等纷纷走高。</p>
<p>09:37 生物疫苗板块走强，西藏药业、康华生物涨停，博晖创新涨超6%，万泰生物、鹏鹞环保、达安基因、海王生物等跟涨。</p>
<p>09:45 钴板块持续拉升，寒锐钴业触板，盛屯矿业、华友钴业、洛阳钼业、西藏矿业等跟涨。</p>
<p>09:52 自由贸易港板块异动拉升，上海雅仕涨停，上海临港涨超3%，畅联股份、ST长投、嘉诚国际、欣龙控股等跟涨。</p>
<p>09:55 国防军工板块持续走高，长城军工拉升涨停，中兵红箭、中科海讯、新兴装备集体涨逾8%。</p>
<p>10:44 农业种植板块持续拉升，金健米业涨停，新农开发、大北农、振东制药、登海种业等跟涨。</p>
<p>11:07 中药板块拉升走强，以岭药业、中新药业涨停，红日药业、新光药业等拉升走高。</p>
<p>13:12 在线教育板块拉升，方直科技涨停，世纪天鸿涨超7%，紫光学大、时代出版、出版传媒、搜于特等跟涨。</p>
<p>13:52 今日头条概念异动拉升，广博股份涨停，蓝色光标、科达股份、智度股份等跟涨。</p>
<p>14:08 超华科技盘中快速拉升触及涨停，消息上，公司表示已成功开发了可用于5G通讯的RTF铜箔，并已完成出货。</p>
<p>14:54 数字货币板块持续拉升，汇金股份涨停，汉鼎宇佑涨超6%，科达股份、智度股份、恒宝股份、美盛文化等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、财政部：2020年证券交易印花税预算数为1300亿元</p>
<p>财政部：2020年证券交易印花税预算数为1300亿元，比2019年执行数增加70.62亿元，增长5.7%，主要根据股票市场交易额预计情况测算。</p>
<p>2、连花清瘟入选北京市新冠肺炎中医药防治方案</p>
<p>北京市中医管理局印发《北京市新型冠状病毒肺炎中医药防治方案(试行第五版)》的通知。连花清瘟颗粒(胶囊)被推荐用于医学观察病例/医学隔离病例和成人确诊病例中疫邪外犯证、疫毒袭肺证、疫毒闭肺证的治疗。(中新网)</p>
<p>3、北京：中高考时间没有调整</p>
<p>应急响应级别调整，中高考时间安排、考试组织和防疫标准是否有相应调整？在北京市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第122场新闻发布会上，北京市教委新闻发言人李奕介绍，中高考时间没有做调整，防疫标准会做动态调整。(北京头条)</p>
<p>4、浙江制定直播电商行业规范标准 7月将正式发布</p>
<p>6月17日，浙江省网商协会发布了《直播电子商务服务规范(征求意见稿)》，这也是全国首个直播电商行业规范标准。据悉，根据程序标准将于7月份正式发布。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>中信证券称，A股目前整体处于结构再平衡状态，6月下旬开始海外风险因素增多，但实质性影响有限。市场向下有基本面和流动性支撑，向上有风险因素频繁扰动，预计走势仍维持平衡状态。配置上，新旧基建和科技白马依然是贯穿全年的主线，建议重点关注风险扰动期享受高确定性溢价的医药和消费龙头。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>清仓式减持几乎没有持仓（心里变化：等待下一个波段买入）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-三大指数均涨超1% 有色钴午后大涨]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-san-da-zhi-shu-jun-zhang-chao-1-you-se-gu-wu-hou-da-zhang/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-san-da-zhi-shu-jun-zhang-chao-1-you-se-gu-wu-hou-da-zhang/">
        </link>
        <updated>2020-06-16T08:01:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周二，开盘2912.83高开22.80 +0.79% 成交34.89亿。早盘受隔夜美股大涨刺激，A股指数高开，整体震荡盘整，题材股表现活跃，今日头条、5G、半导体等科技股走高，白酒、钢铁板块持续拉升，个股普涨，个股涨停40余家，市场氛围整体尚可；午后则震荡走高，三大指数集体涨逾1%，有色钴概念受消息刺激大涨，白酒、钢铁、5G概念继续强势，个股超3000只上涨，涨停股增至80余家，炸板率有所下降，市场氛围整体较好。截至收盘，上证指数涨1.44%，深证成指涨1.85%，创业板指涨1.84%。<br>
综合看盘面偏强，上涨3258家，下跌491家；涨停84家，跌停12家；封板71家，开板33家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阳线 三大指数均涨超1% 有色钴午后大涨<br>
盘面上看，消息称特斯拉将从嘉能可购买钴用于新汽车工厂，有色钴概念午后持续大涨，寒锐钴业、华友钴业双双封板，盛屯矿业、洛阳钼业等涨逾6%；美商务部允许美企与华为合作制定5G标准，5G概念股全天活跃，华星创业、数源科技、意华股份、邦讯技术、大唐电信等近十股涨停；白酒概念全天领涨，老白干酒一度涨停，酒鬼酒午后拉升封板。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:31 今日头条概念开盘大涨，先进数通、博彦科技、凯撒文化、天创时尚等多股涨停。</p>
<p>09:42 半导体及元件板块拉升走强，弘信电子、扬杰科技涨停，聚辰股份涨超7%，沪硅产业、圣邦股份、深南电路、鹏鼎控股等跟涨。</p>
<p>09:52 白酒概念异动拉升，酒鬼酒涨超6%，伊力特、水井坊、泸州老窖、古井贡酒等小幅跟涨。</p>
<p>10:22 医疗器械服务板块拉升走强，宝莱特涨停，博晖创新回封，英科医疗、南卫股份、迈克生物等跟涨。</p>
<p>10:42 钢铁板块拉升走强，南钢股份、重庆钢铁涨停，韶钢松山、凌钢股份、中信特钢、杭钢股份等跟涨。</p>
<p>11:17 知识产权保护板块异动，光一科技拉升封板，京华激光、安妮股份、中国科传等跟涨。</p>
<p>11:21 5G概念持续走强，大唐电信拉升涨停，华星创业、数源科技、意华股份、邦讯技术等早前封板。</p>
<p>11:26 物流板块异动拉升，密尔克卫涨超8%，新宁物流、圆通速递、怡亚通、*ST安通等跟涨。</p>
<p>13:03 有色钴板块拉升，华友钴业涨6%，寒锐钴业、洛阳钼业、鹏欣资源等跟涨</p>
<p>13:09 水泥板块拉升，天山股份涨停，青松建化、宁夏建材、祁连山等纷纷走高。</p>
<p>13:43 有色钴板块持续走强，华友钴业、寒锐钴业涨停，金岭矿业涨超7%，洛阳钼业、道氏技术、格林美、鹏欣资源等跟涨。</p>
<p>14:10 港口航运板块异动拉升，盐田港直线涨超6%，北部湾港、连云港、海峡股份、南京港等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、北京：严控高风险人员离京，已出京的要及时通报当地</p>
<p>昨天下午，北京新冠肺炎疫情防控工作领导小组第六十九次会议暨首都严格进京管理联防联控协调机制第三十次会议召开。会议强调，要严格重点部位和重点人员管控。对确诊病例密接者进行集中医学观察。对有确诊病例的农贸市场、菜市场等周边小区严格封闭管理，做好生活服务保障，对小区居民进行居家观察并核酸检测。严控高风险人员离京，已经出京的要及时通报当地，防止疫情扩散。(北京日报)</p>
<p>2、发改委：预计三季度猪肉价格将稳步回落</p>
<p>国家发改委新闻发言人孟玮表示，预计三季度，猪肉价格将稳步回落，全年CPI涨幅有望收窄，呈现前高后低走势。(新华财经)</p>
<p>3、发改委：近期将研究制定2021―2025年国家物流枢纽建设的实施方案</p>
<p>针对支持中小微物流企业降成本，发改委16日表示，近期将重点开展几方面工作包括：做好2020年国家物流枢纽建设工作，加快构建国家物流枢纽网络的基本框架，研究制定2021―2025年国家物流枢纽建设的实施方案。面向高附加值生鲜农产品，优势产区和集散地，建设一批国家骨干冷链物流基地。研究在具备条件的地区布局建设一批应急储备设施，加强医疗等应急物资储备和调运能力。研究启动新一批示范物流园区遴选工作等。(证券时报)</p>
<p>4、特斯拉据悉将从嘉能可购买钴用于新的汽车工厂</p>
<p>特斯拉将从嘉能可(Glencore)购买钴，用于其上海超级工厂和计划在柏林的工厂。特斯拉和嘉能可均拒绝置评。(英国金融时报)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>中信证券建议，从三季度“基建+消费”向四季度“周期+科技”转换。三季度建议配置确定性高的内需板块，包括政策确定性高的新老基建，基本面稳健的医药，以及业绩确定性高的消费龙头。四季度起受益于流动性预期改善的科技，以及基本面弹性较大周期将成为市场主线；同时，景气快速复苏的可选消费的配置价值也将提升。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>清仓式减持几乎没有持仓（心里变化：等待下一个波段买入）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-沪指再失2900点 医疗医药概念逆势走强]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-hu-zhi-zai-shi-2900-dian-yi-liao-yi-yao-gai-nian-ni-shi-zou-qiang/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-hu-zhi-zai-shi-2900-dian-yi-liao-yi-yao-gai-nian-ni-shi-zou-qiang/">
        </link>
        <updated>2020-06-15T07:13:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周一，开盘2908.28低开11.46-0.39% 成交31.10亿。早盘指数持续震荡走高，创业板指大涨逾2%，深成指涨近1%，沪指拉升接近平盘，题材热点活跃，游戏、养殖业、食品安全、医药等集体走高，机场航运、旅游等领跌，个股涨多跌少，涨停50余家，炸板率较高，市场赚钱效应整体尚可；午后受外盘拖累集体下挫，沪指跌破2900点，深成指翻绿，创业板指涨幅不足1%，游戏、养殖业、医疗器械等早盘强势股震荡盘整，酒店餐饮、机场航运等领跌，个股转为跌多涨少，涨停70余家但炸板率持续走高，市场氛围较午前趋于谨慎。截至收盘，上证指数跌1.02%，深证成指跌0.53%，创业板指涨0.58%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1401家，下跌2301家；涨停81家，跌停24家；封板69家，开板37家；大盘黄白线黄上白下，今天收长上影线的中阴线  沪指再失2900点 医疗医药概念逆势走强<br>
盘面上看，美国初现疫情二次爆发苗头，医疗器械、医药等概念全天走高，科创板热景生物、硕世生物等涨近20%，博晖创新、达安基因、宝莱特、英科医疗等近十股先后封板，医药股鲁抗医药、以岭药业、新光药业等多股涨停；游戏概念早盘次序拉升，午后高位震荡，凯撒文化、盛天网络、金科文化先后涨停；机场航运板块持续走弱，上海机场、白云机场跌逾4%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:31 食品安全板块高开，热景生物涨16%，达安基因、信息发展、远望谷、天瑞仪器等集体涨停。</p>
<p>09:36 猪肉板块拉升走强，湘佳股份涨7%，正邦科技、天邦股份、赛为智能、新希望等纷纷走高。</p>
<p>09:40 机场航运板块集体走弱，白云机场、春秋航空、上海机场集体跌逾3%，厦门空港、海航控股等跟随下挫。</p>
<p>09:50 智能交通板块拉升走强，皖通科技、盛视科技涨停，银江股份涨超7%，力帆股份、中远海科跟涨。</p>
<p>10:15 云游戏板块持续活跃，凯撒文化、盛天网络双双封板，星辉娱乐、鹏博士、顺网科技等跟涨。</p>
<p>10:17 福建自贸区板块拉升，厦门国贸涨停，平潭发展、厦门象屿、三木集团、漳州发展等跟涨。</p>
<p>13:24 网红经济板块异动拉升，搜于特涨停，天龙集团涨超6%，金发拉比、中广天择、天下秀、万兴科技等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、国家统计局：中国5月工业增加值同比增长4.4%</p>
<p>5月份，全国规模以上工业增加值同比增长4.4%，增速比4月份加快0.5个百分点；环比增长1.53%。1-5月份，全国规模以上工业增加值同比下降2.8%，降幅比1-4月份收窄2.1个百分点。</p>
<p>2、国产特斯拉汽车5月份注册量几乎是4月份的三倍</p>
<p>根据中国汽车信息网的数据，上个月中国国产特斯拉的注册登记量几乎比一个月前增加了两倍。注册的车包括11364辆Model 3轿车，这是美国这家汽车制造商在中国组装的唯一车型。</p>
<p>3、统计局：全年居民消费价格稳中有降、“前高后低”可能性较大</p>
<p>国家统计局：5月份居民消费价格涨幅回落主要由于部分食品价格回落较多。综合来看，全年居民消费价格稳中有降、“前高后低”可能性较大。</p>
<p>4、北京全面开展敲门行动“地毯式”摸排</p>
<p>北京市委组织部：北京市各区全面开展“敲门行动”，逐户敲门，以面对面方式开展“地毯式”入户摸排工作。(北京头条)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>海通证券表示，美股前期高位附近再现大跌显示其有一定的虚高：美股估值高盈利弱，上涨主要源于零利率，且结构分化严重，主要靠龙头公司上涨。A股相比美股更健康，估值更低且基本面更扎实。短期回撤，整体是底部区域震荡，为牛市3浪上涨做准备。三季度聚焦内需，如新基建(科技)、券商、汽车家电，低估行业的修复等催化剂，关注四季度窗口期。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>清仓式减持几乎没有持仓（心里变化：等待下一个波段买入）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数午后震荡走高 医疗器械股领涨]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-wu-hou-zhen-dang-zou-gao-yi-liao-qi-jie-gu-ling-zhang/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-wu-hou-zhen-dang-zou-gao-yi-liao-qi-jie-gu-ling-zhang/">
        </link>
        <updated>2020-06-12T07:14:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周五，开盘2876.80低开44.10-1.51% 成交42.96亿。早盘受隔夜美股暴跌影响，A股三大指数大幅低开，早盘持续拉升，创业板指率先翻红，题材方面，医疗器械、医药、在线教育等板块活跃，券商股临近午盘异动拉升，但个股仍跌多涨少，涨停仅30余家，炸板率较高，市场氛围整体一般；午后创业板指一度涨逾1%，题材方面，医疗器械、游戏、旅游、汽车等概念活跃，个股涨跌互半，涨停个股增至70余家，炸板率走低，市场氛围整体较强。截至收盘，上证指数跌0.04%，深证成指涨0.07%，创业板指涨0.51%。<br>
综合看盘面偏强，上涨1479家，下跌2172家；涨停74家，跌停13家；封板67家，开板20家；大盘黄白线黄上白下，今天收低开大阳线  指数午后震荡走高 医疗器械股领涨<br>
盘面上看，受隔夜美股暴跌影响，A股早盘大幅低开，随后拉升走高，美国疫情二次爆发引发担忧，A股医疗器械概念全天领涨，板块内宝莱特、新产业、英科医疗、万泰生物等约十股集体涨停；网络游戏概念股延续强势，持续拉升走强，奥飞娱乐、凯撒文化、华闻集团、星辉娱乐等多股涨停；汽车整车板块午后走高，江淮汽车、力帆股份先后封板。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:30 光刻胶概念大幅低开，张江高科、晶方科技、普利特、芯源微、广信材料等集体跌逾3%。</p>
<p>09:33 医疗器械服务概念拉升，硕世生物涨5%，英科医疗、明德生物、振德医疗等跟涨。</p>
<p>09:38 特斯拉概念活跃，华昌达涨停，道恩股份、秀强股份、飞龙股份等集体上涨。</p>
<p>09:43 光刻胶板块异动拉升，广信材料涨超3%，捷捷微电、容大感光、雅克科技、南大光电等小幅跟涨。</p>
<p>09:49 化学制药板块持续拉升，联环药业涨6%，鲁抗医药、德展健康、润都股份、兴齐眼药等纷纷走高。</p>
<p>09:57 网络直播板块拉升，万里马涨停，上海天洋涨超7%，顺网科技、龙大肉食、供销大集、南极电商等跟涨。</p>
<p>10:08 在线教育板块持续拉升，中文在线、华媒控股涨停，万达信息涨超5%，搜于特、全通教育、当虹科技、昆仑万维等跟涨。</p>
<p>11:11 证券板块异动拉升，华鑫股份涨超7%，华创阳安、天风证券、东方财富、长城证券等跟涨。</p>
<p>13:22 地摊经济板块拉升，小商品城涨超7%，江淮汽车、合肥百货、银都股份、茂业商业等跟涨。</p>
<p>13:31 汽车整车板块拉升，江淮汽车涨停，力帆股份涨超8%，北汽蓝谷、*ST夏利、*ST安凯、长安汽车等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、中国银保监会发布《关于进一步明确农业保险业务经营条件的通知》</p>
<p>《通知》主要内容有：一是明确农险业务经营条件。二是提高农险业务经营标准。三是建立完善退出机制。此外，《通知》还建立了农险经营综合考评机制，对保险机构农险经营管理情况进行动态评估。</p>
<p>2、恒指公司：随着更多中概股来港 或增加恒指成分股数目</p>
<p>恒指公司董事兼研究及分析主管黄伟雄表示，随着更多中概股来港上市，会因应市场需要，增加恒指成分股数目，但未见有迫切性。</p>
<p>3、工信部关于印发2020年第一批行业标准制修订项目计划的通知</p>
<p>工业和信息化部发布2020第一批行业标准制修订计划，包括5G及下一代移动通信、人工智能、工业互联网和航空航天装备等行业。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>东北证券认为，由于地缘政治、国际环境的不确定性，外围市场的回调带将动A股的顺势回撤。考虑到量能萎缩、个股跌多涨少以及外围环境不确定性，技术上仍存在一定回撤的概率比如回撤2850-2900点区域。倾向于短期适度谨慎些、短期胜率在下降，逢高适当减仓、控制些仓位，待有所回撤时则可考虑逢低回补。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>清仓式减持几乎没有持仓（心里变化：等待下一个波段买入）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数午后跳水翻绿 强势题材多数回落]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-wu-hou-tiao-shui-fan-lu-qiang-shi-ti-cai-duo-shu-hui-luo/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-wu-hou-tiao-shui-fan-lu-qiang-shi-ti-cai-duo-shu-hui-luo/">
        </link>
        <updated>2020-06-11T07:19:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周四，开盘2939.79低开3.96-0.13% 成交23.33亿。早盘指数整体震荡走高，创业板指涨逾1%，深成指、沪指翻红，题材较昨日明显活跃，游戏、特斯拉、汽车股持续走高，软件、券商、水利等拉升，个股涨多跌少，涨停60余家，炸板率低，市场氛围明显好转；午后则快速跳水翻绿，市场氛围急转直下，游戏、特斯拉等早盘强势股涨幅回落，稀土概念逆势拉升，整体上，下跌个股快速增多，炸板率飙升，赚钱效应明显回落。截至收盘，上证指数跌0.78%，深证成指跌0.81%，创业板指跌0.29%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1190家，下跌2485家；涨停61家，跌停12家；封板50家，开板36家；大盘黄白线黄上白下，今天收长上影线的中阴线  指数午后跳水翻绿 强势题材多数回落<br>
盘面上看，受收入强劲利好刺激，游戏概念股全天领涨，午后大盘回撤后仍有凯撒文化、盛讯达、艾格拉斯等多股封板；特斯拉成全球市值第一车企，特斯拉概念股全天活跃，力帆股份、华昌达、飞龙股份、秀强股份、模塑科技等约十股集体涨停；午后稀土永磁概念异动拉升，焦作万方拉升封板，横店东磁涨逾9%；养殖股走弱，牧原股份跌超5%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:30 特斯拉概念开盘活跃，华昌达涨停，秀强股份、威唐工业、博杰股份等涨逾4%。</p>
<p>09:30 网络游戏概念走高，凯撒文化、星辉娱乐涨停，富春股份、姚记科技等跟涨。</p>
<p>09:38 海南自贸区板块拉升走强，华闻集团、海德股份涨停，大东海A涨超6%，海航投资、海航控股、中航三鑫、盛和资源等跟涨。</p>
<p>10:12 光刻胶板块拉升，蓝英装备涨停，芯源微涨超6%，张江高科、宝通科技、雅克科技、普利特等跟涨。</p>
<p>10:30 汽车整车板块拉升走强，力帆股份涨停，比亚迪涨超4%，众泰汽车、长安汽车、江淮汽车等跟涨。</p>
<p>10:53 国产软件板块拉升走强，宝兰德、诚迈科技涨停，天泽信息、银之杰等跟涨。</p>
<p>11:10 水利板块异动拉升，新界泵业、钱江水利涨4%，利欧股份、国统股份等跟涨。</p>
<p>11:12 证券板块异动拉升，国盛金控拉升涨超4%，华创阳安、东方财富、中信建投、华西证券等跟涨。</p>
<p>13:12 农业种植板块异动拉升，新农开发、神农科技、万向德农、诺普信、登海种业等纷纷上涨。</p>
<p>13:34 白酒概念持续走弱，今世缘跌4%，老白干酒、顺鑫农业、洋河股份、古井贡酒等跌逾2%。</p>
<p>14:12 稀土概念逆势拉升，焦作万方封板，京运通、博云新材、德宏股份等冲高。</p>
<p>14:16 地摊经济板块异动拉升，银都股份触板，小商品城、小康股份、江铃汽车、东风汽车等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、美国至6月10日美联储利率决定(上限)为0.25%</p>
<p>美国至6月10日美联储利率决定(上限)为0.25%，前值0.25%，预期0.25%。</p>
<p>2、自然资源部：正抓紧编制长江、黄河和海岸带三个重大工程专项建设规划</p>
<p>自然资源部国土空间生态修复司司长周远波发布会中表示，《全国重要生态系统保护和修复重大工程总体规划(2021-2035年)》在长江重点生态功能区、黄河重点生态区和海岸带共布局了19个重大工程。目前，自然资源部按照工作分工，正在会同有关部门抓紧编制长江、黄河和海岸带三个重大工程的专项建设规划，来推动陆海统筹、河湖联动的治理模式。</p>
<p>3、中汽协：中国5月份乘用车销量同比增长7%</p>
<p>从中国汽车工业协会获悉，中国5月份乘用车销量同比增长7%，中国5月份汽车销量219.4万辆，同比增长14.5%；中国5月份新能源汽车产量8.4万辆，同比下降25.8%；中国5月份新能源汽车销量8.2万辆，同比下降23.5%。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>东北证券表示，短期外围市场技术上进入重要的时间窗口期(反弹55日)，市场需要防范预期差的风险。因此，考虑到量能萎缩、个股跌多涨少以及外围环境不确定性，技术上存在一定回撤的概率，比如回撤2850-2900点区域。故，倾向于短期适度谨慎些，短期胜率在下降，逢高适当减仓、控制些仓位，待有所回撤时则可考虑逢低回补。方向上，更多偏向于性价比尚可的低估值板块如金融、资源、基建等顺周期以及受疫情冲击较大、需求有望逐步恢复的休闲、旅游、消费、电子等。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>清仓式减持几乎没有持仓（心里变化：等待下一个波段买入）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数全天震荡分化 题材热点多数萎靡]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-quan-tian-zhen-dang-fen-hua-ti-cai-re-dian-duo-shu-wei-mi/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-quan-tian-zhen-dang-fen-hua-ti-cai-re-dian-duo-shu-wei-mi/">
        </link>
        <updated>2020-06-10T07:11:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周三，开盘2951.28低开4.83-0.16% 成交28.28亿。早盘指数整体震荡盘整，沪指较弱，题材概念多数萎靡，农业种植、水利、医疗器械等相对活跃，光刻胶、今日头条概念领跌。两市个股跌多涨少，涨停仅30余家，炸板率极高，资金观望情绪浓厚；午后创业板指一度涨逾1%，沪指则全天弱势，题材概念持续萎靡，今日头条概念持续领跌，医药、水利等稍显活跃，光刻胶、地摊经济等回暖，个股依旧跌多涨少，涨停增至50家，炸板率仍处高位，市场氛围较差。截至收盘，上证指数跌0.42%，深证成指涨0.46%，创业板指涨0.94%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1378家，下跌2351家；涨停53家，跌停14家；封板42家，开板28家；大盘黄白线黄上白下，今天收长下影线的小阴线  指数全天震荡分化 题材热点多数萎靡<br>
盘面上看，光刻胶概念午后稍显回暖，普利特拉升涨停，金力泰盘中一度逼近涨停；医疗器械概念全天活跃，科创板佰仁医疗涨11%，蓝帆医疗、三鑫医疗涨逾9%；农业水利等盘中一度拉升，大禹节水直线拉升触板，青龙管业最高涨逾8%；今日头条概念全天回调领跌，广博股份、宣亚国际、佳云科技等多股跌停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:39 农业种植板块异动拉升，大北农涨超3%，新赛股份、登海种业、农发种业、新农开发等跟涨。</p>
<p>09:42 光刻胶板块持续下挫，南大光电、捷捷微电跌6%，广信材料、张江高科、强力新材等跟跌。</p>
<p>09:49 今日头条概念走弱，佳云科技、广博股份跌停，宣亚国际、联创股份、腾信股份、金科文化等跟跌。</p>
<p>09:55 医疗器械服务概念拉升，佰仁医疗、蓝帆医疗涨逾8%，硕世生物、三鑫医疗、大博医疗跟涨。</p>
<p>10:00 农业服务板块异动拉升，大禹节水涨停，蔚蓝生物涨超5%，申联生物、普莱柯、海利生物等跟涨。</p>
<p>10:28 造纸板块异动拉升，青山纸业涨逾8%，山鹰纸业、景兴纸业、仙鹤股份、宜宾纸业等跟涨。</p>
<p>10:44 卫星导航板块拉升，华力创通涨停，中海达涨超4%，航天宏图、北斗星通、天银机电、华测导航等跟涨。</p>
<p>13:50 光刻胶板块拉升，普利特涨逾9%，容大感光涨超6%，金力泰、同益股份、宝通科技、芯源微等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、5月CPI涨幅重回“2时代”</p>
<p>国家统计局：中国5月CPI为2.4%，前值为3.3%；中国5月PPI同比下降3.7%，预期下降3.3%，前值下降3.1%</p>
<p>2、民航局：与相关国家的航班近期有望适度增加</p>
<p>民航局新闻发言人熊杰表示，目前，我们正与相关国家就调整国际客运航班事宜进行沟通，从工作进展情况看，与相关国家的航班近期有望适度增加。下一步，我们将在确保防疫安全的条件下，继续稳妥有序恢复部分国际客运航班，进一步满足我国留学生和海外华人华侨的回国要求，为各自国家复工复产、深化合作、保障产业链和供应链的稳定和通畅做出积极努力。(澎湃)</p>
<p>3、我国非洲猪瘟疫苗临床试验进展顺利</p>
<p>记者刚刚从中国农业科学院获悉，由哈尔滨兽医研究所自主研发的非洲猪瘟疫苗环境释放和临床试验进展顺利。按照临床试验方案，攻关团队于4月上旬、5月上旬和6月上旬分别在黑龙江、河南和新疆等三个基地启动疫苗临床试验，试验猪共计约3000头。临床有效性试验正在进行中。下一步，中国农科院按照动物疫苗生物安全管理和兽药评审要求，加快推进疫苗研发各项工作。(中国之声)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>中信证券表示，A股将在下半年将开启中期上行的“小康牛”。政策驱动基本面修复，A股在全球配置吸引力提升，宽松的宏观流动性向股市传导，这3大因素将共同驱动A股上行。预计未来一年内A股累计资金净流入4400亿元，下半年流入规模较大，外资和产业资本是重要的增量资金来源。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>清仓式减持几乎没有持仓（心里变化：等待下一个波段买入）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数震荡盘整 今日头条概念掀涨停潮]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-zhen-dang-pan-zheng-jin-ri-tou-tiao-gai-nian-xian-zhang-ting-chao/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-zhen-dang-pan-zheng-jin-ri-tou-tiao-gai-nian-xian-zhang-ting-chao/">
        </link>
        <updated>2020-06-09T07:50:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周二，开盘2939.54高开1.77+0.06% 成交31.90亿。早盘指数整体震荡走高，创业板指涨逾1%，今日头条概念大涨，景点旅游、医药、金融等板块活跃，海南股较弱，个股涨跌互半，涨停50余家，炸板率高，市场氛围仍较一般；午后横盘震荡为主，创业板指进入技术性牛市，今日头条概念股掀涨停潮，网络游戏、医药、传媒等概念活跃，个股涨多跌少，涨停增至80余家，市场氛围转好。截至收盘，上证指数涨0.62%，深证成指涨0.61%，创业板指涨1.30%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨2136家，下跌1460家；涨停83家，跌停20家；封板67家，开板26家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阳线  指数震荡盘整 今日头条概念掀涨停潮<br>
盘面上看，资金持续涌入今日头条概念，板块全天领涨两市，联创股份、天龙集团、宣亚国际、中昌数据等近十股先后涨停；网络游戏概念午后拉升，星辉娱乐、凯撒文化、富春股份等涨停；医药股活跃，人福医药、九州药业、恩华药业、海普瑞等多股涨停；海南板块表现较弱，海汽集团、海峡股份等跌逾4%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:33 今日头条概念走高，联创股份、天龙集团、宣亚国际集体涨停，凯撒文化、环球印务跟涨。</p>
<p>09:38 地摊经济概念拉升回暖，西安饮食涨停，江准汽车、锦和商业、浙江东日等小幅上涨。</p>
<p>09:39 光刻胶板块异动拉升，强力新材涨6%，同益股份、苏大维格、怡达股份、上海新阳等跟涨。</p>
<p>09:43 化学制药板块异动拉升，人福医药、九洲药业涨7%，恩华药业、博瑞医药、浙江医药等跟涨。</p>
<p>10:05 在线旅游板块拉升，腾邦国际涨停，众信旅游涨超4%，中国国旅、岭南控股、首旅酒店、中青旅等跟涨。</p>
<p>10:53 证券板块异动拉升，东方财富涨超4%，红塔证券、华鑫股份、天风证券、国金证券等跟涨。</p>
<p>11:14 物流板块异动拉升，新宁物流涨停，嘉友国际、中创物流、音飞储存等小幅跟涨。</p>
<p>13:17 视听器材板块持续拉升，四川长虹涨停，四川九洲、海信视像、深康佳A、高斯贝尔等跟涨。</p>
<p>13:30 知识产权保护板块异动拉升，中国出版涨停，中文在线涨超6%，莱美药业、中信出版、金科文化、华媒控股等跟涨。</p>
<p>13:45 网络游戏板块拉升走强，凯撒文化、富春股份涨停，中青宝涨超7%，昆仑万维、文投控股跟涨。</p>
<p>14:30 燃料电池板块拉升走强，华昌化工、大洋电机涨停，雄韬股份涨超6%，雄韬股份、美锦能源、科力远、雪人股份等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、首个乡村振兴战略规划实施报告发布</p>
<p>近日，农业农村部、国家发展改革委会同规划实施协调推进机制27个成员单位编写的《乡村振兴战略规划实施报告(2018―2019年)》出版发布。《报告》显示，两年来，《规划》实施取得积极进展，乡村振兴实现良好开局。</p>
<p>2、民航局印发《海南自由贸易港试点开放第七航权实施方案》</p>
<p>民航局发布关于印发《海南自由贸易港试点开放第七航权实施方案》的通知。中国民用航空局在现有航权安排之外，鼓励并支持指定的外国空运企业在海南省具有国际航空运输口岸的地点经营第三、四、五航权以及试点经营第七航权的定期国际客运和/或货运航班，第七航权航班每条航线客、货总班次最高每周分别为7班。海南省已开放的第三、四、五航权航班无班次限制。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>东北证券表示，倾向于认为市场中线“类复苏”逻辑下的修复行情仍在但是短线胜率正在变小。操作上，需要注意节奏和结构，考虑到6月10日美联储议息会议和反弹55个交易日的技术性窗口，倾向于控制仓位、滚动操作、不追涨、左侧思路，大跌可布局(比如出现回踩2850-2900点区域时)，上攻则借机逢高减仓(比如上冲上方缺口时)；方向上，更多偏向于性价比尚可的低估值板块如金融、资源、基建等顺周期以及受疫情冲击较大、需求有望逐步恢复的休闲、旅游、消费、电子、国家级各类基金参与的自主可控类科技股，审慎参与各类缺乏基本面和强逻辑的脉冲性的概念股的操作。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>清仓式减持几乎没有持仓（心里变化：等待下一个波段买入）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数弱势盘整 地摊经济概念领跌]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-ruo-shi-pan-zheng-di-tan-jing-ji-gai-nian-ling-die/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-ruo-shi-pan-zheng-di-tan-jing-ji-gai-nian-ling-die/">
        </link>
        <updated>2020-06-08T07:38:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周一，开盘2941.98高开11.18+0.38% 成交36.53亿。早盘指数集体高开后分化，沪指、深成指震荡，创业板指下挫翻绿，油气采掘、矿业开采、MINILED、酒店餐饮等概念活跃，地摊经济、自行车、啤酒等概念回调领跌，个股涨多跌少，涨停50余家，炸板率较高，市场氛围整体一般；午后继续弱势盘整，题材概念萎靡，仅海南板块快速拉升走高，油气、矿业等维持活跃，地摊经济概念继续走弱，下跌个股午后开始增多，涨停60余家但炸板率高，市场氛围再度转冷。截至收盘，上证指数涨0.24%，深证成指涨0.31%，创业板指跌0.59%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1555家，下跌2088家；涨停64家，跌停30家；封板48家，开板36家；大盘黄白线黄上白下，今天收长上影线的小星线  指数弱势盘整 地摊经济概念领跌<br>
盘面上看，海南自贸区政策不断，海南本地股快速拉升，大东海A、海德股份均一度涨停；淡水河谷停产推高铁矿石价格，铁矿石开采概念股走高，金岭矿业、河钢资源、宏达矿业集体涨停；地摊经济概念炒作降温，板块全天领跌两市，概念股多数大跌，百大集团、银都股份、小康股份、浙江东日、汇嘉时代等多股跌停；酒店餐饮股活跃，锦江酒店午后涨停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:30 地摊经济概念大跌，百大集团、茂业商业、汇嘉时代等跌逾8%，华斯股份、西安饮食等纷纷走弱。</p>
<p>09:32 油气采掘服务概念活跃，中曼石油涨近5%，中海油服、潜能恒信、通源石油等跟涨。</p>
<p>09:36 光刻胶板块异动拉升，张江高科涨停，南大光电涨超3%，福晶科技、永太科技、上海新阳等跟涨。</p>
<p>09:45 白酒概念快速拉升，今世缘涨4%，洋河股份、泸州老窖、酒鬼酒、口子窖等跟涨。</p>
<p>09:58 MINILED板块走强，京东方A涨停封板，TCL科技涨超7%，万润科技、东山精密、芯瑞达、深天马A等跟涨。</p>
<p>10:08 石油矿业开采板块拉升走强，金岭矿业涨停，河钢资源涨超7%，宏达矿业、攀钢钒钛、金石资源、新潮能源等跟涨。</p>
<p>10:23 酒店及餐饮板块异动拉升，锦江酒店大涨8%，首旅酒店、大东海A、全聚德等跟涨。</p>
<p>11:30 海南板块拉升，大东海A涨停，海德股份、罗牛山等跟涨。</p>
<p>14:41 中药板块异动拉升，新天药业涨停，嘉应制药、特一药业、陇神戎发小幅跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、国家发改委介绍《海南自由贸易港建设总体方案》：2025年前启动全岛封关运作</p>
<p>国家发改委介绍《海南自由贸易港建设总体方案》。《总体方案》的推进实施可以分为打基础和全面推进两个阶段。第一的阶段，从现在起到2025年以前主要是打基础、做准备。这一阶段的目标任务是，突出贸易投资自由化便利化，在有效监管的基础上，有序推进开放进程，推动各类要素便捷高效流动，形成早期收获，适时启动全岛封关运作。第二个阶段，2035年以前，主要是全面推进自由贸易港政策落地见效。(央视新闻)</p>
<p>2、国家卫健委发布关于加快推进新冠病毒核酸检测的实施意见</p>
<p>国家卫健委发布关于加快推进新冠病毒核酸检测的实施意见。将加快提升核酸检测能力、尽力扩大核酸检测范围作为常态化防控落实“四早”措施的首要举措。按照依法依规、分类指导、因地制宜的原则，做好对重点人群重点行业的应检尽检工作，全力排查风险隐患。</p>
<p>3、海南省长沈晓明：将支持自贸港内注册的境内企业通过境外发行股票方式融资</p>
<p>海南省长沈晓明：对于自贸港内注册的境内企业，将支持通过境外发行股票的方式进行融资。另外，如果从事的是旅游业、现代服务业、高新技术产业等鼓励的领域，在境外直接投资的收益可以免征企业所得税(中国网)</p>
<p>4、商务部：今年年内将制定中国跨境服务贸易第一张负面清单</p>
<p>商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文8日在国新办新闻发布会上表示，在服务贸易方面，服务贸易有四种形态。其中跨境交付、境外消费和自然人移动叫做跨境服务贸易。对跨境服务贸易的这三种形态，今年年内将制定跨境服务贸易负面清单。跨境服务贸易负面清单对三种模式项下的服务贸易，如果有限制就纳入到这个负面清单，如果没有限制的，负面清单之外开放，这将是海南自由贸易港制度集成创新的一个亮点，它将是中国跨境服务贸易的第一张负面清单。(中证报)</p>
<p>5、交通部：改善交通基础设施条件 激发消费潜力</p>
<p>交通运输部办公厅发布关于做好交通运输促进消费扩容提质有关工作的通知。改善交通基础设施条件，激发消费潜力，在推动交通基础设施布局完善、立体互联的基础上，突出问题导向、目标导向，重点推动一批对促进消费作用明显的交通基础设施建设，为激发消费潜力创造条件。</p>
<p>6、央视财经评论：一线城市不宜推行“地摊经济”</p>
<p>央视财经评论员发表评论称，在以高质量发展为目标，转变经济发展方式、优化经济结构、转换增长动力、强化特大城市对中国经济发展带动力的关键阶段，简单化一哄而起地让“地摊经济”在一线城市野蛮生长，看似能解一时之急，但如果此风猛吹，后患无穷。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>开源证券表示，近期A股市场表现为寻求“更高增长”或寻求“更低估值”，市场风格切换已经开启，具备一定盈利周期属性且与复苏相关的成长股已经体现出了优势，但后续利率认知中枢的上行会对成长性提出更高的要求。 布局低估值+盈利早复苏的板块：一是受益于投资确定性快速复苏、当前估值仍较低的建筑、建材、工程机械；二是环比改善的房地产及其后周期行业如家电、家居；三是处于周期底部，环比改善的化工、煤炭；四是仍在行业景气向上周期中、未来盈利复苏斜率仍有望改善的汽车行业。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>清仓式减持几乎没有持仓（心里变化：等待下一个波段买入）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数午后回暖 机场航运股全天领涨]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-wu-hou-hui-nuan-ji-chang-hang-yun-gu-quan-tian-ling-zhang/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-wu-hou-hui-nuan-ji-chang-hang-yun-gu-quan-tian-ling-zhang/">
        </link>
        <updated>2020-06-05T07:21:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周五，开盘2923.19高开3.94+0.13% 成交25.72亿。早盘指数整体窄幅震荡，午盘走弱，近期火爆的地摊经济概念分化回调，机场航运概念大幅走高，单车、RCS概念、旅游、湖北等板块活跃，个股跌多涨少，涨停仅50余家，炸板率高，市场氛围整体较差；午后拉升回暖，创业板指涨0.7%，农业服务、影视股、券商等板块午后拉升，航运股继续领涨，地摊经济、啤酒概念等前期热门概念回调，个股涨跌互半，涨停80余家，市场氛围稍有好转。截至收盘，上证指数涨0.40%，深证成指涨0.37%，创业板指涨0.70%。<br>
综合看盘面强，上涨1666家，下跌1983家；涨停80家，跌停26家；封板64家，开板26家；大盘黄白线黄上白下，今天收长下影线的小阳线  指数午后回暖 机场航运股全天领涨<br>
盘面上看，午后消息称国家相关部门将适时安排上映档期，影视股午后异动拉升，金逸影视一度触板，上海电影一度涨逾8%；证券板块午后拉升，华鑫股份一度冲击涨停，红塔证券涨逾4%；航运股全天领涨两市，华夏航空午后涨停，东方航空涨逾6%；地摊经济概念分化，板块内个股多数回调，浙江东日、百大集团、汇嘉时代等多股跌停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:30 湖北板块高开，东湖高新、三峡新材、中百集团涨停，东方金钰、汉商集团大涨。</p>
<p>09:33 共享单车概念走高，上海凤凰涨停，信隆健康涨逾8%，八方股份、中路股份跟涨。</p>
<p>09:43 广电系异动拉升，歌华有线封板，湖北广电、广电网络、广西广电、贵广网络等跟涨。</p>
<p>09:48 光刻胶板块异动拉升，广信材料涨超8%，蓝英装备、晶瑞股份、久日新材、飞凯材料等跟涨。</p>
<p>09:48 RCS富媒体通信板块持续拉升，神州泰岳涨停，中嘉博创涨超4%，梦网集团、海联金汇、吴通控股、中信国安等跟涨。</p>
<p>09:53 机场航运板块拉升走强，华夏航空大涨8%，春秋航空、东方航空、中国国航、吉祥航空等跟涨。</p>
<p>13:04 农业服务板块异动拉升，蔚蓝生物涨停，绿康生化涨超4%，绿康生化、大禹节水、瑞普生物、中牧股份等跟涨。</p>
<p>13:06 啤酒概念大跌，兰州黄河跌超9%，惠泉啤酒、重庆啤酒、青岛啤酒、燕京啤酒等跟跌。</p>
<p>13:33 酒店及餐饮板块异动拉升，西安饮食涨停，华天酒店涨超3%，首旅酒店、锦江酒店、金陵饭店等跟涨。</p>
<p>14:03 证券板块异动拉升，华鑫股份涨超3%，中信建投、广发证券、红塔证券、财通证券等跟涨。</p>
<p>14:09 影视股异动拉升，金逸影视拉升封板，上海电影、万达电影、华谊兄弟、光线传媒等纷纷跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、上证报刊发专栏文章：尽快推动T+0交易机制改革向前迈进</p>
<p>上证报今日刊发专栏文章称，我国现行股票交易机制形成于上世纪90年代初期，是基于当时市场结构和市场需要而设计的。但是，随着市场快速发展，现行交易机制已难以满足当前市场发展和进一步改革开放的需要，交易机制改革迫在眉睫，而T+0正是中国资本市场改革的必由之路。T+0交易机制是减少交易阻力、提升市场活跃度、促进资本市场功能发挥的关键措施，当前应搁置争议，尽快推动T+0交易机制改革向前迈进。</p>
<p>2、国家相关部门正积极组织片源 制作影片硬盘及密钥并适时安排上映档期</p>
<p>记者获悉，根据国家电影局通知，全国电影院的开业必须执行统一的时间安排。关于国内电影院恢复开放的进展，国家相关部门正在积极组织片源，制作影片硬盘及密钥，并适时安排上映档期。其中，部分省份将制定影院开业工作导则、经营指导意见等，同时强化政策引导和对电影院的资金扶持。5月8日，国务院曾发布指导意见，指出在落实防控措施前提下，采取预约、限流等方式，开放影剧院等密闭式娱乐休闲场所。(证券时报)</p>
<p>3、在岸人民币兑美元涨超400个基点</p>
<p>在岸人民币兑美元涨超400个基点，逼近7.08关口。离岸人民币兑美元涨近250个基点。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>光大证券表示，在剔除掉市场的系统性影响之后，对M2的弹性大于等于0.5的一级行业主要有：家电、医药、食品饮料、电子、计算机、消费者服务、汽车、通信、农林牧渔、建材、国防军工等11个行业，基本上集中在消费和科创领域。结合上半年的表现看，后续家电、汽车等可选消费有望补涨，石化化工、有色等部分周期品和金融标的有望超跌反弹。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>清仓式减持几乎没有持仓（心里变化：等待下一个波段买入）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数全天震荡盘整 单车概念午后崛起]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-quan-tian-zhen-dang-pan-zheng-dan-che-gai-nian-wu-hou-jue-qi/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-quan-tian-zhen-dang-pan-zheng-dan-che-gai-nian-wu-hou-jue-qi/">
        </link>
        <updated>2020-06-04T07:25:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周四，开盘2931.84高开8.47+0.29% 成交28.52亿。早盘指数高开后整体震荡走弱，临近午盘一度集体翻绿，地摊经济概念继续大涨上演涨停潮，白酒啤酒、养殖业等活跃，光刻胶持续走弱，个股跌多涨少，涨停50余家，炸板率较高，市场氛围整体较差；午后指数全天震荡盘整，创业板指、深成指稍强，地摊经济概念延续涨停潮，白酒啤酒、养殖业等概念走高，自行车概念受消息刺激午后大涨，上涨个股较午前有所增多，涨停百余家，炸板率高，市场氛围略有好转。截至收盘，上证指数跌0.14%，深证成指涨0.28%，创业板指涨0.39%。<br>
综合看盘面强，上涨1954家，下跌1695家；涨停104家，跌停11家；封板87家，开板36家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阴线  指数全天震荡盘整 单车概念午后崛起<br>
盘面上看，地摊经济概念成近期两市绝对热点，并有扩散之势，板块内涨停个股已达十余家，茂业商业、华斯股份、小商品城等一字板；午后消息成欧洲疯抢中国自行车，销量暴涨，A股单车概念应声大涨，上海凤凰、信隆健康、中路股份先后涨停；啤酒概念单边走高，珠江啤酒、燕京啤酒、惠泉啤酒均拉升涨停；养殖业概念活跃，大湖股份、国联水产、獐子岛封板。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:30 地摊经济概念高开，迪马股份、茂业商业、华斯股份、小商品城、银都股份、广百股份等集体竞价涨停。</p>
<p>09:34 酒店及餐饮板块异动拉升，西安饮食触板，全聚德、华天酒店、金陵饭店小幅跟涨。</p>
<p>09:36 啤酒概念拉升，珠江啤酒涨5%，燕京啤酒、乐惠国际涨逾4%。</p>
<p>09:38 养殖业板块拉升走强，大湖股份、国联水产涨停，獐子岛涨超5%，好当家、中水渔业、圣农发展、开创国际等跟涨。</p>
<p>09:54 证券板块异动拉升，天风证券涨超4%，国金证券、中银证券、财通证券、华创阳安等跟涨。</p>
<p>13:17 共享单车板块持续拉升，上海凤凰涨停，信隆健康涨超9%，姚记科技、中路股份、永安行、八方股份等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、交通运输部发布关于《内河航运发展纲要》的通知</p>
<p>交通运输部印发《内河航运发展纲要》：到2035年，基本建成人民满意、保障有力、世界前列的现代化内河航运体系。</p>
<p>2、自然资源部办公厅印发《自然资源部2020年立法工作计划》</p>
<p>自然资源部办公厅发布关于印发《自然资源部2020年立法工作计划》的通知，其中拟报国务院发布的行政法规草案，包括为全面落实新修正的《土地管理法》，研究修改《土地管理法实施条例》(法规司会同相关司局起草)。</p>
<p>3、五月份全国黄金投资产品销量同比增长32%</p>
<p>中国黄金协会最新统计表明，今年五月份全国黄金销售环比增长54%，全国黄金投资产品销量同比增长32%。(央视)</p>
<p>4、地方已开始积极申报抗疫特别国债</p>
<p>多位财政人士透露，当地已经开始申报抗疫特别国债项目，申报流程与此前地方政府专项债的申报流程相似。为了争取更多的支持，各地申报比较积极。不过也有一些基层财政人士反映，当地还没有启动申报工作。抗疫特别国债主要支持公共卫生设施、应急物资储备体系建设、市政设施、城镇环境基础设施、城镇老旧小区改造、交通基础设施等6大领域。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>巨丰投顾投资顾问丁臻宇认为，成交量是当前制约A股上行的主要因素。近期反弹虽有量能支撑，但强势股纷纷退潮，市场上行压力加大。建议继续中线关注新基建、新能源汽车和国资改革主题板块，短线关注科技股及券商板块的超跌反弹机会。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>清仓式减持几乎没有持仓（心里变化：等待下一个波段买入）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>