<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://christ2liu.github.io/blog</id>
    <title>RHINO牛博客</title>
    <updated>2020-04-29T07:53:31.092Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://christ2liu.github.io/blog"/>
    <link rel="self" href="https://christ2liu.github.io/blog/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新，日日进步，必年年进步</subtitle>
    <logo>https://christ2liu.github.io/blog/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://christ2liu.github.io/blog/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, RHINO牛博客</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数早盘冲高回落 午后维持弱势震荡]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-zao-pan-chong-gao-hui-luo-wu-hou-wei-chi-ruo-shi-zhen-dang/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-zao-pan-chong-gao-hui-luo-wu-hou-wei-chi-ruo-shi-zhen-dang/">
        </link>
        <updated>2020-04-29T07:43:02.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周三，开盘2801.38低开8.64 -0.31% 成交24.16亿。早盘A股低开高走，临近午盘涨幅收窄。公路铁路运输板块集体高开，消息面上5月6日零时起恢复全国收费公路收费；酒店及餐饮、在线旅游、水泥涨幅居前。银行板块持续拉升，银行股几乎全部收红。两市涨停近40家，市场整体表现参差不齐，赚钱效应一般；午后维持弱势震荡，市场整体表现缺乏活力，节前效应明显。公路铁路运输板块集体高开，消息面上5月6日零时起恢复全国收费公路收费；水泥、酒店餐饮、在线旅游、涨幅居前。银行板块持续拉升，银行股全部收红。两市涨停40余家，市场整体表现参差不齐，赚钱效应一般。截至收盘，上证指数涨0.31%，深证成指涨0.12%，创业板指跌0.01%。<br>
综合看盘面极弱，上涨1487家，下跌2164家；涨停75家，跌停25家；封板63家，开板17家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阳线 指数早盘冲高回落 午后维持弱势震荡<br>
盘面上看，临近五一假期，酒店餐饮、在线旅游板块表现强势；午后酒店餐饮板块涨幅缩窄，华天酒店收涨超5%，首旅酒店、锦江酒店等跟涨；在线旅游板块腾邦国际涨停，凯撒旅业收涨近9%，众信旅游收涨近5%，中国国旅4月以来反弹超35%；公路铁路运输板块受消息面影响早盘集体高开，山东高速收涨超9%领涨板块，京沪高铁、大秦铁路、四川成渝等跟涨；转基因、乳业、农业种植板块整体表现弱势，伊利股份收跌超7%，年报业绩不及预期。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:28 江苏国泰一字涨停，公司拟分拆所属子公司江苏瑞泰新能源材料有限公司至创业板上市。</p>
<p>09:43 景点旅游板块持续拉升，腾邦国际、凯撒旅业、众信旅游涨幅居前。</p>
<p>09:43 特高压板块走强，汉缆股份涨停，神马电力、大连电瓷、特变电工等跟随上涨。</p>
<p>10:09 水泥板块早盘异动拉升，祁连山涨超8%，宁夏建材、华新水泥、上峰水泥、等跟涨，板块涨幅超2%。</p>
<p>10:14 酒店及餐饮板块异动拉升，华天酒店涨超7%，首旅酒店、锦江酒店、西安饮食、金陵饭店等跟涨。</p>
<p>10:21 国防军工板块异动拉升，长城军工涨超5%，新余国科、航发动力、航发控制、中国卫星等跟涨。</p>
<p>10:28 银行板块异动拉升，常熟银行涨逾6%，宁波银行、江苏银行、平安银行等跟随上涨。</p>
<p>14:02 光刻胶板块异动拉升，容大感光涨超8%，雅克科技、安集科技、广信材料、江化微等跟涨。</p>
<p>14:26 汽车整车板块异动拉升，江淮汽车涨超6%，广汽集团、一汽轿车、北汽蓝谷、比亚迪等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、重磅！5月6日起全国公路恢复收费</p>
<p>据交通运输部消息，经国务院同意，从2020年5月6日零时起，经依法批准的收费公路恢复收取车辆通行费。此前，为统筹疫情防控和经济社会发展，全国收费公路从2020年2月17日零时起免收车辆通行费。</p>
<p>受疫情和免收各类车辆通行费政策实施影响，高速公路行业上市公司一季度业绩颇“受伤”，最惨重的招商公路一季度亏损超过7亿元。二级市场上，高速公路类A股公司股价普遍下跌，与春节前相比板块市值蒸发逾200亿元。</p>
<p>2、中信证券：预计首批注册制企业或将于10月左右登陆创业板</p>
<p>中信证券指出，参考科创板经验，我们预计首批注册制企业或将于10月左右登陆创业板。创业板注册制是存量改革的先行者，预计未来上市节奏会有所加快，但是我们认为改革也将考虑市场的承受能力，短期流动性冲击或将有限。4月7日召开的金融委会议上刘鹤副总理强调“发挥好资本市场的枢纽作用”，考虑到资本市场改革的“深改十二条”是一整套改革体系，科创板与创业板注册制等改革主要是针对融资端，未来或出台更多针对投资端的政策以进行配合，如吸引长线资金入市、减持新规、退市制度等。</p>
<p>3、今年“两会”将于2020年5月22日在北京召开</p>
<p>十三届全国人大常委会第十七次会议决定：十三届全国人大三次会议将于2020年5月22日在北京召开。</p>
<p>政协第十三届全国委员会第三十五次主席会议建议：全国政协十三届三次会议于2020年5月21日在北京召开。(央视新闻)</p>
<p>4、税务总局：一季度税收收入34826亿元，同比降16.4%</p>
<p>国家税务总局举行新闻发布会，税务总局收入规划核算司司长蔡自力介绍道，今年一季度全国累计实现减税降费7428亿元，全国税务部门组织的税收收入完成34826亿元(已扣出口退税)，同比下降16.4%。</p>
<p>5、京东确认赴港上市 美银美林、瑞银为主承销商</p>
<p>据参与京东赴港上市的消息人士向证券时报记者确认，京东目前正在安排赴港上市事宜，并且已经向港交所提交了上市文件，有媒体报道称京东拟发行5%股份募资规模250亿港元，但上述人士向记者表示，“我们今天早上正在讨论该事件，市场传言的募资额都还没确定，至于上市的SIZE(规模)要视乎市场环境而定，希望疫情好转之后募资额会更高一点。”据记者获悉，京东回港上市瑞银以及美银美林为主要承销商，目前正在牵头回港上市事宜。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>渤海证券：从长期来看，旅游业持续向好的趋势没有改变，行业内公司长期逻辑也没有受到影响，但此疫情对行业内公司短期业绩的冲击难以避免。从长期角度仍然建议投资者从以下几个维度选择个股：1)坚守逻辑清晰且业绩确定性强的免税行业；2)关注估值处于低点且业绩具备较大弹性的酒店行业龙头；3)当前门票降价环境下对门票收入依赖较低且具备异地复制可能的优质景区类公司。</p>
<p>华西证券：从过往12个季度的情况来看，电子制造行业的配置比例一直是电子行业中最高的，这也符合过去几年中国电子产业在全球产业链中的分工情况，但伴随着国内半导体产业国产替代的兴起，半导体行业的重仓配置比例也从2018年4季度的0.37%持续提升至今年一季度的3.19%，重仓配置比例接近电子制造行业，并且有望维持继续提升的趋势。</p>
<p>中信证券：全球资金再配置方向和趋势不变，随着中国相对经济强度得到进一步确认，外资会继续增配中国权益类资产。二是一季报即将落地，随着复工复产最后一块“短板”(服务业)补齐，经济即将步入正常轨道，预计全年A股盈利逐级而上，一季报较弱的既定事实并不会影响后续盈利增速逐步改善。三是政策基调和目标不变，各项政策工具预计如期兑现。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作科技股为主（心里变化：继续持有高价科技股）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-A股早盘上演V字行情 午后维持平盘]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-a-gu-zao-pan-shang-yan-v-zi-xing-qing-wu-hou-wei-chi-ping-pan/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-a-gu-zao-pan-shang-yan-v-zi-xing-qing-wu-hou-wei-chi-ping-pan/">
        </link>
        <updated>2020-04-28T07:12:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周二，开盘2819.99高开4.40 +0.23% 成交25.24亿。早盘A股早盘开盘后快速下挫，创业板跌幅一度扩大超2.5%，随后上演V型反转，临近午盘三大股指均翻红，创业板涨超1%。光刻胶、证券、白酒、园区开发、半导体及元件板块涨幅居前。前期强势的特高压、数字乡村板块迎来调整，跌幅居前。两市涨停仅20余家，市场整体表现一般，赚钱效应一般；午后维持平盘。农业种植午后持续拉升，白酒、转基因、机场航运、光刻胶、证券板块涨幅居前。数字货币板块迎来调整，跌幅居前。午后两市涨停增加至30余家，市场整体表现一般，赚钱效应一般。截至收盘，上证指数跌0.19%，深证成指涨0.47%，创业板指涨0.60%。<br>
综合看盘面极弱，上涨1487家，下跌2164家；涨停75家，跌停25家；封板63家，开板17家；大盘黄白线黄上白下，今天收大阴线 A股早盘上演V字行情 午后维持平盘<br>
盘面上看，午后农业种植板块持续拉升，雪榕生物、北大荒涨停，丰乐种业、登海种业、万向德农、农发种业等跟涨；白酒概念午后延续行情，山西汾酒涨停，五粮液、泸州老窖、水井坊、古井贡酒等跟涨；光刻胶板块反弹强势，容大感光、同益股份涨停，江化微、安集科技、普利特、捷捷微电、南大光电跟涨；受创业板注册制改革消息面影响，证券板块整体上涨，华鑫股份收涨超6%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:29 创投板块大幅高开，中迪投资、弘高创意、华控赛格、创业黑马、九鼎投资等一字涨停，消息面上，《创业板改革并试点注册制总体实施方案》审议通过。</p>
<p>09:35 数字货币板块异动下跌，汇金股份跌停，聚龙股份跌超9%，华力创通、广电运通、海联金汇、浙数文化等跟跌。</p>
<p>09:35 特高压板块走弱，金利华电、四方股份跌停，汇金通、风范股份、通光线缆等跌幅居前。</p>
<p>09:38 数字乡村板块异动下跌，农产品跌停，芭田股份跌超5%，富邦股份、史丹利、信息发展、新洋丰等跟跌。</p>
<p>09:44 白酒板块开盘异动拉升，山西汾酒、五粮液涨4%，泸州老窖、舍得酒业等跟涨。</p>
<p>09:52 科创板跌幅扩大，龙软科技、威胜信息、晶晨股份、聚辰股份、优刻得等跌超15%。近20只个股跌幅超10%。</p>
<p>10:41 光刻胶板块异动拉升，容大感光封涨停，同益股份涨超6%，南大光电、江化微、普利特、飞凯材料等跟涨。</p>
<p>13:28 食品加工制造板块异动拉升，良品铺子涨停，三只松鼠、盐津铺子、天味食品等跟随上涨。</p>
<p>13:43 农业种植板块异动拉升，北大荒涨逾5%，金健米业水下翻红，众兴菌业、大北农、丰乐种业等跟随上涨。</p>
<p>1、一季度上期所黄金双边成交额7.06万亿 同比增94.25%</p>
<p>2020年一季度，上海黄金交易所全部黄金品种累计成交量双边1.80万吨(单边0.90万吨)，同比增长24.00%，成交额双边6.40万亿元(单边3.20万亿元)，同比增长54.08%；上海期货交易所全部黄金品种累计成交量双边2.06万吨(单边1.03万吨)，同比增长62.26%，成交额双边7.06万亿元(单边3.53万亿元)，同比增长94.25%。</p>
<p>2、国家发改委：春节后第十二批中央冻猪肉储备投放顺利完成</p>
<p>国家发改委：截至目前，春节后共投放十二批中央冻猪肉储备，对鲜猪肉价格形成了有效引导，2月中旬以来鲜猪肉价格呈持续回落态势。今后一段时间，我委将会同有关部门继续组织竞价投放中央冻猪肉储备。</p>
<p>3、IDC：预计2020年教育平板市场出货量接近440万台</p>
<p>IDC跟踪监测数据显示，中国教育平板市场呈现连续增长态势：2019年教育平板整体市场的出货量约400万台，预计2020年将会出货接近440万台，2021年将会达到470万台。相比普通平板出货量的下滑趋势，教育平板市场需求增长更为稳定。</p>
<p>4、李国庆发人事调整公告：安排俞渝负责当当公益基金</p>
<p>李国庆今日发布加盖当当网公章的人事调整公告称，公司董事俞渝负责当当公益基金，阚敏(公司监事)改任财务副总裁，不再负责百货和市场部。公告称在一周内完成交接。</p>
<p>5、深圳拟取消或放宽境外投资在前海蛇口自贸片区准入限制</p>
<p>今天(4月28日)，《深圳经济特区前海蛇口自由贸易试验片区条例(草案)》提请市六届人大常委会第四十一次会议审议。在外商投资准入管理模式上，条例《草案》创新提出“非违规不干预”的管理模式，探索实施国际投资自由。条例《草案》还规定，自贸片区将逐步取消或者放宽境外投资者在金融、现代物流、信息服务、科技服务、文化服务、专业服务、医疗卫生等领域的资质要求、股权比例、经营范围等准入限制措施。</p>
<p>6、中国首列商用磁浮2.0版列车成功完成达速测试</p>
<p>中国首列商用磁浮2.0版列车在长沙磁浮快线跑出了160公里的时速，完成了最高设计速度的达速测试。这标志着中国自主磁浮技术在中速领域的攻关取得重大成功。(新华网)</p>
<p>7、印度停用公司新冠病毒检测试剂 万孚生物回应：正在积极沟通</p>
<p>万孚生物28日发表声明称，公司获悉印度医学研究理事会(ICMR)关于“建议停止使用由公司及另一家供应商提供的新型冠状病毒快速抗体检测试剂”的意见，对此感到非常遗憾。公司新冠病毒抗体检测试剂(胶体金法)是首批获得印度进口许可证的检测试剂之一，并且已通过了印度医学研究理事会下属机构――印度国家病毒研究所(NIV)的验证和审批。对于印度医学研究理事会的上述意见，公司正在积极沟通。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>华创证券：推行注册制将使壳资源贬值，市场成交向龙头集中</p>
<p>注册制将进一步加强金融对实体经济的支持，为现阶段无法盈利但是成长性良好，处于“风口”的高科技公司带来机遇。推行注册制还将疏通IPO“堰塞湖”，使壳资源贬值，加速A股两极分化，市场成交逐渐向龙头集中。</p>
<p>华泰证券：对资本市场有三点核心影响，中长期关注龙头标杆</p>
<p>创业板注册制改革对资本市场的核心影响有三点：沿袭科创板注册制、补充现有制度；定位差异化，支持创新创造类企业的同时，鼓励新旧产业融合；推动资本市场配套制度改革。</p>
<p>安信证券：IPO“堰塞湖”疏通，壳公司价值可能出现大幅下降</p>
<p>注册制是A股市场化改革的重要一环，与此前推进的科创板试点，并购重组和再融资改革，未来即将推进的退市制度改革，新三板改革一起，共同构成当前资本市场改革的主要内容。也是A股走向成熟，迎接成熟牛的重要政策基础。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作科技股为主（心里变化：继续持有高价科技股）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数集体跌逾1% 军工板块午后拉升]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-ji-ti-die-yu-1-jun-gong-ban-kuai-wu-hou-la-sheng/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-ji-ti-die-yu-1-jun-gong-ban-kuai-wu-hou-la-sheng/">
        </link>
        <updated>2020-04-24T07:05:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周五，开盘2834.94低开3.56 -0.13% 成交25.24亿。早盘A股震荡走弱，指数集体翻绿。题材热点表现萎靡，仅白酒、燃料电池、特高压较为强势，近期大涨的农业股集体回调，个股跌多涨少，炸板率处近期高位，市场总体氛围较差；午后继续下行，三大股指均跌逾1%。题材热点多数走弱，白酒股逆势上涨，军工股异动，数字货币板块大跌，两市个股普跌，炸板率高，市场氛围差。截至收盘，上证指数跌1.06%，深证成指跌1.33%，创业板指跌1.27%。<br>
综合看盘面极弱，上涨1487家，下跌2164家；涨停75家，跌停25家；封板63家，开板17家；大盘黄白线黄上白下，今天收大阴线 指数集体跌逾1% 军工板块午后拉升<br>
盘面上看，燃料电池概念早盘政策利好下高开，午后分化明显，全柴动力、红阳能源封板，厚普股份跌停；军工股午后多次拉升，北化股份、长城军工、大连重工等多股涨停；白酒概念涨幅居前，今世缘涨停封板，舍得酒业涨逾4%；数字货币概念震荡走弱，汉鼎宇佑、海联金汇跌停；农业种植板块走弱，新赛股份盘中一度跌停，尾盘快速拉升，金健米业一度翻红。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:34 燃料电池概念走强，全柴动力、德威新材、红阳能源涨停，新筑股份、美锦能源大幅跟涨。</p>
<p>09:39 农业种植板块全线下挫，神农科技跌5%，金健米业、农发种业、新赛股份集体走弱。</p>
<p>09:41 白酒概念走高，今世缘触板，古井贡酒涨3%，舍得酒业、顺鑫农业小幅跟涨。</p>
<p>10:17 特高压板块拉升走强，汇金通、汉缆股份先后涨停，大连电瓷、金杯电工、中元股份等跟涨。</p>
<p>13:23 猪肉板块午后拉升，京基智农触板，天康生物、龙大肉食、振静股份跟涨。</p>
<p>13:47 两市午后持续下行，三大指数集体跌逾1%，农业种植、数字货币板块领跌。</p>
<p>13:49 半导体及元件板块午后持续走弱，博通集成跌8%，丹邦科技、南大光电、紫光国微、大港股份集体大跌。</p>
<p>13:55 国防军工板块异动拉升，长城军工直线涨停，江龙船艇、钢研高纳、中兵红箭、中航机电快速跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、工信部：加快5G网络建设 建设国家工业互联网大数据中心</p>
<p>工信部：加快全光纤网络、5G网络建设，推进工业企业内网改造升级和对外联通，构建标识解析体系，建设国家工业互联网大数据中心。(证券时报)</p>
<p>2、吉利德回应“瑞德西韦中国临床试验失败”：研究没有定论</p>
<p>关于瑞德西韦针对新型冠状病毒肺炎重症患者在中国的研究数据，吉利德发布声明称，WHO网站上过早地发布了中国第一个临床研究的信息(目前这一信息已被删除)，该研究评估了瑞德西韦在新型冠状病毒肺炎重症患者中的使用，但研究的数据不足以支撑有统计意义的结论。吉利德声明中透露，预期在本月底发布针对瑞德西韦用于新型冠状病毒肺炎重症患者的开放标签研究的结果。</p>
<p>3、山东胜通重整草案今天表决：普通债权清偿率10.16%</p>
<p>山东胜通集团股份有限公司等十一家公司的合并重整工作，有了最新进展。4月24日，山东胜通集团股份有限公司等十一家公司第二次债权人会议召开。记者独家获悉，最终法院宣布的线上表决结果显示，截至11时5分，有特定财产担保债权组的投票同意的人数未超过改组该组出席会议人数的半数，代表的债权额度也未超过三分之二；普通债权组投票同意的人数超过出席会议人数半数，代表的债权超过29亿，占该组债权规模的13.95%，但未超过该组债权规模的三分之二。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>中信证券表示，在疫情影响下，部分公司短期盈利受损，估值也受到拖累，但冲击不能改变优质公司未来的盈利能力。从过往表现看，消费和科技无疑是内生增长最显著的行业。目前，可选消费中的家电、纺织服装、汽车零部件等所受冲击相对必选消费更严重，但需求恢复后的盈利弹性也更大。在科技领域，半导体和通信等板块目前还未足够低估，配置上关注确定性更好的互联网、电商。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作科技股为主（心里变化：继续持有高价科技股）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数高开低走 雄安金融概念走高]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-gao-kai-di-zou-xiong-an-jin-rong-gai-nian-zou-gao/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-gao-kai-di-zou-xiong-an-jin-rong-gai-nian-zou-gao/">
        </link>
        <updated>2020-04-23T07:11:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周四，开盘2850.51高开6.53 +0.23% 成交43.43亿。早盘A股高开后震荡回落，三大股指集体翻绿。农业种植、油气采掘、航运等走强，军工、医药、知识产权等活跃，RCS、数字货币、数据中心等领跌。个股跌多涨少，炸板率高，市场氛围一般；午后继续调整。受消息刺激，数字货币、雄安新区概念午后拉升，油气、农业股依旧较强，涨停家数较午前增至70余家，炸板率下降，但个股仍跌多涨少，市场赚钱效应一般。截至收盘，上证指数跌0.19%，深证成指跌0.50%，创业板指跌0.67%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1487家，下跌2164家；涨停75家，跌停25家；封板63家，开板17家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阴线 指数高开低走 雄安金融概念走高<br>
盘面上看，午后市场消息称央行数字货币雄安试点邀请名单出炉，雄安新区概念股快速走高，恒银金融、汇金股份、栖霞建设先后封板，数字货币科蓝软件、聚龙股份异动拉升；食品加工板块走高，海欣食品、科迪乳业午后涨停，双塔食品午前封板；油气股午后依旧活跃，海油工程封板，中海油服涨7%；农业种植板块表现较强，但午后有所分化，金健米业、神农科技封板，登海种业跳水翻绿。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:30 农村电商概念高开，农产品、芭田股份、供销大集涨停，大北农、丰乐种业跟涨。</p>
<p>09:32 医疗器械服务概念走高，明德生物涨停，迈克生物冲击涨停，达安基因、硕世生物、金域医学等涨逾7%。</p>
<p>09:38 农业种植板块异动拉升，金健米业涨超7%，黑芝麻、大北农、丰乐种业、万向德农等跟涨。</p>
<p>10:25 港口航运板块异动拉升，锦州港、招商轮船、大连港等直线拉升涨4%，招商南油、中远海能、南京港等跟涨。</p>
<p>10:31 采掘服务走高，海油工程涨停，中海油服、中曼石油、贝肯能源等快速拉升。</p>
<p>10:37 国防军工板块拉升，长城军工涨停，天海防务涨超5%，航天发展、中兵红箭、亚星锚链、天箭科技等跟涨。</p>
<p>10:57 知识产权保护板块异动拉升，中文在线涨6%，康辰药业、光一科技、人民网、新华网等跟涨。</p>
<p>13:19 网红经济板块活跃，普邦股份涨停，引力传媒、御家汇、搜于特跟涨。</p>
<p>13:31 食品加工制造板块拉升，海欣食品拉升涨停，龙大肉食、盐津铺子、克明面业、金字火腿等跟涨。</p>
<p>13:54 雄安新区板块异动拉升，恒银金融直线封板，汇金股份、栖霞建设、数字认证等跟涨。</p>
<p>13:56 数字货币板块持续拉升，汇金股份涨停，恒宝股份、广电运通、科蓝软件、奥马电器等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、中国电信：2020年第一季度净利润为58.2亿元人民币</p>
<p>中国电信：2020年第一季度净利润为58.2亿元人民币，去年同期为59.56亿元；第一季度经营收入为947.93亿元人民币，去年同期为961.35亿元。</p>
<p>2、WTI原油期货日内涨幅超10%</p>
<p>WTI原油期货短线走高0.7美元，日内涨幅超10%，现报15.18美元/桶。布伦特原油期货突破22美元/桶，日内涨幅达8%。</p>
<p>3、中行已划转投资者“原油宝”账户本金及保证金</p>
<p>记者从多位相关投资者处了解到，今日凌晨，中国银行从其“原油宝”账户里划转了全部本金和保证金，但未划转关联账户资金。与此同时，已有投资者写好举报信欲向相关部门举报进行维权。</p>
<p>4、上海市政府：鼓励消费者使用新能源汽车</p>
<p>上海市政府：鼓励消费者使用新能源汽车，对2020年年底前消费者在本市注册的汽车销售公司购买纯电动汽车和插电式混合动力汽车，在车辆使用过程中产生的充电费用给予一定补贴。</p>
<p>5、上海市发改委副主任裘文:年内计划新建5座加氢站 同步研究加氢站布局规划和相关扶持政策</p>
<p>上海市发改委副主任裘文进透露，上海将推动燃料电池汽车示范应用加快突破，支持有条件的地区在物流等公共领域增加燃料电池汽车示范线，年内计划新建5座加氢站，同步研究加氢站布局规划和相关扶持政策(上观)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>从过往表现看，消费和科技无疑是中国内生增长最好的行业，疫情对消费板块冲击严重，细分行业间差异来自基本面确定性的差别，可选消费中的家电、纺织服装、汽车零部件受到的冲击相对必选消费更严重，需求恢复后的盈利弹性更大；科技领域，从目前估值调整情况看，半导体、通信等基本抹去之前的估值提升，但并未被足够低估，配置上，我们偏好确定性更好的互联网、电商；最后，我们探讨一类可能被市场忽视公司，化工龙头和因为疫情大幅调整的(廉价)航空，在疫情后的旅游出行复苏后可重点关注。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作科技股为主（心里变化：继续持有高价科技股）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数震荡走高 涨停个股近百只]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-zhen-dang-zou-gao-zhang-ting-ge-gu-jin-bai-zhi/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-zhen-dang-zou-gao-zhang-ting-ge-gu-jin-bai-zhi/">
        </link>
        <updated>2020-04-22T07:09:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周三，开盘2814.07低开12.94 -0.46% 成交23.20亿。早盘指数低开后震荡走高，盘中一度集体翻红，临近午盘稍有回落。题材热点活跃，光刻胶等科技股走强，农业种植板块也大幅走高，特高压、煤炭、农药、白酒等均有拉升。两市个股跌多涨少少，涨停40余家但炸板率较高，市场氛围一般；午后再度走高集体翻红，深成指涨逾1%，农业种植、养殖业、农村电商等概念全线大涨，光刻胶、白酒、中船系等概念活跃，两市氛围较午前有明显好转，个股涨多跌少，涨停增至近百家家，赚钱效应好。截至收盘，上证指数涨0.60%，深证成指涨1.05%，创业板指涨0.95%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1487家，下跌2164家；涨停75家，跌停25家；封板63家，开板17家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阳线 指数震荡走高 涨停个股近百只<br>
盘面上看，中国迄今最大造船出口订单诞生，刺激中船系概念股集体异动，中国船舶、中船科技等直线拉涨逾5%；茅台年报公布遭机构追捧，股价再创历史新高，并带动白酒概念股走高，酒鬼酒涨5%，老白干酒、顺鑫农业等涨逾3%；农业股集体大涨，农业种植板块领涨，大北农、万向德农、丰乐种业、荃银高科等封板，农村电商、农药、化肥、养殖等概念跟涨；光刻胶概念走强，胜利精密、同益股份、南大光电封板。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:31 数字货币概念开盘领跌，汇金股份跌逾8%，海联金汇、瀚叶股份、飞天诚信、聚龙股份纷纷下挫。</p>
<p>09:33 草甘膦概念活跃，红太阳一度涨逾8%，长青股份、安道麦A、江山股份等跟涨。</p>
<p>09:35 半导体及元件板块异动拉升，康强电子直线涨停，泰晶科技、东晶电子、博通集成、南大光电等跟涨。</p>
<p>09:41 白酒概念异动拉升，贵州茅台涨超2%，酒鬼酒、山西汾酒、顺鑫农业、水井坊小幅跟涨。</p>
<p>09:42 光刻胶板块走高，同益股份涨停，容大感光、捷捷微电、飞凯材料等涨逾3%。</p>
<p>09:53 人造肉板块异动拉升，双塔食品涨停，丰乐种业涨8%，金字火腿、安琪酵母、大北农、来伊份等跟涨。</p>
<p>10:01 特高压板块再度走强，国电南自、天沃科技涨停，四方股份、智慧能源跟涨。</p>
<p>10:37 煤炭开采加工板块异动，山西焦化涨7%，山煤国际、西山煤电、宝泰隆、郑州煤电等跟涨。</p>
<p>11:00 农业种植板块拉升走强，大北农涨逾8%，万向德农、荃银高科、亚盛集团纷纷跟涨。</p>
<p>13:03 农业种植板块午后爆发，黑芝麻、荃银高科涨停，农发种业、北大荒等大涨。</p>
<p>13:16 机场航运板块异动拉升，中信海直涨超4%，中国国航、春秋航空、白云机场、南方航空等跟涨。</p>
<p>13:30 数字货币板块拉升走强，广电运通涨停，海联金汇、朗科科技、浙数文化、聚龙股份等跟涨。</p>
<p>13:35 中船系板块快速拉升，中船科技直线拉涨5%，中船科技、中国动力、久之洋、中国重工等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、银保监会：“房抵贷”贷款如果流向房地产市场要坚决纠正</p>
<p>银保监会首席风险官兼新闻发言人肖远企在银行业保险业一季度运行发展情况发布会上回应深圳“房抵贷”问题时表示，如果通过房产抵押申请的贷款，不管是按揭还是经营贷款，要求银行监控资金流向，确保资金流向申请时的标的上，如果流向房地产市场要坚决纠正。</p>
<p>2、中行原油宝或存重大缺陷 投资者巨亏欲集体诉讼</p>
<p>中行原油宝设计规则或存在重大缺陷，导致投资者巨额亏损，我们打算去集体诉讼。一位愤怒的投资者表示。</p>
<p>3、贵州茅台股价创历史新高</p>
<p>4月22日午后，贵州茅台持续走强，截至发稿，涨约3.5%，股价突破1241.61元创历史新高。消息面上，贵州茅台昨日晚披露年报，2019年净利同比增17%，拟10派170.25元。</p>
<p>4、海航资本：拟递延支付“14海资债01”利息</p>
<p>海航资本拟召开“14海资债01”持有人会议，审议债券2019年4月29日至2020年4月28日的利息递延至2020年9月30日支付100%，且递延期间不另计利息的议案。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>二季度A股和港股有望迎来补涨的高潮。而从中长期来看，A股和港股的核心资产越跌越有价值。具体原因上看：第一，美股是此轮全球市场反弹的领头羊，但已经贵了，后续数月大概率是区间震荡、个股分化。第二，全球反弹的时间窗口仍未结束，性价比高的新兴市场将受追捧，A股和港股将获得内资和外资共振的补涨机会。当前无论是横向还是纵向比较，A股和港股的估值在全球都更具性价比。第三，中国资产补涨高潮的催化剂，是中国经济刺激政策加码以及政策蜜月期。第四，二季度行情可以参考2014年3月到5月行情――经济下行、金融数据低位改善、政策组合拳加码，股市有望出现一段月度级别反弹。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作科技股为主（心里变化：继续持有高价科技股）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数午后震荡反弹 基建股表现活跃]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-wu-hou-zhen-dang-fan-dan-ji-jian-gu-biao-xian-huo-yue/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-wu-hou-zhen-dang-fan-dan-ji-jian-gu-biao-xian-huo-yue/">
        </link>
        <updated>2020-04-21T08:06:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周二，开盘2842.24 低开10.31 -0.36% 成交21.00亿。早盘指数低开低走震荡下行，三大指数集体跌逾1%，两市题材较为萎靡，仅数据中心概念表现强势，光刻胶、半导体等科技股领跌，白酒、券商股走弱，个股超3000只下跌，炸板率高，市场整体氛围差；午后小幅反弹跌幅收窄。数据中心概念逆势走高，特高压尾盘大幅拉升，基建、云计算、软件、人造肉等较为活跃，其余板块则普遍较弱。两市个股延续跌多涨少，涨停60余家但炸板率处于高位，市场氛围依旧较差。截至收盘，上证指数跌0.90%，深证成指跌1.08%，创业板指跌0.95%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1487家，下跌2164家；涨停75家，跌停25家；封板63家，开板17家；大盘黄白线黄上白下，今天收长下引线的中阴线 指数午后震荡反弹 基建股表现活跃<br>
盘面上看，星巴克推出人造肉产品，人造肉概念异动拉升，双塔食品一度涨停，京粮控股触板；午后科技股略有回暖，国产软件、操作系统等概念走高，建科院、中国软件午后拉升涨停；特高压概念尾盘持续拉升，国电南自、智慧能源拉升涨停；数据中心概念全天维持强势，任子行、广东榕泰、达实智能、宁波建工等近十股先后封板。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:32 航运概念开盘走高，中远海能涨近9%，招商轮船、招商南油、宁波海运等集体上涨。</p>
<p>09:36 半导体及元件板块走弱，南大光电跌逾6%，沪硅产业、瑞芯微、睿能科技、康强电子等跟跌。</p>
<p>09:45 国产软件板块异动拉升，东方网力、天夏智慧先后涨停，任子行涨超5%，广东榕泰、中国软件等跟涨。</p>
<p>09:55 数据中心板块拉升走强，任子行、广东榕泰、达实智能快速涨停，鹏博士涨7%。</p>
<p>11:00 农业种植板块异动拉升，金健米业涨超7%，丰乐种业、美好置业、大北农、新赛股份等跟涨。</p>
<p>11:15　医药板块临近午盘异动拉升，未名医药涨停，福安药业涨4.29%，精华制药涨2.8%，同和药业、尔康制药等跟涨</p>
<p>11:29 人造肉板块异动拉升，双塔食品涨停，京粮控股涨超5%，金字火腿、*ST生物、哈高科、爱普股份等跟涨。</p>
<p>14:04　国产操作系统板块发力，中国软件涨停，诚迈科技涨6%，恒为科技、天玑科技、中国长城纷纷拉升</p>
<p>14:25 流感概念活跃，西陇科学拉升涨停，热景生物、海正药业、硕世生物等跟涨。</p>
<p>14:33 特高压板块持续拉升，国电南自再次涨停，智慧能源涨超7%，中元股份、航天电子、亨通光电、航天晨光等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、浑水创始人：瑞幸造假比自曝的22亿更严重</p>
<p>浑水创始人：我认为比自曝的还要严重，我不信就是那一个人造的假。从营收角度来说，会比自曝的还要多。这家公司到底值多少钱呢？如果这家公司的管理层都在造假，我认为这家公司的价值就为0。当然别人的看法可能不一样。(棱镜)</p>
<p>2、香港证监会：确保香港市场在新冠肺炎疫情期间保持全面开放</p>
<p>据香港证监会消息，香港证监会坚定不移地积极应对新冠疫情对香港资本市场所造成的重大影响。有关对策涵盖一众由证监会监管的经纪、资产管理人及其他市场中介人，以及上市公司和联交所。证监会一直密切观察衍生工具市场及卖空数据，确保这两个领域的活动不会带来任何金融稳定性或系统性风险。香港证监会行政总裁欧达礼表示，证监会将继续采取一切必要措施，确保香港市场在这个危机中保持全面开放，营运如常。</p>
<p>3、深圳银保监局：收回物业抵押经营贷的消息不实</p>
<p>今天一早，网上突然热传，昨日晚间深圳金融办、银保监局及各主要商业银行举行了网络会议，会议决定从即日起过户不满半年的物业抵押做经营贷的，不得审批；并收回1月25日后审批的不满半年的物业抵押经营性贷款。银保监局方面对券商中国记者表示，上述内容为假消息。</p>
<p>4、接近监管人士：人行深支目前仍在积极摸排各家银行借款人情况</p>
<p>记者从接近监管人士处了解到：人行深支目前仍在积极摸排各家银行借款人(含企业和个人)自疫情发生以来新购房产(含住宅和商务公寓等)并以新购房产作抵押的贷款情况。昨日，央行深圳中心支行曾发布对房抵经营贷资金违规流入房地产市场情况的紧急自查通知。(上证报)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>光大证券表示，建议长线资金积极布局，短线资金也不要过于担忧。配置上逆周期调节主线进一步明确，重点关注纯内需标的，包括新老基建(建材、建筑、机械、5G)和汽车。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作科技股为主（心里变化：继续持有高价科技股）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数全天震荡走高 数字货币概念回暖]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-quan-tian-zhen-dang-zou-gao-shu-zi-huo-bi-gai-nian-hui-nuan/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-quan-tian-zhen-dang-zou-gao-shu-zi-huo-bi-gai-nian-hui-nuan/">
        </link>
        <updated>2020-04-20T07:25:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周一，开盘2840.41 高开1.89 +0.05% 成交30.93亿。早盘指数小幅高开，总体震荡走高，创业板指涨近1%，新冠检测需求推动医疗器械概念大涨，农业种植、水泥、数据中心等先后走高，两市个股涨多跌少，涨停40余家，市场赚钱效应较好；午后继续震荡走高，创业板指涨逾1%。题材热点活跃，数字货币、口罩、卫星板块午后走强，特高压、RCS概念纷纷拉升，两市个股维持涨多跌少，涨停80余家，市场氛围持续好转。截至收盘，上证指数涨0.50%，深证成指涨0.89%，创业板指涨1.12%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1487家，下跌2164家；涨停75家，跌停25家；封板63家，开板17家；大盘黄白线黄上白下，今天收带下引线的小阳线 指数全天震荡走高 数字货币概念回暖<br>
盘面上看，数字货币概念低开高走，午后再度走强，飞天诚信、汇金股份、瀚叶股份等封板；新冠检测等医疗器械概念股全天强势，达安基因、美康生物、明德生物、华大基因等约十股涨停；卫星概念午后异动，中国卫通、天银机电双双拉升封板；口罩概念尾盘大幅拉升，北化股份、再升科技、科大智能午后涨停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:30 高铁概念高开，新筑股份、双环传动涨停，朗进科技涨5%，祥和实业、山东路桥跟涨。</p>
<p>09:34 水泥板块拉升走强，宁波富达涨停，塔牌集团、冀东水泥、福建水泥等跟涨。</p>
<p>09:46 RCS富媒体通信板块持续拉升，京天利、证通电子涨停，中嘉博创、梦网集团、银之杰等跟涨。</p>
<p>09:48 数字货币板块快速拉升，飞天诚信涨停，数字认证、广电运通、四方精创涨5%。</p>
<p>10:03 农业种植板块拉升，登海种业涨停，农发种业、荃银高科、丰乐种业、金健米业等跟涨。</p>
<p>10:35 钢铁板块异动拉升，甬金股份涨6%，八一钢铁、永兴材料、广大特材等跟涨。</p>
<p>11:06 数据中心概念异动拉升，龙宇燃油触板，数据港、美利云、达实智能等跟涨。</p>
<p>11:10 医疗器械服务板块走强，博晖创新、明德生物、华大基因、透景生命、迈克生物、达安基因集体涨停。</p>
<p>13:02 人造肉概念午后拉升，新开源涨停，双塔食品、戴维医疗、金字火腿、融捷健康跟涨。</p>
<p>13:11 特高压板块异动拉升，国电南自午后涨停，汉缆股份涨8%，新宏泰、汇金通、中元股份、通达股份等跟涨。</p>
<p>13:31 上海国资改革板块异动拉升，上海凤凰直线涨停，龙头股份、东方创业、光明乳业等跟涨。</p>
<p>13:58 卫星导航板块异动拉升，中国卫通涨停，天银机电、中国卫星、华力创通、北斗星通等跟涨。</p>
<p>14:32 口罩概念拉升走强，北化股份、再升科技先后涨停，科大智能、沃特股份跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、发改委：将在财政金融、投资消费等方面抓紧推出一批政策举措</p>
<p>发改委国民经济综合司司长严鹏程20日表示，下步，我们将按照党中央、国务院决策部署，会同有关部门，在财政金融、投资消费、就业民生等方面，抓紧推出一批更有力度、更有针对性的政策举措，着力帮助企业渡过难关，提高生存发展能力，切实稳定经济运行。</p>
<p>2、发改委：加强顶层设计 研究出台推动新型基础设施发展的有关指导意见</p>
<p>发改委：加强顶层设计，研究出台推动新型基础设施发展的有关指导意见，加快推动5G网络部署，促进光纤宽带网络的优化升级，加快全国一体化大数据中心建设。(中国网)</p>
<p>3、上交所：指数实时行情显示已于13时恢复正常</p>
<p>上交所发布关于跨市场指数行情显示恢复正常的公告。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>目前的反弹是脉冲式的，或者是阶段性反弹，而不是能创新高和一蹴而就的，整体格局还是区间振荡。目前增量信息没有改变我们对市场格局的判断，也没有对我们的框架输入新的变量。<br>
今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作科技股为主（心里变化：继续持有高价科技股）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-三大指数宽幅震荡 光刻胶持续大涨]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-san-da-zhi-shu-kuan-fu-zhen-dang-guang-ke-xiao-chi-xu-da-zhang/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-san-da-zhi-shu-kuan-fu-zhen-dang-guang-ke-xiao-chi-xu-da-zhang/">
        </link>
        <updated>2020-03-17T12:51:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周二，开盘2796.28 高开7.03 +0.34% 成交80.93亿。早盘指数集体高开，随后快速跳水下探，午盘回升，三大指数集体翻红。特高压、光刻胶板块强势上涨，券商股较为活跃，口罩股领跌。两市个股跌多涨少，涨停40余家，市场赚钱效应差；午后再度走弱，全天宽幅震荡。光刻胶、特高压概念领涨，网红经济概念午后拉升，口罩、农业种植等走弱。个股仍跌多涨少，涨停70余家，市场氛围依旧较差，赚钱效应一般。截至收盘，上证指数跌0.34%，深证成指跌0.49%，创业板指涨0.36%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1487家，下跌2164家；涨停75家，跌停25家；封板63家，开板17家；大盘黄白线黄上白下，今天收带长下引线的小阴线 三大指数宽幅震荡 光刻胶持续大涨<br>
盘面上看，网红经济板块午后异动拉升，拉芳家化、星期六、天创时尚先后涨停；特高压政策持续发酵，相关板块大涨，通达股份、中国西电、通光线缆、中环装备、汉缆股份等近十股涨停；光刻胶概念午后高位震荡，容大感光、怡达股份封板，南大广电尾盘触板；口罩股领跌，国恩股份、再升科技、顺威股份、精功科技等跌停；机场航运概念走弱，春秋航空跌5%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:31 证券板块开盘活跃，华鑫股份涨7%，中银证券涨4%，华创阳安、红塔证券、中信建投等涨逾3%。</p>
<p>09:35 光刻胶概念走强，容大感光开盘涨停，芯源微、南大光电、晶瑞股份、飞凯材料跟涨。</p>
<p>09:38 农业种植板块快速跳水，农发种业跌超7%，新农开发、苏垦农发、神农科技、敦煌种业等跟跌。</p>
<p>09:40 口罩股单边下行，国恩股份、再升科技、顺威股份、融捷健康、精功科技集体跌停。</p>
<p>10:00 医疗废物处理概念走弱，江南水务跌停，中钢国际、绿色动力、侨银环保、雪浪环境跟随大跌。</p>
<p>10:08 期货概念异动拉升，美尔雅涨停，弘业股份、中国中期、南华期货等跟随上涨。</p>
<p>10:31 特高压板块持续走强，中国西电涨停，通光线缆、中环装备、通达股份此前封板，智慧能源涨8%。</p>
<p>13:54 机场航运概念持续走弱，春秋航空跌逾5%，白云机场、中国国航、深圳机场跌3%。</p>
<p>14:05 网红经济板块异动，拉芳家化直线拉升涨停，青岛金王、御家汇快速跟涨。</p>
<p>14:28 网红经济板块继续拉升，星期六、天创时尚涨停，此前拉芳家化封板。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、发改委：加快5G网络、数据中心等新型基础设施建设进度</p>
<p>发改委表示，为应对疫情对投资运行的影响，我们将贯彻落实党中央、国务院决策部署，聚焦补短板等重点领域，选准投资项目，充分发挥有效投资关键作用。具体来说，就是加快推进国家规划已明确的重大工程和基础设施建设，重点加大公共卫生服务、应急物资保障领域投入；加强脱贫攻坚、交通能源、重大水利、农业农村、生态环保、市政设施、社会民生、城镇老旧小区改造等补短板领域建设；加快5G网络、数据中心等新型基础设施建设进度，更加注重调动民间投资积极性。</p>
<p>2、发改委：将扩大地方政府专项债券规模</p>
<p>发改委投资司副司长刘世虎：扩大地方政府专项债券规模，抓紧准备专项债券项目，支持有一定收益的基础设施和公共服务项目建设。</p>
<p>3、东京奥组委：并未确定近期奥组委理事会会议内容</p>
<p>日本的《日刊体育》报道，关于东京奥组委理事高桥治之提出的东京奥运会延期2年举行的方案，目前有多名东京奥组委理事表示同意。就以上消息，经总台记者与东京奥组委电话确认，东京奥组委方面目前并未确定近期东京奥组委理事会会议内容。东京奥组委表示，目前正在朝着东京奥运会于7月24日顺利开幕而进行准备。(央视新闻)</p>
<p>4、陈雨露：疫情并未影响金融业对外开放既定进程</p>
<p>中国人民银行副行长陈雨露近日在《中国金融》撰文称，扩大金融业对外开放是我国长期坚持的政策导向，开放的大门只会越开越大，不会受到疫情影响。疫情并未影响既定的金融开放措施落地节奏，相关外资机构准入及法律修订工作依然在有序进行。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>当前就是市场最恐慌的时期。虽然市场将用一段时间来继续消化疫情与经济的负面预期，但短期内继续大幅度向下的空间也不大了。其认为2685点以来的慢牛判断仍然成立。市场当前是处于二次探底，坚定看好具备长期增长的空间，在行业中占据优势地位的核心标的。可布局三大方向。一是传统产业当中，受益于政策宽松，同时又是在行业内占据优势地位的核心资产；二是新兴产业中，受到海外需求冲击较小的核心资产；三是高分红高股息率标的。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作ETF为主（心里变化：卖出昨天买入的半导体ETF。买入一些通讯及5GETF）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-创业板指大跌近6% 5G、证券板块领跌]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-chuang-ye-ban-zhi-da-die-jin-6-5gzheng-quan-ban-kuai-ling-die/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-chuang-ye-ban-zhi-da-die-jin-6-5gzheng-quan-ban-kuai-ling-die/">
        </link>
        <updated>2020-03-16T13:58:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周一，开盘2897.30 高开9.26 +0.34% 成交86.93亿。早盘指数小幅高开后集体跳水，创业板指跌逾2%。土地流转板块强势，口罩、医药等盘中走强，5G、半导体等科技股走弱。个股涨多跌少，涨停60余家，市场氛围尚可；午后指数大幅跳水，创业板指大跌近6%，沪指跌3%。题材板块集体回落，5G、半导体等科技股领跌，证券、银行等权重股也大幅走弱，仅土地流转、口罩股部分活跃。超3000只个股下跌，涨停仅50余家，市场氛围差。截至收盘，上证指数跌3.40%，深证成指跌5.34%，创业板指跌5.90%。<br>
综合看盘面极弱，上涨323家，下跌3433家；涨停51家，跌停158家；封板34家，开板51家；大盘黄白线黄上白下，今天收大阴线 创业板指大跌近6% 5G、证券板块领跌<br>
盘面上看，两市午后集体回落，5G板块整体跌约7%，中兴通讯、武汉凡谷、中通国脉等数十股集体跌停；券商股午后持续下挫，华林证券、中银证券、南京证券跌停，红塔证券、华安证券一度触板；土地流转概念股仍相对较强，京投发展、永安林业、亚通股份、上实发展等多股一字涨停；口罩股分化，三鑫医疗、华升股份、聚杰微纤、延江股份、道恩股份等十余股涨停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:30 土地流转板块走高，京投发展、永安林业、亚通股份、上实发展、中华企业、吉林森工等集体竞价涨停。</p>
<p>09:31 银行股走弱，张家港行、紫金银行跌3%，苏州银行、江阴银行、宁波银行等跟跌。</p>
<p>09:34 证券板块持续下行，华林证券跌逾5%，中银证券跌4%，长江证券、南京证券、长城证券等跌2%。</p>
<p>09:36 口罩概念活跃，三鑫医疗、华升股份、聚杰微纤、延江股份、精功科技等涨停，道恩股份涨6%。</p>
<p>09:44 5G板块跳水，中通国脉跌停，中兴通讯、宜通世纪逼近跌停。</p>
<p>10:04 生物医药板块持续拉升，未名医药、赛升药业封涨停，复星医药、司太立大幅跟涨。</p>
<p>10:30 造纸板块持续拉升，景兴纸业快速涨停，银鸽投资涨超6%，博汇纸业、青山纸业、民丰特纸、岳阳林纸等跟涨。</p>
<p>10:36 酒店及餐饮板块拉升，西安饮食涨停，全聚德、华天酒店、金陵饭店、大东海A等跟涨。</p>
<p>11:08 农业种植板块异动拉升，农发种业涨停，苏垦农发、海南橡胶、宏辉果蔬、美好置业等跟涨。</p>
<p>13:17 雄安新区概念拉升，京汉股份、韩建河山午后拉升封板，冀东装备、青龙管业大幅跟涨。</p>
<p>13:42 证券板块持续走弱，中银证券逼近跌停，华林证券、南京证券、红塔证券等跟跌。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、统计局：货币政策不会对价格上行带来明显推动</p>
<p>国家统计局新闻发言人毛盛勇表示，面对疫情冲击，面对国内外复杂严峻的形势，宏观政策要加大力度，稳健的货币政策要更加注重灵活适度。我们实施了定向降准，引导市场报价利率下行，增加再贷款和再贴现额度等举措，核心目的就是要通过保持市场流动性的合理，引导市场利率或者说市场报价利率下行，更好地支持企业的发展。所以，我们也不会搞大水漫灌，更多是精准的帮扶，从货币政策角度来看，不会对价格上行带来明显的推动。</p>
<p>2、中国香港金管局：将香港逆周期资本缓冲比率从2%下调至1%</p>
<p>中国香港金管局：将香港逆周期资本缓冲比率从2%下调至1%，允许银行提高对经济的支持力度。</p>
<p>逆周期资本缓冲是在经济繁荣期增加超额资本充足要求――动态调整资本充足率，以备在经济萧条期应对资本充足率下滑的情况，也就是让银行在经济上行周期计提资本缓冲，以满足下行周期吸收损失的需要。</p>
<p>3、中兴通讯：公司目前生产经营活动一切正常</p>
<p>中兴通讯：注意到近期新闻报导中针对历史上已经公开报道过的事项涉嫌贿赂进行调查。特此澄清，未收到美国政府相关部门就此事项的通知。会与美国政府相关部门积极沟通，如有应披露事项，会及时披露。今日早间，中兴通讯A股跌停，H股一度跌逾20%。</p>
<p>4、日本央行维持基准利率在-0.1%不变</p>
<p>周一，日本央行维持基准利率在-0.1%不变。日本央行宣布将采取额外宽松措施，加强了在资产购买上的立场。此外，央行提高ETF年度购买目标，将年度ETF购买目标增加6万亿日元，总规模达12万亿日元。</p>
<p>5、疫苗研发进展：小鼠免疫实验已产生特异性抗体</p>
<p>上海市科委主任张全介绍，抗体新药研发取得积极进展；通过178万样次化合物的筛选，得到了一批活性化合物；多路线部署推进的疫苗研发均取得良好进展，mRNA疫苗领域，已启动灵长类动物毒理和药效预实验，预计4月中旬临床试验；病毒样颗粒(VLP)疫苗领域，小鼠免疫实验已产生特异性抗体。(第一财经)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>中原证券分析师杨震宇表示，未来全球股市将在震荡中积蓄反弹动力；流动性风险将逐步缓释，美国抗疫情政策、美联储降息等均有助于全球股市走出恐慌情绪。在本周市场气氛转暖环境中，继续看好“基建+科技”主线，预计本周A股表现将继续好于全球市场。但美股震荡还没有结束，A股将继续承受来自外部的脉冲式冲击。建议短线将仓位稳定在六成至八成。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作ETF为主（心里变化：卖出昨天买入的半导体ETF。买入一些通讯及5GETF）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-A股三大股指震荡走高 特高压板块表现强势]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-a-gu-san-da-gu-zhi-zhen-dang-zou-gao-te-gao-ya-ban-kuai-biao-xian-qiang-shi/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-a-gu-san-da-gu-zhi-zhen-dang-zou-gao-te-gao-ya-ban-kuai-biao-xian-qiang-shi/">
        </link>
        <updated>2020-03-13T11:33:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周五，开盘2804.23 低开119.26 -4.08% 成交86.93亿。早盘A股三大股指大幅低开，沪指跌4.08%，深成指跌5.11%，创业板指跌5.28%并下破2000点，为2月7日以来首次。特高压、半导体及元件板块早盘表现强势，板块中多只个股涨停。截至午盘，全市40余只个股涨停，市场虽有反抽行情，但整体表现依然弱势，赚钱效应较差；午后大幅度拉升，深成指、创业板指盘中翻红。特高压全天表现强势，板块涨幅近6%，板块中10余只个股涨停，其中保变电气（600550）盘中上演地天板。截至收盘，全市70余家个股涨停，午后存在较多赚钱机会。截至收盘，上证指数跌1.23%，深证成指跌1.00%，创业板指跌0.75%。<br>
综合看盘面弱，上涨844家，下跌2887家；涨停80家，跌停24家；封板73家，开板25家；大盘黄白线黄上白下，今天收带上影线的中阳线 A股三大股指震荡走高 特高压板块表现强势<br>
从盘面上看，特高压板块逆市上涨，板块涨幅超5%，智慧能源、通光线缆（300265）、通达股份（002560）、杭电股份（603618）、中国西电（601179）、经纬辉开（300120）、平高电气（600312）、汉缆股份（002498）、长高集团（002452）、特变特工、中元股份（300018）等涨停，另外保变电气盘中上演地天板；土地流转板块涨幅居前，海航创新（600555）、京投发展（600683）、中国武夷（000797）、亚通股份（600692）、中华企业（600675）、吉林森工（600189）、辉隆股份（002556）等涨停；农业种植行情反转，板块涨幅居前，海南橡胶（601118）、神农科技（300189）、苏垦农发（601952）涨停；半导体及元件板块延续涨势，阿石创（300706）、华微电子（600360）涨停，太极实业（600667）、南大光电（300346）、风华高科（000636）、江丰电子（300666）、北方华创（002371）等涨幅超5%；口罩板块大幅下挫，板块跌幅第一，跌幅近5%，前期强势连板股国恩股份（002768）、道恩股份（002838）、再升科技（603601）、泰达股份（000652）、搜于特（002503）跌停；另外昨日表现强势的医疗废物处理、医疗器械服务等板块同样表现弱势，跌幅居前。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:37 充电桩板块开盘异动，北巴传媒（600386）涨停，中能电气（300062）、一汽夏利（000927）、双杰电气（300444）等跟涨。</p>
<p>09:44 5G板块异动拉升，华脉科技（603042）涨停，通光线缆、至正股份（603991）、国脉科技（002093）跟随上涨。</p>
<p>09:48 土地流转板块早盘表现强势，海航创新、亚通股份、永安林业（000663）、上实发展（600748）涨停，辉隆股份、中华企业、亚盛集团（600108）跟涨。</p>
<p>09:54 半导体及元件板块异动拉升，阿石创涨停，江丰电子、华微电子、南大光电、风华高科跟涨。</p>
<p>10:07 口罩板块异动下挫，道恩股份、国恩股份、再升科技、吉林化纤（000420）等多股跌停。</p>
<p>10:24 特高压板块持续拉升，通光线缆、通达股份、平高电气、经纬辉开涨停，中国西电、特变电工（600089）、杭电股份等涨幅超5%。</p>
<p>10:53 边缘计算板块异动，宜通世纪（300310）封涨停，中科曙光（603019）涨超6%，易华录（300212）、世纪鼎利（300050）、润欣科技（300493）、*ST新海（002089）等跟涨。</p>
<p>13:06 证券板块异动拉升，华林证券（002945）涨停，华鑫股份（600621）、南京证券（601990）、长江证券跟随上涨。</p>
<p>13:13 恒指跌幅迅速缩窄至2%，早间曾跌超7%。</p>
<p>13:31 农业种植板块持续拉升，亚盛集团、苏垦农发封涨停，香梨股份（600506）、宏辉果蔬（603336）、北大荒（600598）、神农科技等跟涨。</p>
<p>13:41 新疆振兴板块持续拉升，香梨股份封涨停，国际实业（000159）涨超5%，新农开发（600359）、新赛股份（600540）、新疆众和（600888）、冠农股份（600251）等跟涨。</p>
<p>13:52 特高压持续走强，保变电气地天板。另有智慧能源、特变电工、通光线缆、通达股份等10余只个股涨停。</p>
<p>14:48 农业种植板块异动拉升，农发种业（600313）拉升封板，新农开发、敦煌种业（600354）、丰乐种业（000713）等跟涨。</p>
<p>14:55 银行板块临近收盘异动拉升，张家港行（002839）涨停，苏州银行（002966）、江阴银行（002807）、青农商行（002958）、常熟银行（601128）等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、多国股市熔断！全球市值蒸发36万亿</p>
<p>全球股市雪崩！昨夜全球无眠！周四全球多个国家和地区的暴跌模式仍在继续，且有愈演愈烈之势。以市值计，周四全球主要市场市值损失超过5万亿美元，大约相当于日本的GDP。</p>
<p>2、国家发改委等23部门：稳定和增加居民财产性收入，稳定资本市场财产性收入预期</p>
<p>国家发改委、商务部等23个部门联合发文称，稳定和增加居民财产性收入。丰富和规范居民投资理财产品，适度扩大国债、地方政府债券面向个人投资者的发行额度。稳定资本市场财产性收入预期，完善分红激励制度，坚决查处严重损害中小投资者分红派息权益的行为。深化农村土地和集体产权制度改革，稳步推进农村集体经营性建设用地入市，探索赋予农民对集体资产股份的占有、收益、有偿退出及抵押、担保、继承权。</p>
<p>3、比特币跌破4000美元/枚</p>
<p>据交易平台Bitstamp报价显示，比特币跌破4000美元/枚，刷新2019年3月以来新低，24小时跌幅超40%。</p>
<p>4、银保监会：推动适当降低银行对信用良好企业的承兑汇票保证金比例</p>
<p>上证报中国证券网讯(记者张琼斯)3月13日，银保监会首席检查官杨丽平在国务院联防联控机制新闻发布会上透露，银保监会正按照第85次国务院常务会议有关要求，及时研究落实金融支持产业链协同复工复产有关重点工作。</p>
<p>5、银保监会杨丽平：正在研究考核首贷率 让更多从未贷款的企业获得银行融资</p>
<p>银保监会首席检查官杨丽平3月13日在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，今年以来，银保监会继续推动银行业金融机构加大信贷投放，并降低综合融资成本，推动民营企业贷款保持良好增长态势。</p>
<p>6、二十国集团协调人会议就应对新冠肺炎疫情发表声明</p>
<p>二十国集团财长和央行行长在最新声明中一致同意将使用所有可行的政策工具，包括适当的财政和货币措施。(外交部)</p>
<p>7、维生素D3价格一个月涨约80%</p>
<p>受海外产能限制影响，近期维生素D3市场现货不断收紧。记者从业内获悉，因供不应求，多个厂家交货只能向后延期，市场价格则已连续跳涨。最新报价显示，国内部分厂家维生素D3价格已报至180元/公斤，而一个月前的报价仅100元/公斤，短短一月左右的价格涨幅高达80%。(上海证券报)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>华泰证券表示，短期关注特高压建设节奏加快带来的业绩增量，长期关注在“新基建”带动下，“十四五”规划超预期的可能性。电网投资有望增加，紧跟政策导向，国网当前正推动逆周期投资。电网定位更清晰，立足长远清洁能源消费，在逆周期调节的前提下，新线路规划有超预期的可能性。国网工作计划中提出精简供应商数量，提高对设备全生命周期的重视，国网系龙头市占率有望提升。</p>
<p>申万宏源认为，海外疫情蔓延不会成为终结A股春季行情的诱因，节后开市以来，市场总体保持强势。外盘的持续回调，使得科技成长股开始反映出短期性价比不足的问题。但展望中期，科技成长股基本面趋势仍相对占优。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作ETF为主（心里变化：卖出昨天买入的半导体ETF。买入一些通讯及5GETF）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-A股三大股指午后跌幅扩大 北向资金持续流出达70亿]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-a-gu-san-da-gu-zhi-wu-hou-die-fu-kuo-da-bei-xiang-zi-jin-chi-xu-liu-chu-da-70-yi/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-a-gu-san-da-gu-zhi-wu-hou-die-fu-kuo-da-bei-xiang-zi-jin-chi-xu-liu-chu-da-70-yi/">
        </link>
        <updated>2020-03-12T12:02:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周四，开盘2936.02 低开32.50 -1.09% 成交44.1亿。早盘A股大幅低开，低位盘整，创业板盘中最大跌幅近3%。医疗废物处理板块涨幅居前，盘中证券、银行有拉升表现，但明显后劲不足，市场表现一般。芯片概念、半导体及元件、通信设备板块维持强势表现，板块中个股涨多跌少。截至午间收盘，全市仅40余只个股涨停，整体赚钱效应较差；午后跌幅扩大，创业板最大跌幅超3.5%。医疗废物处理板块涨幅居前，盘中证券、银行有拉升表现，但明显后劲不足，市场表现一般。北向资金午盘持续流出达70亿，前期强势板块芯片、半导体及元件、5G、通信设备等板块普遍走弱。截至收盘，全市仅60余只个股涨停，市场表现极弱，整体赚钱效应较差。截至收盘，上证指数跌1.52%，深证成指跌2.31%，创业板指跌2.64%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨565家，下跌3185家；涨停67家，跌停18家；封板60家，开板20家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阳线 A股三大股指午后跌幅扩大 北向资金持续流出达70亿<br>
从盘面上看，医疗废物处理版块涨幅居前，午后雪浪环境、润邦股份、侨银环保、启迪环境等个股大幅回落，仅江南水务封住涨停板；半导体及元件板块受市场整体环境影响，午后转弱，斯达半导、华微电子涨停，其余个股午后小幅回落，阿石创、太极实业涨幅超5%；口罩板块分化严重，融捷股份、汇鸿集团、冠昊生物、振德医疗涨停，搜于特、国恩股份跌停；中汽协建议出台汽车下乡促进消费政策，汽车股临近收盘拉升，一汽夏利拉升封板，江淮汽车、东风汽车、一汽轿车等快速跟涨。5G板块尾盘异动拉升，中通国脉涨停，大富科技、烽火通信、东土科技、金信诺等跟涨；此前受消息面影响的活跃板块种植业与农业、农业服务板块跌幅居前，板块跌幅超4%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:29 口罩板块开盘走强，尚荣医疗、融捷健康等开盘涨停，吉林化纤、再升科技等跟随上涨。</p>
<p>09:42 证券板块快速拉升，华鑫股份、长江证券、华林证券、南京证券等涨幅居前。</p>
<p>09:57 芯片概念板块异动，乾照光电封涨停，华微电子涨超7%，斯达半导、雅克科技、波导股份、朗科科技等跟涨。</p>
<p>13:06 氢氟酸板块异动，多氟多涨超6%，中欣氟材、三美股份、雅克科技等跟涨。</p>
<p>13:10 航运概念板块异动，中远海能涨停，招商轮船、招商南油、宁波海运、中远海特等跟涨。</p>
<p>13:25 特高压板块异动下挫，保变电气跌停，平高电气、汉缆股份、风范股份等跟随下跌。</p>
<p>13:56 工业互联网板块异动拉升，赛摩电气直线封板，华中数控、汉钟精机、中恒电气等跟随上涨。</p>
<p>14:35 5G板块异动，中通国脉涨停，大富科技、烽火通信、东土科技、金信诺等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、中汽协建议出台汽车下乡促进消费政策</p>
<p>中汽协建议，调整小排量(1.6L以下)乘用车配置税率，出台汽车下乡促进消费政策。建议尽快出台政策激发消费潜力，包括限购地区适当增加汽车号牌配额，解禁新能源车限购；建议优化延续对新能源汽车补贴政策。</p>
<p>2、世界气象组织：预计蝗灾今年6月将进一步扩散</p>
<p>当地时间3月10日，世界气象组织《2019年全球气候状况声明》发布。该声明表示，严重蝗灾威胁粮食安全。2019年末的异常强降水是非洲之角地区暴发大规模沙漠蝗灾的重要因素之一，这是当地25年来最严重、以及肯尼亚70年来最严重的蝗灾。预计蝗灾在今年6月仍将进一步扩散，严重威胁全球粮食安全。(中国网)</p>
<p>3、发改委专家：新一轮投资不搞“大水漫灌”，工业互联网等成今年投资方向</p>
<p>近日有媒体报道称，有7省市累计推出超25万亿元重点项目建设计划，同时5G等新基建的概念也被反复提出，这是否意味着新一轮的投资将“大水漫灌”呢？国家发改委宏观经济研究院研究员杨萍表示，大家看到的20多万亿、30多万亿的重点项目投资计划，实际上指的是项目总投资，是需要若干个年份才能够完成的一个投资规模，不是今年一个年份要完成的。如果把项目总投资等同于年度投资计划，那就容易产生一个错误的联想，以为大水漫灌，强刺激政策又来了，实际情况并不是如此。关于今年投资的方向，杨萍表示，将会在新型基础设施建设上发力，包括5G、数据中心、工业互联网等领域。此外，本次疫情暴露出来了很多突出的短板。如应急物资储备体系、公共卫生服务体系，都有一些短板存在，这也将会成为新一轮投资关注的重点。(央视财经)</p>
<p>4、NBA发展联盟宣布将无限期停赛</p>
<p>发展联盟官方发布无限期停赛的声明。这一声明在NBA宣布暂停后发出， 发展联盟和NBA不仅共享双向球员，并且还共享一些设施。</p>
<p>5、特斯拉预计将在这周五开启北美第一批Model Y的交付</p>
<p>据Electrek：特斯拉预计将在这周五开启北美第一批Model Y的交付。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>A股尚未反应灰犀牛的风险；根据国常会的表述，预计后期降准和降息(MLF、LPR)短期很快落地，但是股市可能还是缺乏向上的攻击力。因此，目前市场博弈的空间在变小，操作上尤其需要控制仓位，审慎应对；防范未来业绩冲击等灰犀牛的压力。一般看，虽然3月收盘价估计不会太难看，即短线观察2900点附近的支撑，或有再度试盘的机会。但是，财报季将面临着海外市场政策救市效应过后的后遗症以及公司业绩的冲击。故，控制仓位、滚动操作为宜。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作ETF为主（心里变化：卖出昨天买入的半导体ETF。买入一些通讯及5GETF）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-A股三大股指午后下探 全天主题轮动频繁]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-a-gu-san-da-gu-zhi-wu-hou-xia-tan-quan-tian-zhu-ti-lun-dong-pin-fan/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-a-gu-san-da-gu-zhi-wu-hou-xia-tan-quan-tian-zhu-ti-lun-dong-pin-fan/">
        </link>
        <updated>2020-03-11T11:48:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周三，开盘3001.76 低开5.00 -0.19% 成交63.31亿。早盘A股三大股指小幅低开，窄幅震荡。国家发改委发文海南锚定国际旅游消费中心的长远目标持续推进，海南板块涨幅近7%。农业农村部全面推开农村集体产权制度改革试点，种植业与林业、农业种植盘中大幅拉升。口罩板块分化明显，前期高位股大幅度下跌，板块跌幅居前；午后下探，临近收盘创业板跌幅扩大逾2%。全天主题轮动频繁，海南板块涨近5%，午后出现炸板潮，海峡股份、海南高速、钧达股份等多只个股打开涨停板。全天旅游、农业种植、福建自贸区、口罩、特高压、锂电池等板块轮动频繁，但少有长时间保持强势。临近收盘全市80余只个股涨停，题材把握难度较大，整体赚钱效应一。截至收盘，上证指数跌0.94%，深证成指跌1.78%，创业板指跌2.20%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1032家，下跌2646家；涨停85家，跌停10家；封板67家，开板73家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阳线 A股三大股指午后下探 全天主题轮动频繁<br>
从盘面上看，海南板块午后虽出现炸板现象，但整体表现依然强势，板块涨幅近5%，海航创新、海南橡胶、览海医疗、神农科技、海航基础涨停；航运概念板块涨幅居前，中远海能、招商轮船涨停，海峡股份、宁波海运、招商南油等跟涨；口罩板块午后有回暖迹象冠昊生物、国恩股份、振德医疗涨停，其中国恩股份连续两日上演地天板，另有融捷健康、英科医疗等多只个股涨幅靠前；锂电池板块盘中异动拉升，德方纳米、湘潭电化盘中涨停，但都未封住涨停板。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:29 5G板块大幅高开，中通国脉、华脉科技、超频三等多股涨停，超讯通信等高开。</p>
<p>09:37 航运板块异动走强，中远海能涨停，招商轮船、宁波海运、中远海控等跟随上涨。</p>
<p>09:44 5G板块持续走强，亨通光电涨停，中天科技、万马科技跟随上涨，此前中通国脉等竞价涨停。</p>
<p>09:45 充电桩板块持续拉升，富临运业封涨停，科华恒盛涨超9%，科陆电子、永贵电器、中天科技、证通电子等跟涨。</p>
<p>09:47 卫星导航板块异动，天银机电封涨停，烽火电子涨超8%，中国卫星、华力创通、大唐电信、雷科防务等跟涨。</p>
<p>10:07 海南板块异动拉升，海南瑞泽、海航基础涨停，海峡股份、海航创新等跟随上涨。</p>
<p>10:29 海南板块持续走强板块涨幅超6%，海南高速、海南橡胶、海航基础、罗牛山等10余只个股涨停。</p>
<p>10:40 农业种植板块异动拉升，辉隆股份涨停，隆平高科、万向德农、敦煌种业等跟随拉升。</p>
<p>10:46 福建自贸区板块异动，平潭发展封涨停，漳州发展涨超3%，厦门港务、三木集团、福建高速、厦门空港等跟涨。</p>
<p>13:08 口罩板块异动拉升，吉林化纤涨停，道恩股份、国恩股份、泰达股份等水下快速翻红。</p>
<p>13:13 旅游板块午后异动，凯撒旅业一度冲板，三特索道、宋城演艺、中青旅等小幅跟涨。</p>
<p>13:32 锂电池板块异动拉升，德方纳米、湘潭电化涨停，天齐锂业、天华超净等跟随上涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、农业农村部办公厅关于做好2020年农业农村政策与改革相关重点工作的通知</p>
<p>为贯彻落实中央经济工作会议、中央农村工作会议精神，按照农业农村部做好2020年农业农村工作的总体部署和要求，就做好2020年农业农村政策与改革相关重点工作通知。</p>
<p>2、国家粮储局：全国粮食应急加工企业已开工79.1%</p>
<p>国家粮储局表示，积极组织粮油加工企业复工复产，截至3月7日，37家保供协作机制重点加工企业全部开工，小麦日加工量1.39万吨，稻谷日加工量0.67万吨。全国粮食应急加工企业共计5388家，已开工4264家，占比为79.1%。</p>
<p>3、国家发改委：海南锚定国际旅游消费中心目标不动摇</p>
<p>国家发改委发文称，新冠肺炎疫情对海南旅游业冲击较大，面对复杂严峻形势，海南省上下联动、多措并举，努力降低疫情对旅游消费的影响，锚定国际旅游消费中心的长远目标持续推进。</p>
<p>4、特斯拉将使用宁德时代的方形磷酸铁锂电池</p>
<p>接近特斯拉国产项目的行业专家表示，特斯拉会用磷酸铁锂电池，而且是宁德时代的方形磷酸铁锂电池。(上证报)</p>
<p>5、海南航空3月15日起全线恢复海南航班：每周航班近500个</p>
<p>海南航空将全线恢复海南航班。3月11日，海南航空方面宣布，计划于3月15日起全线恢复海南进出港航班，打通“空中大动脉”，为海南自贸港建设提供航路“加速度”。3月15日起，海南进出港航线预计将达到110余条，每周执行航班量近500个。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>银河证券：昨日A股强势反弹，北上资金净流入，在事件冲击中我国股市韧性显现。建议积极把握近期国际市场震荡回调带来的中长期建仓机遇。建议，1)短期市场仍受扰动，低估值、基本面稳健、内需驱动型的板块防御性较强，建议关注金融、建材、房地产、建筑；2)把握科技产业周期与政策周期共振利好的5G建设及应用、半导体、新能源汽车、创新药械等成长性主线的中长期投资机会。此外可重点关注或受益于全球供给放缓而产生的国产替代和海外市场份额增加的机遇。</p>
<p>山西证券：展望后市，指数短期震荡整理，待外围市场企稳后有望走出独立行情。但从短期来看，原油博弈仍在继续，原油价格大幅波动不利于全球资产的稳定，A股仍有回调风险。板块方面，推荐投资者继续关注基建和新基建板块、养殖板块短期内可适当关注。基建和新基建板块确定性较高，尤其是特高压、5G等板块，具体标的可关注我所推出相关报告。新基建个股弹性大，波动大，涨幅空间大；基建板块估值低，市值大，波动小，走势稳健。各有优势，投资者可按照自己的投资风格关注。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作ETF为主（心里变化：卖出昨天买入的半导体ETF。买入一些通讯及5GETF）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-A股低开高走 创业板最高涨幅近3%]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-a-gu-di-kai-gao-zou-chuang-ye-ban-zui-gao-zhang-fu-jin-3/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-a-gu-di-kai-gao-zou-chuang-ye-ban-zui-gao-zhang-fu-jin-3/">
        </link>
        <updated>2020-03-10T11:09:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周二，开盘2918.93 低开23.33 -0.83% 成交65.31亿。早盘A股低开后窄幅震荡，临近午盘三大股指翻红，半导体及元件、氮化镓、华为海思概念、通信设备等板块涨幅居前，口罩板块早盘大幅低开后有回暖表现，国恩股份（002768）盘中涨停，上演地天板。券商板块临近午盘再度爆发，华林证券（002945）涨停；午后受消息面影响，三大股指集体大幅拉升，创业板最大涨幅近3%。华为海思概念、通信设备、半导体及元件板块全天表现强势领涨大盘。口罩板块早盘大幅低开后有所回暖，国恩股份涨停，上演地天板。湖北本地股午后开盘走强，南国置业、汉商集团等直线封板，另有超10只个股涨停。截至收盘逾100股涨停，市场赚钱效应较强。 截至收盘，上证指数涨1.82%，深证成指涨2.65%，创业板指涨2.66%。<br>
综合看盘面弱，上涨3141家，下跌586家；涨停138家，跌停22家；封板131家，开板36家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阳线 A股低开高走 创业板最高涨幅近3%<br>
盘面上看，华为海思概念领涨板块，科创板芯源微涨20%，华星创业、诚迈科技、华天科技、友讯达涨停，北方华创、力源信息、兴森科技、通富微电涨超8%；通信设备板块表现活跃，高新兴、福日电子、超讯通信、国脉科技、万马科技、亨通光电、武汉凡谷等20余只个股涨停；半导体及元件板块大幅度反弹，铜峰电子、华微电子、江丰电子、台基股份、晶方科技、阿石创等多股涨停；5G 板块涨幅居前，富春股份、创意信息、超频三、金信诺等超30只5G前期强势股涨停；口罩板块早盘大幅低开后表现回暖，国恩股份盘中涨停，上演地天板，另有田中精机涨停；湖北本地股午后开盘走强，南国置业、汉商集团等直线封板，另有超10只个股涨停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:15 人民币兑美元中间价较上日调降129点至6.9389，降幅创2020年2月21日以来最大。</p>
<p>09:25 A股三大指数集体低开，上证指数跌0.83%，深证成指跌0.82%，创业板指跌0.47%。证券、机场航运、生物制品涨幅居前，口罩股高位分化。</p>
<p>09:31 A股三大股指集体翻红，创业板指涨1%。前期表现弱势的半导体、集成电路等板块反弹涨幅居前。</p>
<p>09:33 证券板块开盘走强，华创阳安涨逾5%，南京证券、方正证券、中原证券等跟涨。</p>
<p>09:35 口罩板块异动，道恩股份跌停，洁特生物跌超10%，搜于特、华升股份、锦泓集团、沃特股份等跟跌。</p>
<p>09:40 创业板指跌超1%，深成指跌0.91%，此前深证成指及创业板指一度涨超1%。</p>
<p>09:45 芯片概念异动拉升，台基股份、晶方科技涨停，江丰电子、华天科技等跟随上涨。</p>
<p>10:20 海南板块异动上涨，览海投资涨停，海南瑞泽、海峡股份、海南高速、罗牛山等跟涨。</p>
<p>10:31 口罩板块异动，尚荣医疗涨停，国恩股份涨超7%，吉林化纤、银鸽投资等跟随上涨。</p>
<p>10:34 国恩股份盘中涨停，上演地天板。口罩板块回暖。</p>
<p>11:15 特高压板块异动拉升，大连电瓷涨停，保变电气涨逾4%，平高电气、风范股份等跟随上涨。</p>
<p>11:26 证券板块异动走强，华林证券涨停，华创阳安、南京证券、华鑫股份跟随上涨。</p>
<p>13:00 湖北本地股午后开盘走强，鄂武商A、楚天高速等封板，此前国创高新、精伦电子、武汉控股等直线拉升涨停。</p>
<p>13:41 证券板块异动，南京证券封涨停，华创阳安涨超9%，长江证券、华安证券、东方财富、华鑫股份等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、特斯拉有意提升其上海工厂的产能</p>
<p>特斯拉有意提升其上海工厂的产能，并且计划在该工厂内生产新车型。据悉，该公司本月将会启动第二班次，其产量将提高到每周3500辆。(新浪汽车)</p>
<p>2、习近平抵武汉考察新冠肺炎疫情防控工作</p>
<p>10日上午，习近平乘飞机抵达湖北省武汉市，考察湖北和武汉新冠肺炎疫情防控工作，看望慰问奋战在一线的广大医务工作者、解放军指战员、社区工作者、公安干警、基层干部、下沉干部、志愿者和患者群众、社区居民。(央视新闻)</p>
<p>3、国家能源局发布关于2020年风电、光伏发电项目建设有关事项的通知</p>
<p>国家能源局发布关于2020年风电、光伏发电项目建设有关事项的通知：风电、光伏发电投资企业要综合考虑项目所在地区可再生能源“十三五”相关规划执行情况、电网消纳能力等，理性投资，防范投资风险；按照核准(备案)文件要求，落实各项建设条件，有序组织项目开工建设；加强工程质量管控，确保建设安全和生产安全。</p>
<p>4、国内5G“新基建”提速：2020年底将开通60万座5G基站</p>
<p>根据三大运营商的公布数据，截至目前国内开通的基站已超15万个，到2020年底，计划将累计开通超过55万个5G基站。再加上广电，国内四家运营商的5G基站建设规模将达到60万个。以此计算，当下运营商就已完成25%左右的任务。华为中国运营商业务部副总裁杨涛表示：“今年疫情短期来看，由于复工、人员流动、物流的情况，5G建设进度会受到一些影响，但是中长期来看，往数字化方向发展的力度只会越来越大。”</p>
<p>投资建议：</p>
<p>国泰君安证券研究所所长黄燕铭最新演讲时表示，大盘指数仍然会运行在3000-3300点之间。2019年底的时候我们认为今年上半年指数不会出现3000之下的点位，但是由于受疫情的反复影响，还是出现了一段时间3000之下的点位。从现在开始，我们认为大盘应该是逐步站稳3000点，然后走向3300点的过程。随着风险偏好的上升，科技板块的走势已经起来了。创业板、科创板的表现，会比主板的表现更好，看好创业50的优质科技股，看好科创板ETF，看好半导体、云计算等细分领域的股票表现。从医药板块来看，风险偏好上升，也会带动科技医药，强过传统医药。关于主题策划，我们认为未来一段时间，主题性投资机会将会迭出。优选医疗信息化、5G、散热主线、第三方检测、绿色能源革命等一系列的新兴的一些主题。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作ETF为主（心里变化：卖出昨天买入的半导体ETF。买入一些通讯及5GETF）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-A股全天低位盘整 口罩、特高压延续强势表现]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-a-gu-quan-tian-di-wei-pan-zheng-kou-zhao-te-gao-ya-yan-xu-qiang-shi-biao-xian/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-a-gu-quan-tian-di-wei-pan-zheng-kou-zhao-te-gao-ya-yan-xu-qiang-shi-biao-xian/">
        </link>
        <updated>2020-03-09T08:14:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周一，开盘2987.18 低开47.33 -1.56% 成交64.31亿。早盘指数早盘集体低开低走，深成指跌幅一度达3%，随后小幅拉伸，早盘整体维持低位震荡。特高压、口罩板块逆市拉升领涨两市，前期表现活跃的云办公、国产软件等板块大幅回落，跌幅居前。两市个股跌多涨少，涨停近70家，市场整体表现低迷，赚钱效应较为一般；午后受国际油价暴跌及其他外围市场影响，A股继续下挫，今日早盘集体低开，全天维持低位震荡。口罩股、特高压延续上周强势表现，逆市大涨多股涨停，航运板块、超级真菌涨幅居前，细胞免疫治疗午后小幅拉升，云办公、半导体、国产软件领跌。个股跌多涨少，涨停家数维持在80余家，赚钱效应较差。截至收盘，上证指数跌3.01%，深证成指跌4.09%，创业板指跌4.55%。<br>
综合看盘面弱，上涨523家，下跌3234家；涨停91家，跌停86家；封板77家，开板34家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阴线 A股全天低位盘整 口罩、特高压延续强势表现<br>
盘面上看，受国内、国际疫情影响，口罩板块依旧表现强势，国恩股份七连板，另有欣龙控股、冠昊生物、阳普医疗、蓝矾医疗等近15支个股涨停。特高压延续上周表现，大连电磁、保变电气、平高电气连板，汉缆股份涨停，汇金通、安靠智电、中国西电等跟涨。午后由于消息面影响，细胞免疫治疗、草地贪夜蛾防治、互联网彩票、超级真菌板块都有拉升表现，其中超级真菌板块泰合健康、海王生物、鲁抗医药、未名医药涨停。前期表现活跃的云办公、无线耳机、集成电路、半导体等板块全天表现疲软，跌幅居前。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:30 航运板块集体大涨，招商轮船涨停，中远海能、宁波海运、中远海特集体高开。</p>
<p>09:36 口罩板块开盘走强，道恩股份、国恩股份、再升科技涨停，新野纺织、搜于特等跟随上涨。</p>
<p>09:53 5G板块异动，纵横通信、中通国脉封涨停，中达安涨超7%，华兴源创、通宇通讯、超讯通信、华脉科技等跟涨。</p>
<p>10:24 特高压板块走强，保变电气、平高电气封涨停，中国西电涨超8%，安靠智电、汇金通等跟涨。</p>
<p>10:51 养殖业板块异动，牧原股份涨超8%，罗牛山、新五丰、ST昌鱼、天山生物等跟涨。</p>
<p>13:04 国产软件股继续走弱，诚迈科技跌停，石基信息、汉得信息、卓易信息等多股跌逾9%。</p>
<p>13:22 证券板块持续走弱，东方财富跌逾7%，国金证券、华泰证券、财通证券等跌逾5%。</p>
<p>13:25 生物制品板块异动，赛升药业封涨停，四环生物涨超8%，未名医药、百奥泰、莱茵生物、双成药业等跟涨。</p>
<p>13:26 超级真菌板块持续拉升，泰合健康封涨停，鲁抗医药涨超8%，海王生物、未名医药、海正药业、康芝药业等跟涨。</p>
<p>13:43 证券板块异动拉升，南京证券涨逾5%，中原证券、华安证券、红塔证券小幅跟涨。</p>
<p>14:02 互联网彩票板块异动拉升，鸿博股份一度涨逾9%，中体产业、安妮股份、天虹股份等小幅跟随。</p>
<p>14:03 农药板块异动拉升，安道麦A逼近涨停，红太阳、雅本化、长青股份学跟涨。农业农村部、海关总署、国家林草局发布关于印发《沙漠蝗及国内蝗虫监测防控预案》的通知。</p>
<p>14:04 证券板块持续走强，中原证券涨停、南京证券、华安证券、中信建投跟随上涨。</p>
<p>14:09 基础化学板块持续拉升，上海石化封涨停，华锦股份涨超6%，东华能源、岳阳兴长、三友化工、中国石化等跟涨。</p>
<p>消息：</p>
<p>1、农业农村部等3部委印发《沙漠蝗及国内蝗虫监测防控预案》的通知</p>
<p>农业农村部、海关总署、国家林草局发布关于印发《沙漠蝗及国内蝗虫监测防控预案》的通知。</p>
<p>2、中央广播电视总台3.15晚会将延迟播出</p>
<p>经批准，为了全力做好防控新冠肺炎工作，2020年中央广播电视总台3.15晚会延迟播出，具体播出时间提前预告。(央视财经)</p>
<p>3、钟南山院士团队联合研发咽拭子采样智能机器人取得阶段性进展</p>
<p>据央视，近日，由钟南山院士团队与沈阳自动化研究所联合发起的新型智能化咽拭子采样机器人系统研发完成，并在首期临床试验中实现对受试者的有效采样且采样力度均匀，取得阶段性进展。</p>
<p>4、彩票市场将于3月11日0点开市 体福彩一致</p>
<p>经国家福彩中心、国家体彩中心研究决定，全国联销彩种开奖将于2020年3月11日(星期三)0点正式恢复。在严格遵守各级政府相关防疫要求前提下，各省彩票机构可有序组织销售场所恢复销售，要坚持自愿原则不搞一刀切。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>流动性整体宽松的环境下，政策支持基本面“填坑”是市场的核心驱动，海外冲击影响国内市场情绪，但3月依然是A股全年绝佳的配置窗口；预计利空退潮后，产业资本入场和基本面回补驱动的今年第二轮上涨将在二季度启动。配置上，基建和科技是全年主线：一方面，建议新旧基建两手抓，并新增梳理了“新基建”组合；另一方面，科技板块会继续分化，其中科技白马后续调整空间有限，建议继续坚持配置。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作ETF为主（心里变化：卖出昨天买入的半导体ETF。买入一些通讯及5GETF）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数弱势盘整 口罩股再掀涨停潮]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-ruo-shi-pan-zheng-kou-zhao-gu-zai-xian-zhang-ting-chao/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-ruo-shi-pan-zheng-kou-zhao-gu-zai-xian-zhang-ting-chao/">
        </link>
        <updated>2020-03-06T08:32:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周五，开盘3039.94 低开31.74 -1.03% 成交51.17亿。早盘指数集体低开，创业板指一度冲高翻红，随后回落，早盘整体维持弱势震荡。口罩股单边拉升领涨两市，农药、特高压等走强，证券、水泥大幅走弱。两市个股跌多涨少，涨停70余家，赚钱效应较为一般；午后维持弱势盘整。口罩股逆势大涨再掀涨停潮，草地贪夜蛾防治、特高压等涨幅居前，工业互联网午后快速走强，券商、水泥股领跌。个股跌多涨少，涨停家数增至百余家，炸板率一般，赚钱效应总体尚可。截至收盘，上证指数跌1.21%，深证成指跌1.10%，创业板指跌0.75%。<br>
综合看盘面偏强，上涨1489家，下跌2179家；涨停116家，跌停3家；封板100家，开板29家；大盘黄白线黄上白下，今天收带上影线的中阴线 指数弱势盘整 口罩股再掀涨停潮<br>
盘面上看，草地贪夜蛾已经入侵我国，草地贪夜蛾防治概念高开后高位震荡，中农立华封板，红太阳涨4%；工业互联网板块午后快速走强，红豆股份、东土科技、赛摩电气、秦川机床等十余股集体涨停；口罩概念持续拉升再掀涨停潮，科创板洁特生物最高涨逾15%，搜于特、华纺股份、道恩股份、欣龙控股等约二十股涨停；券商股全天领跌，中信建投跌逾7%；水泥股走弱，宁波富达跌7%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:30 草地贪夜蛾防治概念高开，长青股份、中农立华涨7%，安道麦A、诺普信、丰山集团等跟涨。</p>
<p>09:33 特高压板块开盘走强，平高电气、大连电瓷涨停，智慧能源、中国西电、风范股份大涨。</p>
<p>09:34 口罩板块直线拉升，搜于特、延江股份、国恩股份、南京聚隆、普利特、再升科技等集体涨停。</p>
<p>09:43 创业板指率先翻红，沪深、深成指跌幅收窄。</p>
<p>09:46 白酒概念小幅拉升，今世缘涨超3%，古井贡酒、泸州老窖、山西汾酒、迎驾贡酒等跟涨。</p>
<p>09:51 证券板块走弱，红塔证券跌5%，财通证券、浙商证券跌逾4%，中信建投、国元证券等跟跌。</p>
<p>10:41 天然气板块异动，东华能源涨8%，贵州燃气、新奥股份异动上涨。</p>
<p>13:14 工业互联网板块午后走强，红豆股份、东土科技、赛摩电气先后涨停，瀚川智能涨超6%，苏美达、科大智能等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、湖北除武汉外新增清零</p>
<p>据国家卫健委通报，3月5日0―24时，湖北新增确诊病例126例，其中武汉新增确诊126例。新增治愈出院病例1487例(武汉1038例)，新增死亡病例29例(武汉23例)，现有确诊病例22695例(武汉20115例)，其中重症病例5588例(武汉5208例)。</p>
<p>2、工信部等八部门联合印发《关于加快煤矿智能化发展的指导意见》</p>
<p>工信部与发改委、国家能源局等八部门联合印发《关于加快煤矿智能化发展的指导意见》，到2021年，建成多种类型、不同模式的智能化示范煤矿，初步形成煤矿开拓设计、地质保障、生产、安全等主要环节的信息化传输、自动化运行技术体系，基本实现掘进工作面减人提效、综采工作面内少人或无人操作、井下和露天煤矿固定岗位的无人值守与远程监控。</p>
<p>3、广州将再出促进汽车消费政策</p>
<p>广州市工信局中小企业局局长叶华东透露，广州将出台《广州市促进汽车产业生产消费若干措施》，从鼓励新车生产消费、增加中小客车指标数量、刺激汽车消费三个方面，支持汽车产业持续健康发展。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>从周四盘面可以看到以下几个现象：第一，白马蓝筹表现抢眼。猪肉、白酒等为代表的消费类板块出现了久违的集体活跃；第二，低价垃圾股“霸屏”。周四涨幅榜上涨幅排名前20的个股均为10元以下低价股，其中不乏亏损或微利的企业。垃圾股狂飙这一现象值得重视；第三，科技股短线颓势未改。周三晚间政治局会议谈到的5G建设板块在周四高开低走，表明在前期连续上涨过后，资金对于科技股的分歧仍然较大。对于后市，我们认为市场短期构成超买，短线要小心市场冲高回落。科技股的率先回调、白马股的补涨和低价股的狂飙这几个信号都值得引起投资者的警觉。逢回调可继续关注5G、特高压为代表的新基建板块，这一板块仍为当前市场运行阻力最小的板块。在经历了近期的回调过后，后市有望重拾升势；此外，各大上市券商陆续披露2月份数据，营业收入和净利润环比均取得较大升幅，或将继续造好券商板块。上述两板块目前资金认可度较高，市场情绪亢奋，投资者认可继续关注。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作ETF为主（心里变化：卖出昨天买入的半导体ETF。买入一些通讯及5GETF）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-两市午后震荡走高 成交额再破万亿]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-liang-shi-wu-hou-zhen-dang-zou-gao-cheng-jiao-e-zai-po-wan-yi/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-liang-shi-wu-hou-zhen-dang-zou-gao-cheng-jiao-e-zai-po-wan-yi/">
        </link>
        <updated>2020-03-05T09:41:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周四，开盘3036.15 高开25.00 +0.81% 成交33亿。早盘隔夜美股大涨刺激A股集体高开后震荡企稳，指数集体涨逾1%。5G、特高压、云计算等新基建概念全线活跃，银行、证券等金融股发力，猪肉、白酒、食品加工等表现较强。两市个股涨多跌少，涨停百余家，赚钱效应好；午后两市震荡走高，指数集体涨近2%，新基建、大金融、消费等概念轮番走强，特高压、猪肉、白酒等涨幅居前，银行、券商发力，科技股也小幅回暖。个股涨多跌少，涨停170余家，市场氛围较好。截至收盘，上证指数涨1.99%，深证成指涨1.90%，创业板指涨1.85%<br>
综合看盘面强，上涨3019家，下跌681家；涨停171家，跌停1家；封板152家，开板34家；大盘黄白线黄上白下，今天收带下影线的中阳线 两市午后震荡走高 成交额再破万亿<br>
盘面上看，大消费概念盘中崛起，猪肉股走强，大北农、正邦科技、得力斯、傲农生物等多股涨停；白酒概念全天单边拉升，山西汾酒、顺鑫农业涨停，古井贡酒、五粮液等涨逾6%；金融权重股发力走高，张家港行、南京证券拉升封板，中信建投、浙商证券均一度涨停；政策利好新基建，特高压板块全天领涨，智慧能源、中国西电、平高电气等十余股涨停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:29 5G板块高开，依米康、佳力图、中通国脉、中达安、神州泰岳竞价涨停，中贝通信、吉大通信涨逾8%。</p>
<p>09:33 特高压板块走高，平高电气、智慧能源、保变电气涨停，国电南瑞、中环装备涨逾5%。</p>
<p>09:40 白酒概念小幅拉升，舍得酒业涨3%，今世缘、水井坊、山西汾酒、酒鬼酒等跟涨。</p>
<p>09:47 云计算板块走强，宁波建工拉升涨停，数据港、奥飞数据、沙钢股份集体封板。</p>
<p>09:50 猪肉板块异动拉升，正邦科技涨6%，傲农生物、天康生物、温氏股份、新希望等跟涨。</p>
<p>10:02 造纸板块拉升走强，青山纸业涨停，景兴纸业涨超7%，太阳纸业、晨鸣纸业、中顺洁柔、山鹰纸业等跟涨。</p>
<p>10:06 农业种植板块持续拉升，大北农拉升涨4%，北大荒、丰乐种业、荃银高科、万向德农等跟涨。</p>
<p>10:27 银行板块拉升走强，张家港行涨停，苏州银行、苏农银行、江阴银行、紫金银行等跟涨。</p>
<p>10:51 证券板块快速拉升，南京证券拉升涨7%，浙商证券涨6%，中信建投、华林证券、国投资本等跟涨。</p>
<p>11:02 白酒概念活跃，山西汾酒、舍得酒业涨逾5%，今世缘、顺鑫农业、古井贡酒跟涨。</p>
<p>11:13 食品加工制造板块走强，妙可蓝多、加加食品、安记食品先后涨停，良品铺子、金字火腿此前封板。</p>
<p>13:01 证券板块午后继续走强，南京证券、中信建投涨停，红塔证券涨8%，浙商证券、华林证券、华鑫股份等集体拉升</p>
<p>13:04 猪肉板块掀涨停潮，正虹科技、天邦股份、金新农、温氏股份、天康生物等十余股集体涨停。</p>
<p>13:18 半导体及元件板块小幅回升，兴森科技涨5%，华正新材、澜起科技、铜峰电子等跟涨。</p>
<p>13:29 特斯拉板块活跃，京山轻机、奥特佳先后涨停，秀强股份、博杰股份、智慧能源等此前封板。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、多地加码基建投资 “新基建”成重要发力点</p>
<p>作为稳增长的重要抓手，基建投资步入“快车道”。近日，多部门表态推动重大项目和工程尽快复工复产；云南、重庆等多省市密集公布年度重大基建项目和投资计划。专家预计，二季度重大建设项目审批料提速，交通基建和5G等“新基建”将轮番发力，在专项债扩容等一系列稳投资政策发力支撑下，基建投资有望持续加码。</p>
<p>2、上海临港新片区发布优质企业跨境人民币结算便利化方案</p>
<p>上海临港新片区发布优质企业跨境人民币结算便利化方案，对新片区内符合条件的优质企业，实行简化跨境人民币业务结算业务的先行先试，实现更高水平的贸易投资便利化(上证报)</p>
<p>3、财政部回应财政赤字相关问题</p>
<p>财政部副部长许宏才：财政赤字的确定需要综合考虑经济形势、宏观调控的需要、财政赤字的状况等各种因素，同时也要经过全国人大审议等法定程序。我们将按照党中央、国务院的决策部署，统筹做好相关工作。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>操作上，对于手中大幅上涨过的科技股逢高可以适当兑换部分利润或减轻仓位，如遇突然或快速回踩，也可把握低吸机会。板块方面，我们继续看好今年5G应用及特斯拉产业链板块，受益于市场成交放大且估值处于底部的券商及金融IT板块，及前期受疫情影响较大的消费、基建、房地产等板块也将有望出现修复性机会。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作ETF为主（心里变化：卖出昨天买入的半导体ETF。买入一些通讯及5GETF）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数下探回升 券商股发力走强]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-xia-tan-hui-sheng-quan-shang-gu-fa-li-zou-qiang/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-xia-tan-hui-sheng-quan-shang-gu-fa-li-zou-qiang/">
        </link>
        <updated>2020-03-04T08:36:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周三，开盘2981.81 低开7.00 -0.37% 成交22亿。早盘隔夜美股降息后仍跌近3%，A股应声低开，整体弱势盘整。券商股盘中发力但未能带动大盘走高，网红经济板块多股涨停，黄金、染料、地产等板块表现较强，半导体板块领跌；午后下探回升，沪指、深成指先后翻红，创业板指跌幅收窄。券商股再度发力，网红经济、房地产、水泥等涨幅居前，半导体等科技股走弱。两市个股涨多跌少，涨停百余家，炸板率较低，市场氛围尚可。截至收盘，上证指数涨0.63%，深证成指涨0.08%，创业板指跌0.18%。<br>
综合看盘面强，上涨2498家，下跌1181家；涨停119家，跌停3家；封板102家，开板19家；大盘黄白线黄上白下，今天收带长下影线的中阳线 指数下探回升 券商股发力走强<br>
盘面上看，券商股午后再度发力，南京证券、红塔证券先后涨停，华安证券涨逾9%；房地产板块走强，中交地产、天房发展、鲁商发展等十余股涨停，水泥、机械等跟随走强，青松建化、四川金顶触板，山推股份封板；网红经济概念炒作再起，新文化、星期六、中广天择、引力传媒等十余股涨停；半导体板块盘中大跌，兆易创新、南大广电多次触板跌停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:31 黄金概念开盘活跃，鞍重股份涨停，银泰黄金、荣华实业、赤峰黄金等跟涨。</p>
<p>09:34 染料板块拉升，吉华集团涨逾7%，闰土股份、建新股份、浙江龙盛、安诺其等集体上涨。</p>
<p>09:37 半导体及元件板块走弱，铜峰电子跌7%，兆易创新、晶方科技、捷捷微电等跌超5%。</p>
<p>09:39 水泥板块异动拉升，宁波富达涨停，金圆股份、华新水泥、亚泰集团小幅跟涨。</p>
<p>09:40 证券板块持续拉升，东北证券涨5%，南京证券、国元证券、方正证券、红塔证券等跟涨。</p>
<p>09:42 染料板块持续走强，吉华集团、建新股份、锦鸡股份先后涨停，闰土股份、浙江龙盛、雅运股份涨7%。</p>
<p>09:48 网红经济板块走强，新文化、星期六、中广天择先后涨停，立昂技术、元隆雅图、引力传媒、日出东方等跟涨。</p>
<p>10:27 证券板块继续走强，南京证券涨8%，东北证券、红塔证券、国元证券、华安证券等跟涨。</p>
<p>11:08 港口航运板块异动拉升，锦州港涨超8%，南京港、重庆港九、招商轮船、中远海控等跟涨。</p>
<p>11:25 房地产开发板块走强，天房发展、鲁商发展、中交地产等集体封板，金科股份、金地集团等跟涨。</p>
<p>13:13 半导体及元件板块持续下挫，兆易创新跌停，南大光电、晶方科技逼近跌停，北京君正跌逾8%。</p>
<p>13:20 钢铁板块小幅拉升，三钢闽光涨超5%，武进不锈、八一钢铁、华菱钢铁、安阳钢铁等跟涨。</p>
<p>13:27 口罩板块快速走弱，齐心集团跌超7%，鱼跃医疗、万邦德、融捷健康、蓝思科技等跟跌。</p>
<p>13:57 水泥板块持续拉升，四川金顶冲击涨停，上峰水泥、青松建化、福建水泥等跟涨。</p>
<p>14:19 证券板块午后走强，南京证券涨停，红塔证券涨逾7%，东北证券、财通证券、国元证券、华安证券等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、新冠肺炎诊疗方案第七版：注意粪尿污染造成气溶胶或接触传播</p>
<p>3月4日，国家卫健委印发新型冠状病毒肺炎诊疗方案(试行第七版)，国家卫健委指出，各有关医疗机构要在医疗救治工作中积极发挥中医药作用，加强中西医结合，完善中西医联合会诊制度，促进医疗救治取得良好效果。《试行第七版》指出，目前研究显示，新型冠状病毒与蝙蝠SARS样冠状病毒同源性达到85%以上，病毒对紫外线和热敏感，56℃30分钟、乙醚、75%乙醇、含氯消毒液、过氧乙酸和氯仿等脂溶剂均可有效灭活病毒，氯已定不能有效灭或病毒。</p>
<p>2、澳门金管局：下调贴现窗基本利率50个基点至1.50%</p>
<p>澳门金管局：由于澳门元与港元挂钩，为了维持港澳联系汇率制度的有效运作，两地政策性息率变动必须基本一致。因此，澳门金管局跟随香港金管局同步调整其基本利率。香港的相关利率调整，亦是基于在港元与美元挂钩的联系汇率制度下，美国联邦储备局在2020年3月3日(美国时间)下调联邦基金利率目标区间50个基点所致。</p>
<p>3、韩国研究团队发现新冠病毒抗体</p>
<p>韩国化学研究院4日表示，由该院牵头的新型病毒融合研究团队(CEVI融合研究团队)已发现可以对抗新冠病毒(COVID-19)的抗体。该研究团队表示，新冠病毒的刺突蛋白结构与中东呼吸综合征(MERS)和非典(SARS)的刺突蛋白结构非常相近，并已确认后者的中和抗体可与其相结合。(韩联社)</p>
<p>4、中国科研团队：新冠病毒已突变 有2个亚型 传染力有差异</p>
<p>中国科研团队最新发现显示：新冠病毒已于近期产生了149个突变点，并演化出了两个亚型，分别是L亚型和S亚型。研究发现，在地域分布及人群中的比例，这两个亚型表现出了很大测差异。其中S型是相对更古老的版本，而L亚型更具侵略性传染力更强。对不同亚型的深入了解，将有助于新冠肺炎的差异化的治疗和防控。(澎湃)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>中信建投表示，3月行情会在更复杂的综合博弈中前行，3月市场或将整体呈现横盘震荡的大格局。近期创业板表现强势是基于流动性推动的大逻辑和长期利率下行趋势，预计相对强势还会持续一段时间，不过后市市场的结构性机会也可能出现一定程度的切换，随着国内利空逐步缓解，财政政策的发力方向和前期受利空影响较大的行业有望出现修复性机会。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作ETF为主（心里变化：卖出昨天买入的半导体ETF。买入一些通讯及5GETF）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数午后集体下行 科技股冲高回落]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-wu-hou-ji-ti-xia-xing-ke-ji-gu-chong-gao-hui-luo/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-wu-hou-ji-ti-xia-xing-ke-ji-gu-chong-gao-hui-luo/">
        </link>
        <updated>2020-03-03T08:43:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周二，开盘3006.89 高开25.00 +1.21% 成交30亿。早盘A股指数集体高开，隔夜美股大涨，创业板指持续拉升最高涨近5%，科技股全线回暖，软件、半导体、5G等大涨，港口、农业等也有走强。两市近3500只个股上涨，涨停百余家，无一股跌停，赚钱效应好；午后软件、半导体、5G等科技股冲高回落，口罩、医废处理等稍见走强。午后集体下行，创业板指涨幅收窄至不足2%，深成指盘中一度翻绿。两市个股涨多跌少，成交额连续十日破万亿，涨停个股百余家，市场氛围仍较好。截至收盘，上证指数涨0.74%，深证成指涨0.90%，创业板指涨1.78%。<br>
综合看盘面偏强，上涨2648家，下跌977家；涨停116家，跌停0家；封板94家，开板89家；大盘黄白线黄上白下，今天收带长上下影线的中阴线 指数午后集体下行 科技股冲高回落<br>
盘面上看，午后科技股集体回落，5G、半导体、国产软件等涨幅均明显收窄，板块内多股打开涨停；口罩板块午后拉升，搜于特、新野纺织封板，道恩股份、柏堡龙、科大智能等一度涨停；医废处理概念拉升，绿色动力多次涨停，玉禾田、侨银环保涨6%；港口航运板块盘中急速拉升，南京港、连云港、锦州港先后封板。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:30 广电系板块集体高开，吉视传媒涨停，天威视讯、广电网络、广西广电等大涨。</p>
<p>09:30 水泥板块高开，宁波富达涨停，福建水泥涨8%，青松建化、上峰水泥涨6%。</p>
<p>09:34 5G板块活跃，依米康、中贝通信、佳力图、沃特股份、武汉凡谷集体涨停。</p>
<p>09:46 国防军工板块异动拉升，天奥电子涨停，天和防务涨超5%，中国卫通、爱乐达、航天发展、中国卫星等跟涨。</p>
<p>09:57 农业种植板块拉升，荃银高科涨4%，大北农、敦煌种业、登海种业等跟涨。</p>
<p>10:10 证券板块持续拉升，华创阳安涨停，国元证券涨超5%，锦龙股份、中原证券、国投资本、东方财富等跟涨。</p>
<p>10:11 港口航运板块异动拉升，南京港直线涨停，连云港涨超7%，锦州港、宁波海运、唐山港、盐田港等跟涨。</p>
<p>13:05 口罩板块反弹，新野纺织涨停，搜于特此前封板，科大智能涨超7%，青松股份、道恩股份、汉王科技、齐心集团等跟涨。</p>
<p>13:27 医疗废物处理板块走强，绿色动力拉升涨停，玉禾田涨超9%，博世科、高能环境、润邦股份、侨银环保等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、石化行业“十四五”规划年内编制完成 今年起炼油、PX及乙烯项目产能扩张将严控</p>
<p>3月3日，石化联合会副会长傅向升在2020年石油和化工行业经济运行发布会上透露，石化联合会将在年内编制完成《石油和化学工业“十四五”发展规划》及科技创新等专项规划。从今年开始，除国务院《石化产业规划布局方案》规划部署的国家重点基地和重大项目外，新建和扩建炼油项目以及新建PX和乙烯项目将一律严控、不得违规审批，石化行业的工作重点是继续深化供给侧结构性改革。(中证网)</p>
<p>2、中国境外新冠肺炎确诊病例已超过1万例</p>
<p>截至目前，在中国(含港澳台地区)境外的70多个国家和地区中，新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例已超过1万例，其中包括至少170例死亡病例。(环球网)</p>
<p>3、广州房地产调控新政：商服类项目不再限定销售对象</p>
<p>广州出台“促进房地产市场平稳健康发展”新举措，规定商服类项目不再限定销售对象，二手商服也不再限定转让对象，并且取消了新项目的最小分割单元。这意味着，广州商服类项目限购全面“松绑”。(新京报)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>招商证券表示，3月A股将会保持震荡，波动趋缓。海外市场在快速下跌后，对于A股的影响逐渐趋缓。配置层面把握三个关键词：稳增长、数字基建和信息消费。行业层面，依次推荐传媒、券商、建筑建材、地产、计算机。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作ETF为主（心里变化：卖出昨天买入的半导体ETF。买入一些通讯及5GETF）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[折算市盈率较低的科技股]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/zhe-suan-shi-ying-lu-jiao-di-de-ke-ji-gu/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/zhe-suan-shi-ying-lu-jiao-di-de-ke-ji-gu/">
        </link>
        <updated>2020-01-20T08:08:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1579507728298.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一张图看懂功率半导体，特斯拉带来汽车产业两大革命]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/yi-zhang-tu-kan-dong-gong-lu-ban-dao-ti-te-si-la-dai-lai-qi-che-chan-ye-liang-da-ge-ming/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/yi-zhang-tu-kan-dong-gong-lu-ban-dao-ti-te-si-la-dai-lai-qi-che-chan-ye-liang-da-ge-ming/">
        </link>
        <updated>2020-01-20T08:06:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>1、智能化：以LCD、OLED、CIS、GPU、CPU、DRAM、NAND、NOR、LED等数字逻辑半导体创新为主导的智能大脑。</p>
<p>2、电动化：以SiC、IGBT、GaN、MOS等各种功率模拟半导体成为电池续航的创新驱动力的电控大脑。</p>
<p>功率半导体作为电动化创新的底盘，具备战略赛道价值。</p>
<p>1、赛道：功率半导体是必选消费品，人需要吃”柴米油盐“，机器同样也需要消耗功率器件，任何和电能转换有关地方都需要功率半导体。</p>
<p>2、行业波动：符合大宗商品走势规律，产品和全球GDP走势密切相关，4-5年的行业波动非常吻合半导体周期规律。</p>
<p>3、行业增长：需求来自各行各业，单机半导体（硅）含量的提升是核心规律。</p>
<p>4、行业发展：所有技术进步都指向，1）更高的功率2）更小的体积3）更低的损耗4）更好的性价比。</p>
<p>5、行业壁垒：参与竞争的主流厂商都是IDM模式，1）规模化前提下的质量品质2）每年各个产品成本优化情况下的效率提升。</p>
<p>2020年投资机会来自于半导体周期复苏上行3-4年大周期环境中，IDM模式的企业比fabless在成本端上更有优势，建议关注相关产业链标的：闻泰科技（600745），捷捷微电（300623），扬杰科技（300373）</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1579507676414.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[芯片器件]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/xin-pian-qi-jian/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/xin-pian-qi-jian/">
        </link>
        <updated>2020-01-20T08:06:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1579507592767.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CES 深度：科技巨头布局了哪些方向？]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/ces-shen-du-ke-ji-ju-tou-bu-ju-liao-na-xie-fang-xiang/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/ces-shen-du-ke-ji-ju-tou-bu-ju-liao-na-xie-fang-xiang/">
        </link>
        <updated>2020-01-20T08:05:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1579507550107.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2019最具未来感科技企业TOP100]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/2019-zui-ju-wei-lai-gan-ke-ji-qi-ye-top100/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/2019-zui-ju-wei-lai-gan-ke-ji-qi-ye-top100/">
        </link>
        <updated>2020-01-20T08:04:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1579507508901.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[半导体材料一揽 ]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/ban-dao-ti-cai-liao-yi-lan/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/ban-dao-ti-cai-liao-yi-lan/">
        </link>
        <updated>2020-01-20T08:02:59.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1579507458191.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[重磅！一文看透下一个十年的10大趋势]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/chong-bang-yi-wen-kan-tou-xia-yi-ge-shi-nian-de-10-da-qu-shi/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/chong-bang-yi-wen-kan-tou-xia-yi-ge-shi-nian-de-10-da-qu-shi/">
        </link>
        <updated>2020-01-20T08:01:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1579507367155.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-创业板指涨逾2.5% 病毒防治概念爆发]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-chuang-ye-ban-zhi-zhang-yu-25-bing-du-fang-zhi-gai-nian-bao-fa/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-chuang-ye-ban-zhi-zhang-yu-25-bing-du-fang-zhi-gai-nian-bao-fa/">
        </link>
        <updated>2020-01-20T07:51:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周一，开盘3082.11 高开6.61 +0.21% 成交28.02亿。早盘指数震荡分化，创业板指涨近2%，沪指表现较弱。抗病毒医药概念全线走强，转基因、机场航运、旅游、影视传媒等走弱，半导体、海南等盘中拉升。个股涨跌互半，涨停30余家，炸板率高，市场氛围表现较差；午后上涨数增多，个股涨多跌少，涨停70余家，炸板率仍较高，市场氛围尚可。指数震荡走强，创业板指涨逾2.5%，创三年来新高，沪指涨0.6%。流感概念爆发，疫苗、口罩、检测试纸等细分医药股拉升，半导体、软件概念活跃，机场、旅游等领跌。截至收盘，上证指数涨0.66%，深证成指涨1.47%，创业板指涨2.57%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1074家，下跌2554家；涨停48家，跌停8家；封板38家，开板15家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阴线 创业板指涨逾2.5% 病毒防治概念爆发<br>
盘面上看，新型冠状病毒疫情受到关注，流感板块全线爆发，并带动疫苗口罩等相关医药股走强，联环药业、海王生物、鲁抗医药等多股涨停；半导体概念持续拉升走强，富满电子、晶方科技、江丰电子涨停；国产软件午后拉升，格尔软件涨停；机场航运、景点旅游等板块走弱，吉祥航空、中国国航跌5%，首旅酒店、宋城演艺跌9%；影视传媒板块下挫，横店影视封跌停板，万达电影多次触板跌停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:34 机场航运概念走弱，春秋航空跌近5%，吉祥航空、中国国航、南方航空、东方航空跟跌。</p>
<p>09:40 汽车整车板块拉升，中通客车涨停，宇通客车、亚星客车、金龙汽车、长城汽车跟涨。</p>
<p>09:43 证券板块异动拉升，财通证券涨3%，方正证券、浙商证券、招商证券、东北证券等小幅上涨。</p>
<p>09:55 半导体及元件板块拉升，艾华集团逼近涨停，泰晶科技、扬杰科技、圣邦股份、兆易创新等跟涨。</p>
<p>09:57 转基因板块大幅下挫，荃银高科跌超7%，大北农、隆平高科、万向德农、登海种业等跟跌。</p>
<p>10:11 传媒板块走弱，万达电影、平治信息、横店影视等跌逾8%，此前大晟文化、引力传媒跌停。</p>
<p>10:32 海南板块走强，海汽集团、海峡股份涨停，海航基础、海南高速、海南瑞泽跟涨。</p>
<p>13:37 国产软件板块活跃，格尔软件涨停，恒实科技、绿盟科技、浩云科技、浪潮信息跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、达安基因：已针对新型冠状病毒研发出核酸试剂盒</p>
<p>达安基因相关负责人回应记者：目前公司已经针对新型冠状病毒研发出了核酸试剂盒，不过尚未拿到正式注册资质，且目前已研发出相关产品的企业，均尚未拿到正式的注册资质。(第一财经)</p>
<p>2、工信部正研究建立制造业产融合作白名单</p>
<p>工信部部长苗圩在发布会上表示，确保制造业平稳增长，要多措并举拓展融资渠道。包括增加制造业中长期贷款和信用贷款的比重，提高对高技术制造业信贷的支持力度。研究建立制造业产融合作的白名单。引导金融机构对发展情况好的制造企业提供精准的金融服务，而不是因为一个行业去产能，就对所有的行业企业都停止贷款的支持。另外，对经营产品有市场，经营管理好的企业，虽然暂时资金遇到了困难，不随意抽贷、断贷。提前对接贷款到期还有续贷需求的企业，不要因为衔接问题出现资金流的断裂。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>市场在估值快速抬升后已进入业绩匹配期，料业绩弹性对估值扩张的约束会越来越明显；增量资金流入仍有惯性，但预计节奏上春节后才会提速，且市场仍需时间消化第一阶段协议执行的结构影响。考虑资金流入节奏和增量资金偏好，以及业绩与估值匹配的“性价比”，节前是配置价值的最佳时点，建议重点关注银行、保险、食品饮料、家电、医药和医疗服务等板块</p>
<p>今日操作：</p>
<p>减仓保住2019年利润，减持持有大科技类股票为主（心里变化：卖出昨天买入的。买入一些半导体强势股）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-科创板全线走强 星期六尾盘大幅跳水]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-ke-chuang-ban-quan-xian-zou-qiang-xing-qi-liu-wei-pan-da-fu-tiao-shui/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-ke-chuang-ban-quan-xian-zou-qiang-xing-qi-liu-wei-pan-da-fu-tiao-shui/">
        </link>
        <updated>2020-01-17T07:10:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周五，开盘3081.46 高开7.38 +0.24% 成交20.56亿。早盘指数高开后震荡走强，创业板指一度涨近1%，临近午盘集体回落。科创板个股普涨，券商、银行等金融股盘中快速拉升，网红经济、国产软件等活跃。个股跌多涨少，但涨停仅20余家，市场氛围较为平淡；午后科创板持续走高，农业种植、流感、网红经济等概念盘中活跃，无线耳机、电力互联网领跌。个股维持跌多涨少，涨停40余家，两市成交量略有减少，市场氛围较差。截至收盘，上证指数涨0.05%，深证成指跌0.12%，创业板指涨0.13%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1232家，下跌2323家；涨停44家，跌停18家；封板33家，开板18家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阴线 科创板全线走强 星期六尾盘大幅跳水<br>
盘面上看，科创板股票全线爆发，晶晨股份涨停封板，虹软科技一度涨停，睿创微纳、沃尔德等近十股涨逾10%；网红经济板块活跃，三维通信、新文化、久其软件封板，但尾盘跳水走弱，星期六翻绿，歌力思打开涨停；流感概念股午后走强，联环药业拉升封板，沃华医药、鲁抗医药最高涨逾9%；电力物联网走弱，岷江水电跌停，国电南瑞跌9%；无线耳机领跌两市，漫步者跌逾9%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:45 光刻胶板块早盘跳水，芯源微跌近5%，宝通科技、光华科技、怡达股份跟跌。</p>
<p>09:58 网红经济板块活跃，久其软件、立昂技术拉升涨停，新文化一字板，引力传媒触板，星期六涨逾8%。</p>
<p>10:10 证券板块异动，华林证券涨停，长城证券、中信建投、浙商证券、方正证券等跟涨。</p>
<p>10:11 科创板个股继续走强，宝兰德涨近18%，睿创微纳、虹软科技、华兴源创涨逾10%。</p>
<p>11:24 无线耳机板块下跌走弱，漫步者跌逾7%，智慧松德、瀛通通讯、联络互动跟跌。</p>
<p>13:11 电力物联网概念走弱，岷江水电跌停，国电南瑞跌逾8%，远光软件、麦克奥迪等跟跌。</p>
<p>13:25 流感板块异动拉升，联环药业触板，鲁抗医药、莱茵生物、众生药业跟涨。</p>
<p>13:26 三大指数集体翻绿，无线耳机、数字货币、电力物联网等板块领跌。</p>
<p>13:41 知识产权板块异动拉升，新华网涨停，人民网、读者传媒等跟随上涨。</p>
<p>13:46 农业种植板块持续拉升，荃银高科、敦煌种业涨超3%，大北农、登海种业、海南橡胶等跟涨。</p>
<p>14:00 网红经济板块再度走强，歌力思、星期六拉升涨停，新文化、久其软件等午前封板。</p>
<p>14:05 国轩高科打开涨停板，成交额逾11亿。</p>
<p>14:28 氟化工板块持续拉升，三爱富涨6%，联创股份、多氟多、三美股份跟涨。</p>
<p>14:34 科创板个股持续走强，晶晨股份、虹软科技先后拉升涨停，睿创微纳冲击涨停，中微公司、华兴源创等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、腾讯游戏：落实未成年人保护行业 统一规范腾讯试点防沉迷新规</p>
<p>腾讯游戏：腾讯的未成年人健康上网保护工作从今年起进入新阶段，腾讯将在旗下一批产品中率先启动试点，同时积极响应相关精神，于旗下产品陆续上线适龄游戏提示的内容，以期更好地保护广大未成年人健康成长。在完成前期的技术测试与准备后，腾讯旗下4款试点产品《我叫MT4》、《天龙八部手游》、《和平精英》、《自由幻想手游》将根据《通知》规定内容，围绕实名认证、游戏时长限制、游戏消费限制等方面进行相关落实。</p>
<p>2、第二批带量采购开标 降价幅度或更大！医药白马股被传核心产品出局 股价直线闪崩</p>
<p>酝酿已久的第二批带量采购33个品种于1月17日开标。今早，已有消息传来，华东医药核心产品之一阿卡波糖出局，公司股价瞬间闪崩。1月17日上午8点，第二批国家组织药品集中采购工作在上海市医药集中招标采购事务管理所开展，产生拟中选结果，中选结果公示3天后正式发布，全国各地患者4月份可用上此批中选药品。</p>
<p>3、富士康要造电动汽车 将在大陆生产</p>
<p>记者最新从富士康集团获悉，富士康将与飞雅特克莱斯勒汽车签署合作协议，未来将设立合资企业，专注于开发及生产纯电动汽车，并进一步经营车联网业务。双方初步计划是在中国大陆生产，以供当地市场使用，未来可能用于出口。(证券时报)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>预计科技板块仍将是后市行情的主攻方向。一是自主可控与国产替代趋势为国内企业打开了巨大的市场空间，叠加国内政策的积极助力，科技板块将迎来发展良机；二是从基本面来看，科技企业的盈利已经出现了改善，行业未来向上的弹性空间巨大。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>减仓保住2019年利润，减持持有大科技类股票为主（心里变化：卖出昨天买入的。买入一些半导体强势股）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数分化沪指走弱 科技股表现活跃]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-fen-hua-hu-zhi-zou-ruo-ke-ji-gu-biao-xian-huo-yue/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-fen-hua-hu-zhi-zou-ruo-ke-ji-gu-biao-xian-huo-yue/">
        </link>
        <updated>2020-01-16T07:18:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周四，开盘3095.73 高开5.69 +0.18% 成交16.35亿。早盘指数早盘整体弱势震荡，创业板指表现稍强。光刻胶、转基因概念持续走强，军工、网红经济概念表现活跃，个股跌多涨少，涨停仅30余家，炸板率高，市场氛围趋冷；午后创业板指收红，沪指跌逾0.5%。光刻胶持续大涨，无线耳机、胎压监测等科技股午后拉升，科创板个股普涨，转基因农业股活跃。整体看个股仍旧跌多涨少，涨停40余家，市场氛围略有好转。截至收盘，上证指数跌0.52%，深证成指跌0.04%，创业板指涨0.30%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1074家，下跌2554家；涨停48家，跌停8家；封板38家，开板15家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阴线 指数分化沪指走弱 科技股表现活跃<br>
盘面上看，光刻胶概念全天强势领涨，南大光电、怡达股份先后封板，科创板芯源微一度触板；无线耳机概念拉升，漫步者尾盘涨停，环旭电子封板，雷柏科技涨5%；胎压监测概念异动拉升，万通智控午后涨停，天龙股份涨6%；网红经济概念部分走强，新文化一字板，立昂技术、星期六先后涨停；转基因农业股回暖，隆平高科涨停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:33 文化传媒概念活跃，中文在线、掌阅科技涨停，百洋股份、南方传媒等跟涨。</p>
<p>09:38 光刻胶概念拉升，南大光电涨7%，芯源微、容大感光、强力新材、上海新阳跟涨。</p>
<p>09:59 证券板块小幅拉升，红塔证券涨4%，中信建投、光大证券、东吴证券、山西证券等跟涨。</p>
<p>10:07 网红经济板块走强，立昂技术拉升涨停，新文化开盘封板，星期六、吉宏股份跟涨。</p>
<p>10:13 国防军工板块走强，中国卫星拉升涨停，航天发展、耐威科技、亚光科技、海格通信涨逾4%。</p>
<p>10:51 转基因板块持续拉升，隆平高科涨超6%，荃银高科、大北农、丰乐种业、万向德农等小幅跟涨。</p>
<p>13:53 无线耳机板块拉升，漫步者拉升涨7%，环旭电子此前封板，瀛通通讯、雷柏科技跟涨。</p>
<p>13:55 转基因板块走强，隆平高科拉升触板，大北农、芭田股份、丰乐种业、万向德农等跟涨。</p>
<p>14:14 胎压监测板块拉升，万通智控涨停，鸿泉物联、苏州固锝、保隆科技跟涨。</p>
<p>14:57 科创板大涨，虹软科技尾盘涨停，芯源微再度封板，中微公司、华特气体、安集科技均涨逾10%。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、中国央行发布关于中美第一阶段经贸协议汇率章节的情况说明</p>
<p>中国央行发布关于中美第一阶段经贸协议汇率章节的情况说明，汇率章节有助于加强中美在汇率问题上的沟通，有效管控分歧。汇率问题一直是中美之间关注的焦点。此次双方采用去政治化的方式，重申在汇率方面的共识。双方共同承诺包括：允许对方信用评级机构在现有合资企业获得多数股权，对彼此证券、基金管理和期货领域不设置歧视性限制措施等。</p>
<p>2、习近平：中美达成第一阶段经贸协议 有利于中美两国</p>
<p>当地时间1月15日上午，美国总统特朗普在白宫椭圆形办公室会见中共中央政治局委员、国务院副总理、中美全面经济对话中方牵头人刘鹤，双方并共同出席中美第一阶段经贸协议签署仪式。</p>
<p>3、刘鹤就中美签署第一阶段经贸协议答记者问：协议在相当程度上解决了双方关切 实现了互利共赢</p>
<p>刘鹤：今天中午，中美两国正式签署了中美第一阶段经贸协议。双方达成的协议，符合WTO规则和市场原则，体现了中美经贸合作互利共赢的本质。这有利于中国，有利于美国，有利于全世界。这是一份能够稳定预期和促进繁荣的协议，符合全球生产者、消费者和投资者的利益。这不仅是一份经济协议，更关系到世界和平与繁荣。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>短期来看，协议的签署大幅降低了不确定性，将提升市场情绪，有利于全球经济复苏。从中长期来看，协议在加大金融开放和保护知识产权方面将促进我国金融体系和资本市场的健康发展，刺激科技创新，支撑中国潜在经济增长。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>减仓保住2019年利润，减持持有大科技类股票为主（心里变化：卖出昨天买入的。买入一些半导体强势股）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数缩量震荡 半导体板块逆势走强]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-suo-liang-zhen-dang-ban-dao-ti-ban-kuai-ni-shi-zou-qiang/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-suo-liang-zhen-dang-ban-dao-ti-ban-kuai-ni-shi-zou-qiang/">
        </link>
        <updated>2020-01-16T00:58:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周三，开盘3103.17 低开3.65 -0.12% 成交17亿。早盘指数微幅低开震荡走弱，沪指再失3100点，创业板指一度跌逾1%，题材热点萎靡，近期热门题材锂电池、转基因等大幅回调，白酒股冲高回落，仅数字货币概念较为活跃，券商股一度拉升但并未持续。个股跌多涨少，涨停仅30余家，市场氛围较差；午后小幅回升，创业板指尾盘翻红。前期热点题材集体熄火，仅造纸、半导体、数字货币等概念等表现稍强。个股维持跌多涨少，涨停40余家，成交量较近期有所减少，市场整体氛围较差。截至收盘，上证指数跌0.54%，深证成指跌0.15%，创业板指涨0.09%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1118家，下跌2538家；涨停50家，跌停10家；封板40家，开板11家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阴线 指数缩量震荡 半导体板块逆势走强<br>
盘面上看，部分纸厂进行区域性涨价，带动造纸板块尾盘快速拉升，景兴纸业、博汇纸业先后拉升涨停；半导体概念股午后持续拉升，太极实业、华天科技午后拉升涨停，扬杰科技、富瀚微午前封板；数字货币板块全天强势，智度股份、联络互动、聚龙股份集体涨停；转基因农业股集体下挫，荃银高科、登海种业跌停，大北农跌逾6%；锂电池概念回调，延安必康、时代万恒跌停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:37 白酒概念早盘拉升，泸州老窖、山西汾酒涨2%，口子窖、水井坊等跟涨。</p>
<p>09:40 区块链板块活跃，智度股份拉升涨停，联络互动、四方精创、广电运通等跟涨。</p>
<p>09:43 转基因概念持续走弱，登海种业、荃银高科跌7%，大北农、丰乐种业跟跌。</p>
<p>10:02 锂电池板块回调走弱，时代万恒跌停，融捷股份跌逾8%，延安必康、寒锐钴业、丰元股份跟跌。</p>
<p>10:20 证券板块异动拉升，红塔证券涨4%，招商证券、南京证券、长江证券、哈投股份等小幅跟涨。</p>
<p>13:53 微信小程序板块异动拉升，立思辰涨超8%，新国都、证通电子、麦达数字、博彦科技等小幅跟涨。</p>
<p>14:09 半导体及元件板块午后拉升，太极实业封板，扬木科技、富瀚微此前封板，全志科技、华微电子、康强电子跟涨。</p>
<p>14:28 造纸板块午后持续拉升，博汇纸业涨近9%，景兴纸业、华泰股份、晨鸣纸业跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、央行今日进行3000亿元中期借贷便利(MLF)操作</p>
<p>央行公告称，为对冲税期高峰、现金投放等因素的影响，维护春节前银行体系流动性合理充裕，2020年1月15日人民银行开展了3000亿元中期借贷便利(MLF)操作和1000亿元14天期逆回购操作。MLF中标利率3.25%，上次为3.25%。</p>
<p>2、陕西2020年分类推进国有企业上市和混改</p>
<p>1月15日上午，陕西省第十三届人民代表大会第三次会议在西安开幕，陕西省省长刘国中在政府工作报告中提到，2020年陕西要聚焦重点促投资，全年完成省级重点项目投资5000亿元以上。刘国中强调，陕西要分类推进国有企业上市和混改，加快推进国有资本投资、运营公司改革试点。(上证报)</p>
<p>3、富阳100万吨白板纸产能即将面临关停，部分纸厂进行区域性涨价</p>
<p>杭州丰收纸业称，近期国内废纸价格连续上涨，1月15日起所有纱管纸、灰板纸价格上调50元/吨。浙江上游纸业1月14日起白板纸价格上调50元/吨。浙江高阳纸业1月13日起单面涂布白板纸与双面涂布白板纸价格上调50元/吨。杭州东大纸业1月12日起1号机、2号机产品价格上调50元/吨。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>建议关注三主线：首先，把握“科技创新”主线，重点关注5G产业链、电子(半导体、光学、无线耳机)、计算机(医疗信息化、国产替代、信息安全)、新能源汽车、传媒等细分方向，以及龙头券商。其次，建议关注部分景气相对较高的周期子行业，例如建材(水泥)、化工等，以及低估值、高分红的银行、地产龙头。最后，以外资为代表的长线资金始终偏好核心资产，关注核心资产的估值修复机会。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>减仓保住2019年利润，减持持有大科技类股票为主（心里变化：卖出昨天买入的。买入一些半导体强势股）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[最全国产软件行业细分龙头]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/zui-quan-guo-chan-ruan-jian-xing-ye-xi-fen-long-tou/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/zui-quan-guo-chan-ruan-jian-xing-ye-xi-fen-long-tou/">
        </link>
        <updated>2020-01-14T08:16:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>1、安硕信息：中国领先的金融信息系统和服务供应商</p>
<p>2、荣科科技：领先的运营服务提供商</p>
<p>3、久远银海：信息化软件龙头</p>
<p>4、捷成股份：影视版权龙头</p>
<p>5、大豪科技：电脑控制系统龙头、缝制设备电控系统龙头、缝制设备龙头</p>
<p>6、创业慧康：医疗领先者、领先医疗信息化提供商、中国领先的医疗信息化提供商、医疗信息化龙头</p>
<p>7、云赛智联：互联网巨头、全球最大智能手机制造商、全球最大的汽车制造商、应用解决方案领导者、金融巨头</p>
<p>8、格尔软件：信息安全行业龙头</p>
<p>9、朗新科技：中国电力能源行业领军企业</p>
<p>10、卫宁健康：医疗龙头</p>
<p>11、神州信息：IT服务巨头、家电龙头、通信龙头</p>
<p>12、赛意信息：企业服务龙头、企业龙头、领先企业信息化实施服务提供商</p>
<p>13、中电信发：平安城市领跑者</p>
<p>14、科蓝软件：银行互联网金融解决方案领军企业</p>
<p>15、佳发教育：教育信息化龙头顺先的考试信息化与服务企业</p>
<p>16、远光软件：中国电力财务软件龙头企业、燃料龙头</p>
<p>17、华胜天成：服务器龙头</p>
<p>18、华宇软件：政务信息化龙头企业、新产品龙头服务龙头</p>
<p>19:、卫士通：网络信息安全龙头</p>
<p>20、金证股份：金融IT服务龙头</p>
<p>21、东方国信：大数据应用龙头电信、大数据龙头、电信龙头</p>
<p>22、北信源：中国网络信息安全领军企业、企业互联网大数据分析龙头、信息安全领域龙头、安全管理市场领导者、数据安全龙头、終端安全市场领导者、软件龙头</p>
<p>23、万达信息：医疗大数据龙头、医疗龙头、智慧医疗龙头、金融保险龙头</p>
<p>24、广联达：中国最大的工程造价软件企业、地产巨头、工程造价软件龙头、建筑信息化行业龙头、建筑工程造价软件龙头</p>
<p>25、三五互联：中国领先的软件提供商</p>
<p>26、任子行：中国领先的网络应用审计和网络信息安全整体解决方案提供商</p>
<p>27、天喻信息：教育云平台龙头、教育龙头</p>
<p>28、美亚柏科：工业和信息化龙头企业、税务数据处理龙头</p>
<p>29:、信息发展：监狱信息化行业龙头、追溯龙头、领先的方案提供商、领先的追溯信息化服务商</p>
<p>30、联络互动：金融龙头</p>
<p>31、中科金财：互联网金融服务龙头</p>
<p>32、科大国创：中国领先的行业解决方案供应商、中国领先的行业软件及大数据解诀方案服务商</p>
<p>33、网达软件：媒体解决方案龙头、应用软件行业领跑者</p>
<p>34、恒生电子：中国呼叫中心大数据龙头、企业中国领先的金融软件和网络服务供应商</p>
<p>35、浩云科技：中国金融安防行业领先企业</p>
<p>36、久其软件：中国领先的管理软件供应商</p>
<p>37、金溢科技：全球领先的设备及解决方案提供商、领先智能交通服务提供商</p>
<p>38、恒为科技：中国领先的网络可视化及嵌入式计算方案提供商</p>
<p>39、四维图新：中国导航电子地图行业的领先企业、气车芯片龙头</p>
<p>40、飞天诚信：身份认证龙头</p>
<p>41、东华软件：中国互联网领军企业、互联网智慧医疗龙头、医疗领域龙头、软件龙头</p>
<p>42、东方网力：中国领先的数字视频厂商、视觉计算龙头、视频监控管理平台龙头</p>
<p>43、恒锋信息：领先的智慧城市综合解决方案提供商</p>
<p>44、启明星辰：中国工业防火墙市场领导者、企业信息安全龙头、信息安全龙头、信息安全行业龙头、国际领先的安全服务提供商</p>
<p>45、东软集团：医疗信息化龙头</p>
<p>46、超图软件：中国GIS软件龙头、中国基础平台软件龙头、基础软件龙头、软件龙头</p>
<p>47、数字政通：中国数字化城市管理领域龙头、中国领先的服务提供商、中国领先的软件企业、管系龙头</p>
<p>48、浪潮软件：软件巨头</p>
<p>49、科大讯飞：家电龙头、教育信息化龙头、文化巨头、智能语音巨头、智能语音龙头</p>
<p>50、二三四五：中国领先互联网企业、贷款龙头</p>
<p>51、顶点软件：金融领先企业</p>
<p>52、中海达：信息产业龙头</p>
<p>53、宝信软件：智能制造龙头</p>
<p>54、同花顺：证券信息服务领跑者</p>
<p>55、榕基软件：工业和信息化龙头企业</p>
<p>56、浪潮信息：IT硬件龙头、X86服务器龙头、中国合金新材料龙头、互联网巨头、基础设施龙头</p>
<p>57、浙大网新：脱硫环保龙头</p>
<p>58、中新赛克：中国领先的基础架构提供商</p>
<p>59、石基信息：酒店信息系统龙头</p>
<p>60、中国软件：操作系统龙头、管理软件龙头企业</p>
<p>61、绿盟科技：中国信息安全领先者、信息安全龙头、领先的网络安全解决方案提供商</p>
<p>62、南威软件：中国领先的解决方案提供商、互联网巨头、服务领跑者、电子政务软件龙头</p>
<p>63、晨鑫科技：海参龙头</p>
<p>64、高伟达：中国领先的综合解决方案提供商、中国领先的金融信息化综合解诀方案提供商、金融信息化龙头、金融行业信息化领军企业、领先的综合金融信息化服务商</p>
<p>65、用友网络：中国企业行业龙头、企业中国最大应用软件服务商、、企业服务龙头、出版龙头</p>
<p>66、银之杰：中国银行影像应用软件领域领先企业</p>
<p>67、多伦科技：智能驾考培训龙头企业</p>
<p>68、新晨科技：领先的应用软件开发和系统集成服务商</p>
<p>69、泛微网络：企业协同管理软件龙头、协同管理软件龙头、领先协同管理软件及解决方案供应商</p>
<p>70、数字认证：中国领先的信息安全解决方案提供商</p>
<p>71、四方精创：领先的银行IT服务供应商、领先的银行IT服务供应商、领先金融供应商</p>
<p>72：*ST中安：安保龙头企业</p>
<p>73、东方通：中国领先的移动平台提供商、中间件龙头</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>