<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://christ2liu.github.io/blog</id>
    <title>RHINO牛博客</title>
    <updated>2020-03-09T09:16:10.586Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://christ2liu.github.io/blog"/>
    <link rel="self" href="https://christ2liu.github.io/blog/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新，日日进步，必年年进步</subtitle>
    <logo>https://christ2liu.github.io/blog/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://christ2liu.github.io/blog/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, RHINO牛博客</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-A股全天低位盘整 口罩、特高压延续强势表现]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-a-gu-quan-tian-di-wei-pan-zheng-kou-zhao-te-gao-ya-yan-xu-qiang-shi-biao-xian/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-a-gu-quan-tian-di-wei-pan-zheng-kou-zhao-te-gao-ya-yan-xu-qiang-shi-biao-xian/">
        </link>
        <updated>2020-03-09T08:14:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周一，开盘2987.18 低开47.33 -1.56% 成交64.31亿。早盘指数早盘集体低开低走，深成指跌幅一度达3%，随后小幅拉伸，早盘整体维持低位震荡。特高压、口罩板块逆市拉升领涨两市，前期表现活跃的云办公、国产软件等板块大幅回落，跌幅居前。两市个股跌多涨少，涨停近70家，市场整体表现低迷，赚钱效应较为一般；午后受国际油价暴跌及其他外围市场影响，A股继续下挫，今日早盘集体低开，全天维持低位震荡。口罩股、特高压延续上周强势表现，逆市大涨多股涨停，航运板块、超级真菌涨幅居前，细胞免疫治疗午后小幅拉升，云办公、半导体、国产软件领跌。个股跌多涨少，涨停家数维持在80余家，赚钱效应较差。截至收盘，上证指数跌3.01%，深证成指跌4.09%，创业板指跌4.55%。<br>
综合看盘面弱，上涨523家，下跌3234家；涨停91家，跌停86家；封板77家，开板34家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阴线 A股全天低位盘整 口罩、特高压延续强势表现<br>
盘面上看，受国内、国际疫情影响，口罩板块依旧表现强势，国恩股份七连板，另有欣龙控股、冠昊生物、阳普医疗、蓝矾医疗等近15支个股涨停。特高压延续上周表现，大连电磁、保变电气、平高电气连板，汉缆股份涨停，汇金通、安靠智电、中国西电等跟涨。午后由于消息面影响，细胞免疫治疗、草地贪夜蛾防治、互联网彩票、超级真菌板块都有拉升表现，其中超级真菌板块泰合健康、海王生物、鲁抗医药、未名医药涨停。前期表现活跃的云办公、无线耳机、集成电路、半导体等板块全天表现疲软，跌幅居前。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:30 航运板块集体大涨，招商轮船涨停，中远海能、宁波海运、中远海特集体高开。</p>
<p>09:36 口罩板块开盘走强，道恩股份、国恩股份、再升科技涨停，新野纺织、搜于特等跟随上涨。</p>
<p>09:53 5G板块异动，纵横通信、中通国脉封涨停，中达安涨超7%，华兴源创、通宇通讯、超讯通信、华脉科技等跟涨。</p>
<p>10:24 特高压板块走强，保变电气、平高电气封涨停，中国西电涨超8%，安靠智电、汇金通等跟涨。</p>
<p>10:51 养殖业板块异动，牧原股份涨超8%，罗牛山、新五丰、ST昌鱼、天山生物等跟涨。</p>
<p>13:04 国产软件股继续走弱，诚迈科技跌停，石基信息、汉得信息、卓易信息等多股跌逾9%。</p>
<p>13:22 证券板块持续走弱，东方财富跌逾7%，国金证券、华泰证券、财通证券等跌逾5%。</p>
<p>13:25 生物制品板块异动，赛升药业封涨停，四环生物涨超8%，未名医药、百奥泰、莱茵生物、双成药业等跟涨。</p>
<p>13:26 超级真菌板块持续拉升，泰合健康封涨停，鲁抗医药涨超8%，海王生物、未名医药、海正药业、康芝药业等跟涨。</p>
<p>13:43 证券板块异动拉升，南京证券涨逾5%，中原证券、华安证券、红塔证券小幅跟涨。</p>
<p>14:02 互联网彩票板块异动拉升，鸿博股份一度涨逾9%，中体产业、安妮股份、天虹股份等小幅跟随。</p>
<p>14:03 农药板块异动拉升，安道麦A逼近涨停，红太阳、雅本化、长青股份学跟涨。农业农村部、海关总署、国家林草局发布关于印发《沙漠蝗及国内蝗虫监测防控预案》的通知。</p>
<p>14:04 证券板块持续走强，中原证券涨停、南京证券、华安证券、中信建投跟随上涨。</p>
<p>14:09 基础化学板块持续拉升，上海石化封涨停，华锦股份涨超6%，东华能源、岳阳兴长、三友化工、中国石化等跟涨。</p>
<p>消息：</p>
<p>1、农业农村部等3部委印发《沙漠蝗及国内蝗虫监测防控预案》的通知</p>
<p>农业农村部、海关总署、国家林草局发布关于印发《沙漠蝗及国内蝗虫监测防控预案》的通知。</p>
<p>2、中央广播电视总台3.15晚会将延迟播出</p>
<p>经批准，为了全力做好防控新冠肺炎工作，2020年中央广播电视总台3.15晚会延迟播出，具体播出时间提前预告。(央视财经)</p>
<p>3、钟南山院士团队联合研发咽拭子采样智能机器人取得阶段性进展</p>
<p>据央视，近日，由钟南山院士团队与沈阳自动化研究所联合发起的新型智能化咽拭子采样机器人系统研发完成，并在首期临床试验中实现对受试者的有效采样且采样力度均匀，取得阶段性进展。</p>
<p>4、彩票市场将于3月11日0点开市 体福彩一致</p>
<p>经国家福彩中心、国家体彩中心研究决定，全国联销彩种开奖将于2020年3月11日(星期三)0点正式恢复。在严格遵守各级政府相关防疫要求前提下，各省彩票机构可有序组织销售场所恢复销售，要坚持自愿原则不搞一刀切。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>流动性整体宽松的环境下，政策支持基本面“填坑”是市场的核心驱动，海外冲击影响国内市场情绪，但3月依然是A股全年绝佳的配置窗口；预计利空退潮后，产业资本入场和基本面回补驱动的今年第二轮上涨将在二季度启动。配置上，基建和科技是全年主线：一方面，建议新旧基建两手抓，并新增梳理了“新基建”组合；另一方面，科技板块会继续分化，其中科技白马后续调整空间有限，建议继续坚持配置。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作ETF为主（心里变化：卖出昨天买入的半导体ETF。买入一些通讯及5GETF）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数弱势盘整 口罩股再掀涨停潮]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-ruo-shi-pan-zheng-kou-zhao-gu-zai-xian-zhang-ting-chao/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-ruo-shi-pan-zheng-kou-zhao-gu-zai-xian-zhang-ting-chao/">
        </link>
        <updated>2020-03-06T08:32:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周五，开盘3039.94 低开31.74 -1.03% 成交51.17亿。早盘指数集体低开，创业板指一度冲高翻红，随后回落，早盘整体维持弱势震荡。口罩股单边拉升领涨两市，农药、特高压等走强，证券、水泥大幅走弱。两市个股跌多涨少，涨停70余家，赚钱效应较为一般；午后维持弱势盘整。口罩股逆势大涨再掀涨停潮，草地贪夜蛾防治、特高压等涨幅居前，工业互联网午后快速走强，券商、水泥股领跌。个股跌多涨少，涨停家数增至百余家，炸板率一般，赚钱效应总体尚可。截至收盘，上证指数跌1.21%，深证成指跌1.10%，创业板指跌0.75%。<br>
综合看盘面偏强，上涨1489家，下跌2179家；涨停116家，跌停3家；封板100家，开板29家；大盘黄白线黄上白下，今天收带上影线的中阴线 指数弱势盘整 口罩股再掀涨停潮<br>
盘面上看，草地贪夜蛾已经入侵我国，草地贪夜蛾防治概念高开后高位震荡，中农立华封板，红太阳涨4%；工业互联网板块午后快速走强，红豆股份、东土科技、赛摩电气、秦川机床等十余股集体涨停；口罩概念持续拉升再掀涨停潮，科创板洁特生物最高涨逾15%，搜于特、华纺股份、道恩股份、欣龙控股等约二十股涨停；券商股全天领跌，中信建投跌逾7%；水泥股走弱，宁波富达跌7%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:30 草地贪夜蛾防治概念高开，长青股份、中农立华涨7%，安道麦A、诺普信、丰山集团等跟涨。</p>
<p>09:33 特高压板块开盘走强，平高电气、大连电瓷涨停，智慧能源、中国西电、风范股份大涨。</p>
<p>09:34 口罩板块直线拉升，搜于特、延江股份、国恩股份、南京聚隆、普利特、再升科技等集体涨停。</p>
<p>09:43 创业板指率先翻红，沪深、深成指跌幅收窄。</p>
<p>09:46 白酒概念小幅拉升，今世缘涨超3%，古井贡酒、泸州老窖、山西汾酒、迎驾贡酒等跟涨。</p>
<p>09:51 证券板块走弱，红塔证券跌5%，财通证券、浙商证券跌逾4%，中信建投、国元证券等跟跌。</p>
<p>10:41 天然气板块异动，东华能源涨8%，贵州燃气、新奥股份异动上涨。</p>
<p>13:14 工业互联网板块午后走强，红豆股份、东土科技、赛摩电气先后涨停，瀚川智能涨超6%，苏美达、科大智能等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、湖北除武汉外新增清零</p>
<p>据国家卫健委通报，3月5日0―24时，湖北新增确诊病例126例，其中武汉新增确诊126例。新增治愈出院病例1487例(武汉1038例)，新增死亡病例29例(武汉23例)，现有确诊病例22695例(武汉20115例)，其中重症病例5588例(武汉5208例)。</p>
<p>2、工信部等八部门联合印发《关于加快煤矿智能化发展的指导意见》</p>
<p>工信部与发改委、国家能源局等八部门联合印发《关于加快煤矿智能化发展的指导意见》，到2021年，建成多种类型、不同模式的智能化示范煤矿，初步形成煤矿开拓设计、地质保障、生产、安全等主要环节的信息化传输、自动化运行技术体系，基本实现掘进工作面减人提效、综采工作面内少人或无人操作、井下和露天煤矿固定岗位的无人值守与远程监控。</p>
<p>3、广州将再出促进汽车消费政策</p>
<p>广州市工信局中小企业局局长叶华东透露，广州将出台《广州市促进汽车产业生产消费若干措施》，从鼓励新车生产消费、增加中小客车指标数量、刺激汽车消费三个方面，支持汽车产业持续健康发展。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>从周四盘面可以看到以下几个现象：第一，白马蓝筹表现抢眼。猪肉、白酒等为代表的消费类板块出现了久违的集体活跃；第二，低价垃圾股“霸屏”。周四涨幅榜上涨幅排名前20的个股均为10元以下低价股，其中不乏亏损或微利的企业。垃圾股狂飙这一现象值得重视；第三，科技股短线颓势未改。周三晚间政治局会议谈到的5G建设板块在周四高开低走，表明在前期连续上涨过后，资金对于科技股的分歧仍然较大。对于后市，我们认为市场短期构成超买，短线要小心市场冲高回落。科技股的率先回调、白马股的补涨和低价股的狂飙这几个信号都值得引起投资者的警觉。逢回调可继续关注5G、特高压为代表的新基建板块，这一板块仍为当前市场运行阻力最小的板块。在经历了近期的回调过后，后市有望重拾升势；此外，各大上市券商陆续披露2月份数据，营业收入和净利润环比均取得较大升幅，或将继续造好券商板块。上述两板块目前资金认可度较高，市场情绪亢奋，投资者认可继续关注。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作ETF为主（心里变化：卖出昨天买入的半导体ETF。买入一些通讯及5GETF）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-两市午后震荡走高 成交额再破万亿]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-liang-shi-wu-hou-zhen-dang-zou-gao-cheng-jiao-e-zai-po-wan-yi/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-liang-shi-wu-hou-zhen-dang-zou-gao-cheng-jiao-e-zai-po-wan-yi/">
        </link>
        <updated>2020-03-05T09:41:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周四，开盘3036.15 高开25.00 +0.81% 成交33亿。早盘隔夜美股大涨刺激A股集体高开后震荡企稳，指数集体涨逾1%。5G、特高压、云计算等新基建概念全线活跃，银行、证券等金融股发力，猪肉、白酒、食品加工等表现较强。两市个股涨多跌少，涨停百余家，赚钱效应好；午后两市震荡走高，指数集体涨近2%，新基建、大金融、消费等概念轮番走强，特高压、猪肉、白酒等涨幅居前，银行、券商发力，科技股也小幅回暖。个股涨多跌少，涨停170余家，市场氛围较好。截至收盘，上证指数涨1.99%，深证成指涨1.90%，创业板指涨1.85%<br>
综合看盘面强，上涨3019家，下跌681家；涨停171家，跌停1家；封板152家，开板34家；大盘黄白线黄上白下，今天收带下影线的中阳线 两市午后震荡走高 成交额再破万亿<br>
盘面上看，大消费概念盘中崛起，猪肉股走强，大北农、正邦科技、得力斯、傲农生物等多股涨停；白酒概念全天单边拉升，山西汾酒、顺鑫农业涨停，古井贡酒、五粮液等涨逾6%；金融权重股发力走高，张家港行、南京证券拉升封板，中信建投、浙商证券均一度涨停；政策利好新基建，特高压板块全天领涨，智慧能源、中国西电、平高电气等十余股涨停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:29 5G板块高开，依米康、佳力图、中通国脉、中达安、神州泰岳竞价涨停，中贝通信、吉大通信涨逾8%。</p>
<p>09:33 特高压板块走高，平高电气、智慧能源、保变电气涨停，国电南瑞、中环装备涨逾5%。</p>
<p>09:40 白酒概念小幅拉升，舍得酒业涨3%，今世缘、水井坊、山西汾酒、酒鬼酒等跟涨。</p>
<p>09:47 云计算板块走强，宁波建工拉升涨停，数据港、奥飞数据、沙钢股份集体封板。</p>
<p>09:50 猪肉板块异动拉升，正邦科技涨6%，傲农生物、天康生物、温氏股份、新希望等跟涨。</p>
<p>10:02 造纸板块拉升走强，青山纸业涨停，景兴纸业涨超7%，太阳纸业、晨鸣纸业、中顺洁柔、山鹰纸业等跟涨。</p>
<p>10:06 农业种植板块持续拉升，大北农拉升涨4%，北大荒、丰乐种业、荃银高科、万向德农等跟涨。</p>
<p>10:27 银行板块拉升走强，张家港行涨停，苏州银行、苏农银行、江阴银行、紫金银行等跟涨。</p>
<p>10:51 证券板块快速拉升，南京证券拉升涨7%，浙商证券涨6%，中信建投、华林证券、国投资本等跟涨。</p>
<p>11:02 白酒概念活跃，山西汾酒、舍得酒业涨逾5%，今世缘、顺鑫农业、古井贡酒跟涨。</p>
<p>11:13 食品加工制造板块走强，妙可蓝多、加加食品、安记食品先后涨停，良品铺子、金字火腿此前封板。</p>
<p>13:01 证券板块午后继续走强，南京证券、中信建投涨停，红塔证券涨8%，浙商证券、华林证券、华鑫股份等集体拉升</p>
<p>13:04 猪肉板块掀涨停潮，正虹科技、天邦股份、金新农、温氏股份、天康生物等十余股集体涨停。</p>
<p>13:18 半导体及元件板块小幅回升，兴森科技涨5%，华正新材、澜起科技、铜峰电子等跟涨。</p>
<p>13:29 特斯拉板块活跃，京山轻机、奥特佳先后涨停，秀强股份、博杰股份、智慧能源等此前封板。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、多地加码基建投资 “新基建”成重要发力点</p>
<p>作为稳增长的重要抓手，基建投资步入“快车道”。近日，多部门表态推动重大项目和工程尽快复工复产；云南、重庆等多省市密集公布年度重大基建项目和投资计划。专家预计，二季度重大建设项目审批料提速，交通基建和5G等“新基建”将轮番发力，在专项债扩容等一系列稳投资政策发力支撑下，基建投资有望持续加码。</p>
<p>2、上海临港新片区发布优质企业跨境人民币结算便利化方案</p>
<p>上海临港新片区发布优质企业跨境人民币结算便利化方案，对新片区内符合条件的优质企业，实行简化跨境人民币业务结算业务的先行先试，实现更高水平的贸易投资便利化(上证报)</p>
<p>3、财政部回应财政赤字相关问题</p>
<p>财政部副部长许宏才：财政赤字的确定需要综合考虑经济形势、宏观调控的需要、财政赤字的状况等各种因素，同时也要经过全国人大审议等法定程序。我们将按照党中央、国务院的决策部署，统筹做好相关工作。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>操作上，对于手中大幅上涨过的科技股逢高可以适当兑换部分利润或减轻仓位，如遇突然或快速回踩，也可把握低吸机会。板块方面，我们继续看好今年5G应用及特斯拉产业链板块，受益于市场成交放大且估值处于底部的券商及金融IT板块，及前期受疫情影响较大的消费、基建、房地产等板块也将有望出现修复性机会。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作ETF为主（心里变化：卖出昨天买入的半导体ETF。买入一些通讯及5GETF）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数下探回升 券商股发力走强]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-xia-tan-hui-sheng-quan-shang-gu-fa-li-zou-qiang/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-xia-tan-hui-sheng-quan-shang-gu-fa-li-zou-qiang/">
        </link>
        <updated>2020-03-04T08:36:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周三，开盘2981.81 低开7.00 -0.37% 成交22亿。早盘隔夜美股降息后仍跌近3%，A股应声低开，整体弱势盘整。券商股盘中发力但未能带动大盘走高，网红经济板块多股涨停，黄金、染料、地产等板块表现较强，半导体板块领跌；午后下探回升，沪指、深成指先后翻红，创业板指跌幅收窄。券商股再度发力，网红经济、房地产、水泥等涨幅居前，半导体等科技股走弱。两市个股涨多跌少，涨停百余家，炸板率较低，市场氛围尚可。截至收盘，上证指数涨0.63%，深证成指涨0.08%，创业板指跌0.18%。<br>
综合看盘面强，上涨2498家，下跌1181家；涨停119家，跌停3家；封板102家，开板19家；大盘黄白线黄上白下，今天收带长下影线的中阳线 指数下探回升 券商股发力走强<br>
盘面上看，券商股午后再度发力，南京证券、红塔证券先后涨停，华安证券涨逾9%；房地产板块走强，中交地产、天房发展、鲁商发展等十余股涨停，水泥、机械等跟随走强，青松建化、四川金顶触板，山推股份封板；网红经济概念炒作再起，新文化、星期六、中广天择、引力传媒等十余股涨停；半导体板块盘中大跌，兆易创新、南大广电多次触板跌停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:31 黄金概念开盘活跃，鞍重股份涨停，银泰黄金、荣华实业、赤峰黄金等跟涨。</p>
<p>09:34 染料板块拉升，吉华集团涨逾7%，闰土股份、建新股份、浙江龙盛、安诺其等集体上涨。</p>
<p>09:37 半导体及元件板块走弱，铜峰电子跌7%，兆易创新、晶方科技、捷捷微电等跌超5%。</p>
<p>09:39 水泥板块异动拉升，宁波富达涨停，金圆股份、华新水泥、亚泰集团小幅跟涨。</p>
<p>09:40 证券板块持续拉升，东北证券涨5%，南京证券、国元证券、方正证券、红塔证券等跟涨。</p>
<p>09:42 染料板块持续走强，吉华集团、建新股份、锦鸡股份先后涨停，闰土股份、浙江龙盛、雅运股份涨7%。</p>
<p>09:48 网红经济板块走强，新文化、星期六、中广天择先后涨停，立昂技术、元隆雅图、引力传媒、日出东方等跟涨。</p>
<p>10:27 证券板块继续走强，南京证券涨8%，东北证券、红塔证券、国元证券、华安证券等跟涨。</p>
<p>11:08 港口航运板块异动拉升，锦州港涨超8%，南京港、重庆港九、招商轮船、中远海控等跟涨。</p>
<p>11:25 房地产开发板块走强，天房发展、鲁商发展、中交地产等集体封板，金科股份、金地集团等跟涨。</p>
<p>13:13 半导体及元件板块持续下挫，兆易创新跌停，南大光电、晶方科技逼近跌停，北京君正跌逾8%。</p>
<p>13:20 钢铁板块小幅拉升，三钢闽光涨超5%，武进不锈、八一钢铁、华菱钢铁、安阳钢铁等跟涨。</p>
<p>13:27 口罩板块快速走弱，齐心集团跌超7%，鱼跃医疗、万邦德、融捷健康、蓝思科技等跟跌。</p>
<p>13:57 水泥板块持续拉升，四川金顶冲击涨停，上峰水泥、青松建化、福建水泥等跟涨。</p>
<p>14:19 证券板块午后走强，南京证券涨停，红塔证券涨逾7%，东北证券、财通证券、国元证券、华安证券等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、新冠肺炎诊疗方案第七版：注意粪尿污染造成气溶胶或接触传播</p>
<p>3月4日，国家卫健委印发新型冠状病毒肺炎诊疗方案(试行第七版)，国家卫健委指出，各有关医疗机构要在医疗救治工作中积极发挥中医药作用，加强中西医结合，完善中西医联合会诊制度，促进医疗救治取得良好效果。《试行第七版》指出，目前研究显示，新型冠状病毒与蝙蝠SARS样冠状病毒同源性达到85%以上，病毒对紫外线和热敏感，56℃30分钟、乙醚、75%乙醇、含氯消毒液、过氧乙酸和氯仿等脂溶剂均可有效灭活病毒，氯已定不能有效灭或病毒。</p>
<p>2、澳门金管局：下调贴现窗基本利率50个基点至1.50%</p>
<p>澳门金管局：由于澳门元与港元挂钩，为了维持港澳联系汇率制度的有效运作，两地政策性息率变动必须基本一致。因此，澳门金管局跟随香港金管局同步调整其基本利率。香港的相关利率调整，亦是基于在港元与美元挂钩的联系汇率制度下，美国联邦储备局在2020年3月3日(美国时间)下调联邦基金利率目标区间50个基点所致。</p>
<p>3、韩国研究团队发现新冠病毒抗体</p>
<p>韩国化学研究院4日表示，由该院牵头的新型病毒融合研究团队(CEVI融合研究团队)已发现可以对抗新冠病毒(COVID-19)的抗体。该研究团队表示，新冠病毒的刺突蛋白结构与中东呼吸综合征(MERS)和非典(SARS)的刺突蛋白结构非常相近，并已确认后者的中和抗体可与其相结合。(韩联社)</p>
<p>4、中国科研团队：新冠病毒已突变 有2个亚型 传染力有差异</p>
<p>中国科研团队最新发现显示：新冠病毒已于近期产生了149个突变点，并演化出了两个亚型，分别是L亚型和S亚型。研究发现，在地域分布及人群中的比例，这两个亚型表现出了很大测差异。其中S型是相对更古老的版本，而L亚型更具侵略性传染力更强。对不同亚型的深入了解，将有助于新冠肺炎的差异化的治疗和防控。(澎湃)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>中信建投表示，3月行情会在更复杂的综合博弈中前行，3月市场或将整体呈现横盘震荡的大格局。近期创业板表现强势是基于流动性推动的大逻辑和长期利率下行趋势，预计相对强势还会持续一段时间，不过后市市场的结构性机会也可能出现一定程度的切换，随着国内利空逐步缓解，财政政策的发力方向和前期受利空影响较大的行业有望出现修复性机会。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作ETF为主（心里变化：卖出昨天买入的半导体ETF。买入一些通讯及5GETF）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数午后集体下行 科技股冲高回落]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-wu-hou-ji-ti-xia-xing-ke-ji-gu-chong-gao-hui-luo/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-wu-hou-ji-ti-xia-xing-ke-ji-gu-chong-gao-hui-luo/">
        </link>
        <updated>2020-03-03T08:43:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周二，开盘3006.89 高开25.00 +1.21% 成交30亿。早盘A股指数集体高开，隔夜美股大涨，创业板指持续拉升最高涨近5%，科技股全线回暖，软件、半导体、5G等大涨，港口、农业等也有走强。两市近3500只个股上涨，涨停百余家，无一股跌停，赚钱效应好；午后软件、半导体、5G等科技股冲高回落，口罩、医废处理等稍见走强。午后集体下行，创业板指涨幅收窄至不足2%，深成指盘中一度翻绿。两市个股涨多跌少，成交额连续十日破万亿，涨停个股百余家，市场氛围仍较好。截至收盘，上证指数涨0.74%，深证成指涨0.90%，创业板指涨1.78%。<br>
综合看盘面偏强，上涨2648家，下跌977家；涨停116家，跌停0家；封板94家，开板89家；大盘黄白线黄上白下，今天收带长上下影线的中阴线 指数午后集体下行 科技股冲高回落<br>
盘面上看，午后科技股集体回落，5G、半导体、国产软件等涨幅均明显收窄，板块内多股打开涨停；口罩板块午后拉升，搜于特、新野纺织封板，道恩股份、柏堡龙、科大智能等一度涨停；医废处理概念拉升，绿色动力多次涨停，玉禾田、侨银环保涨6%；港口航运板块盘中急速拉升，南京港、连云港、锦州港先后封板。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:30 广电系板块集体高开，吉视传媒涨停，天威视讯、广电网络、广西广电等大涨。</p>
<p>09:30 水泥板块高开，宁波富达涨停，福建水泥涨8%，青松建化、上峰水泥涨6%。</p>
<p>09:34 5G板块活跃，依米康、中贝通信、佳力图、沃特股份、武汉凡谷集体涨停。</p>
<p>09:46 国防军工板块异动拉升，天奥电子涨停，天和防务涨超5%，中国卫通、爱乐达、航天发展、中国卫星等跟涨。</p>
<p>09:57 农业种植板块拉升，荃银高科涨4%，大北农、敦煌种业、登海种业等跟涨。</p>
<p>10:10 证券板块持续拉升，华创阳安涨停，国元证券涨超5%，锦龙股份、中原证券、国投资本、东方财富等跟涨。</p>
<p>10:11 港口航运板块异动拉升，南京港直线涨停，连云港涨超7%，锦州港、宁波海运、唐山港、盐田港等跟涨。</p>
<p>13:05 口罩板块反弹，新野纺织涨停，搜于特此前封板，科大智能涨超7%，青松股份、道恩股份、汉王科技、齐心集团等跟涨。</p>
<p>13:27 医疗废物处理板块走强，绿色动力拉升涨停，玉禾田涨超9%，博世科、高能环境、润邦股份、侨银环保等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、石化行业“十四五”规划年内编制完成 今年起炼油、PX及乙烯项目产能扩张将严控</p>
<p>3月3日，石化联合会副会长傅向升在2020年石油和化工行业经济运行发布会上透露，石化联合会将在年内编制完成《石油和化学工业“十四五”发展规划》及科技创新等专项规划。从今年开始，除国务院《石化产业规划布局方案》规划部署的国家重点基地和重大项目外，新建和扩建炼油项目以及新建PX和乙烯项目将一律严控、不得违规审批，石化行业的工作重点是继续深化供给侧结构性改革。(中证网)</p>
<p>2、中国境外新冠肺炎确诊病例已超过1万例</p>
<p>截至目前，在中国(含港澳台地区)境外的70多个国家和地区中，新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例已超过1万例，其中包括至少170例死亡病例。(环球网)</p>
<p>3、广州房地产调控新政：商服类项目不再限定销售对象</p>
<p>广州出台“促进房地产市场平稳健康发展”新举措，规定商服类项目不再限定销售对象，二手商服也不再限定转让对象，并且取消了新项目的最小分割单元。这意味着，广州商服类项目限购全面“松绑”。(新京报)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>招商证券表示，3月A股将会保持震荡，波动趋缓。海外市场在快速下跌后，对于A股的影响逐渐趋缓。配置层面把握三个关键词：稳增长、数字基建和信息消费。行业层面，依次推荐传媒、券商、建筑建材、地产、计算机。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>2020年春季行情的头部阶段，操作ETF为主（心里变化：卖出昨天买入的半导体ETF。买入一些通讯及5GETF）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[折算市盈率较低的科技股]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/zhe-suan-shi-ying-lu-jiao-di-de-ke-ji-gu/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/zhe-suan-shi-ying-lu-jiao-di-de-ke-ji-gu/">
        </link>
        <updated>2020-01-20T08:08:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1579507728298.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一张图看懂功率半导体，特斯拉带来汽车产业两大革命]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/yi-zhang-tu-kan-dong-gong-lu-ban-dao-ti-te-si-la-dai-lai-qi-che-chan-ye-liang-da-ge-ming/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/yi-zhang-tu-kan-dong-gong-lu-ban-dao-ti-te-si-la-dai-lai-qi-che-chan-ye-liang-da-ge-ming/">
        </link>
        <updated>2020-01-20T08:06:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>1、智能化：以LCD、OLED、CIS、GPU、CPU、DRAM、NAND、NOR、LED等数字逻辑半导体创新为主导的智能大脑。</p>
<p>2、电动化：以SiC、IGBT、GaN、MOS等各种功率模拟半导体成为电池续航的创新驱动力的电控大脑。</p>
<p>功率半导体作为电动化创新的底盘，具备战略赛道价值。</p>
<p>1、赛道：功率半导体是必选消费品，人需要吃”柴米油盐“，机器同样也需要消耗功率器件，任何和电能转换有关地方都需要功率半导体。</p>
<p>2、行业波动：符合大宗商品走势规律，产品和全球GDP走势密切相关，4-5年的行业波动非常吻合半导体周期规律。</p>
<p>3、行业增长：需求来自各行各业，单机半导体（硅）含量的提升是核心规律。</p>
<p>4、行业发展：所有技术进步都指向，1）更高的功率2）更小的体积3）更低的损耗4）更好的性价比。</p>
<p>5、行业壁垒：参与竞争的主流厂商都是IDM模式，1）规模化前提下的质量品质2）每年各个产品成本优化情况下的效率提升。</p>
<p>2020年投资机会来自于半导体周期复苏上行3-4年大周期环境中，IDM模式的企业比fabless在成本端上更有优势，建议关注相关产业链标的：闻泰科技（600745），捷捷微电（300623），扬杰科技（300373）</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1579507676414.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[芯片器件]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/xin-pian-qi-jian/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/xin-pian-qi-jian/">
        </link>
        <updated>2020-01-20T08:06:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1579507592767.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CES 深度：科技巨头布局了哪些方向？]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/ces-shen-du-ke-ji-ju-tou-bu-ju-liao-na-xie-fang-xiang/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/ces-shen-du-ke-ji-ju-tou-bu-ju-liao-na-xie-fang-xiang/">
        </link>
        <updated>2020-01-20T08:05:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1579507550107.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2019最具未来感科技企业TOP100]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/2019-zui-ju-wei-lai-gan-ke-ji-qi-ye-top100/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/2019-zui-ju-wei-lai-gan-ke-ji-qi-ye-top100/">
        </link>
        <updated>2020-01-20T08:04:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1579507508901.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[半导体材料一揽 ]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/ban-dao-ti-cai-liao-yi-lan/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/ban-dao-ti-cai-liao-yi-lan/">
        </link>
        <updated>2020-01-20T08:02:59.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1579507458191.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[重磅！一文看透下一个十年的10大趋势]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/chong-bang-yi-wen-kan-tou-xia-yi-ge-shi-nian-de-10-da-qu-shi/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/chong-bang-yi-wen-kan-tou-xia-yi-ge-shi-nian-de-10-da-qu-shi/">
        </link>
        <updated>2020-01-20T08:01:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1579507367155.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-创业板指涨逾2.5% 病毒防治概念爆发]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-chuang-ye-ban-zhi-zhang-yu-25-bing-du-fang-zhi-gai-nian-bao-fa/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-chuang-ye-ban-zhi-zhang-yu-25-bing-du-fang-zhi-gai-nian-bao-fa/">
        </link>
        <updated>2020-01-20T07:51:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周一，开盘3082.11 高开6.61 +0.21% 成交28.02亿。早盘指数震荡分化，创业板指涨近2%，沪指表现较弱。抗病毒医药概念全线走强，转基因、机场航运、旅游、影视传媒等走弱，半导体、海南等盘中拉升。个股涨跌互半，涨停30余家，炸板率高，市场氛围表现较差；午后上涨数增多，个股涨多跌少，涨停70余家，炸板率仍较高，市场氛围尚可。指数震荡走强，创业板指涨逾2.5%，创三年来新高，沪指涨0.6%。流感概念爆发，疫苗、口罩、检测试纸等细分医药股拉升，半导体、软件概念活跃，机场、旅游等领跌。截至收盘，上证指数涨0.66%，深证成指涨1.47%，创业板指涨2.57%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1074家，下跌2554家；涨停48家，跌停8家；封板38家，开板15家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阴线 创业板指涨逾2.5% 病毒防治概念爆发<br>
盘面上看，新型冠状病毒疫情受到关注，流感板块全线爆发，并带动疫苗口罩等相关医药股走强，联环药业、海王生物、鲁抗医药等多股涨停；半导体概念持续拉升走强，富满电子、晶方科技、江丰电子涨停；国产软件午后拉升，格尔软件涨停；机场航运、景点旅游等板块走弱，吉祥航空、中国国航跌5%，首旅酒店、宋城演艺跌9%；影视传媒板块下挫，横店影视封跌停板，万达电影多次触板跌停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:34 机场航运概念走弱，春秋航空跌近5%，吉祥航空、中国国航、南方航空、东方航空跟跌。</p>
<p>09:40 汽车整车板块拉升，中通客车涨停，宇通客车、亚星客车、金龙汽车、长城汽车跟涨。</p>
<p>09:43 证券板块异动拉升，财通证券涨3%，方正证券、浙商证券、招商证券、东北证券等小幅上涨。</p>
<p>09:55 半导体及元件板块拉升，艾华集团逼近涨停，泰晶科技、扬杰科技、圣邦股份、兆易创新等跟涨。</p>
<p>09:57 转基因板块大幅下挫，荃银高科跌超7%，大北农、隆平高科、万向德农、登海种业等跟跌。</p>
<p>10:11 传媒板块走弱，万达电影、平治信息、横店影视等跌逾8%，此前大晟文化、引力传媒跌停。</p>
<p>10:32 海南板块走强，海汽集团、海峡股份涨停，海航基础、海南高速、海南瑞泽跟涨。</p>
<p>13:37 国产软件板块活跃，格尔软件涨停，恒实科技、绿盟科技、浩云科技、浪潮信息跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、达安基因：已针对新型冠状病毒研发出核酸试剂盒</p>
<p>达安基因相关负责人回应记者：目前公司已经针对新型冠状病毒研发出了核酸试剂盒，不过尚未拿到正式注册资质，且目前已研发出相关产品的企业，均尚未拿到正式的注册资质。(第一财经)</p>
<p>2、工信部正研究建立制造业产融合作白名单</p>
<p>工信部部长苗圩在发布会上表示，确保制造业平稳增长，要多措并举拓展融资渠道。包括增加制造业中长期贷款和信用贷款的比重，提高对高技术制造业信贷的支持力度。研究建立制造业产融合作的白名单。引导金融机构对发展情况好的制造企业提供精准的金融服务，而不是因为一个行业去产能，就对所有的行业企业都停止贷款的支持。另外，对经营产品有市场，经营管理好的企业，虽然暂时资金遇到了困难，不随意抽贷、断贷。提前对接贷款到期还有续贷需求的企业，不要因为衔接问题出现资金流的断裂。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>市场在估值快速抬升后已进入业绩匹配期，料业绩弹性对估值扩张的约束会越来越明显；增量资金流入仍有惯性，但预计节奏上春节后才会提速，且市场仍需时间消化第一阶段协议执行的结构影响。考虑资金流入节奏和增量资金偏好，以及业绩与估值匹配的“性价比”，节前是配置价值的最佳时点，建议重点关注银行、保险、食品饮料、家电、医药和医疗服务等板块</p>
<p>今日操作：</p>
<p>减仓保住2019年利润，减持持有大科技类股票为主（心里变化：卖出昨天买入的。买入一些半导体强势股）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-科创板全线走强 星期六尾盘大幅跳水]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-ke-chuang-ban-quan-xian-zou-qiang-xing-qi-liu-wei-pan-da-fu-tiao-shui/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-ke-chuang-ban-quan-xian-zou-qiang-xing-qi-liu-wei-pan-da-fu-tiao-shui/">
        </link>
        <updated>2020-01-17T07:10:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周五，开盘3081.46 高开7.38 +0.24% 成交20.56亿。早盘指数高开后震荡走强，创业板指一度涨近1%，临近午盘集体回落。科创板个股普涨，券商、银行等金融股盘中快速拉升，网红经济、国产软件等活跃。个股跌多涨少，但涨停仅20余家，市场氛围较为平淡；午后科创板持续走高，农业种植、流感、网红经济等概念盘中活跃，无线耳机、电力互联网领跌。个股维持跌多涨少，涨停40余家，两市成交量略有减少，市场氛围较差。截至收盘，上证指数涨0.05%，深证成指跌0.12%，创业板指涨0.13%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1232家，下跌2323家；涨停44家，跌停18家；封板33家，开板18家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阴线 科创板全线走强 星期六尾盘大幅跳水<br>
盘面上看，科创板股票全线爆发，晶晨股份涨停封板，虹软科技一度涨停，睿创微纳、沃尔德等近十股涨逾10%；网红经济板块活跃，三维通信、新文化、久其软件封板，但尾盘跳水走弱，星期六翻绿，歌力思打开涨停；流感概念股午后走强，联环药业拉升封板，沃华医药、鲁抗医药最高涨逾9%；电力物联网走弱，岷江水电跌停，国电南瑞跌9%；无线耳机领跌两市，漫步者跌逾9%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:45 光刻胶板块早盘跳水，芯源微跌近5%，宝通科技、光华科技、怡达股份跟跌。</p>
<p>09:58 网红经济板块活跃，久其软件、立昂技术拉升涨停，新文化一字板，引力传媒触板，星期六涨逾8%。</p>
<p>10:10 证券板块异动，华林证券涨停，长城证券、中信建投、浙商证券、方正证券等跟涨。</p>
<p>10:11 科创板个股继续走强，宝兰德涨近18%，睿创微纳、虹软科技、华兴源创涨逾10%。</p>
<p>11:24 无线耳机板块下跌走弱，漫步者跌逾7%，智慧松德、瀛通通讯、联络互动跟跌。</p>
<p>13:11 电力物联网概念走弱，岷江水电跌停，国电南瑞跌逾8%，远光软件、麦克奥迪等跟跌。</p>
<p>13:25 流感板块异动拉升，联环药业触板，鲁抗医药、莱茵生物、众生药业跟涨。</p>
<p>13:26 三大指数集体翻绿，无线耳机、数字货币、电力物联网等板块领跌。</p>
<p>13:41 知识产权板块异动拉升，新华网涨停，人民网、读者传媒等跟随上涨。</p>
<p>13:46 农业种植板块持续拉升，荃银高科、敦煌种业涨超3%，大北农、登海种业、海南橡胶等跟涨。</p>
<p>14:00 网红经济板块再度走强，歌力思、星期六拉升涨停，新文化、久其软件等午前封板。</p>
<p>14:05 国轩高科打开涨停板，成交额逾11亿。</p>
<p>14:28 氟化工板块持续拉升，三爱富涨6%，联创股份、多氟多、三美股份跟涨。</p>
<p>14:34 科创板个股持续走强，晶晨股份、虹软科技先后拉升涨停，睿创微纳冲击涨停，中微公司、华兴源创等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、腾讯游戏：落实未成年人保护行业 统一规范腾讯试点防沉迷新规</p>
<p>腾讯游戏：腾讯的未成年人健康上网保护工作从今年起进入新阶段，腾讯将在旗下一批产品中率先启动试点，同时积极响应相关精神，于旗下产品陆续上线适龄游戏提示的内容，以期更好地保护广大未成年人健康成长。在完成前期的技术测试与准备后，腾讯旗下4款试点产品《我叫MT4》、《天龙八部手游》、《和平精英》、《自由幻想手游》将根据《通知》规定内容，围绕实名认证、游戏时长限制、游戏消费限制等方面进行相关落实。</p>
<p>2、第二批带量采购开标 降价幅度或更大！医药白马股被传核心产品出局 股价直线闪崩</p>
<p>酝酿已久的第二批带量采购33个品种于1月17日开标。今早，已有消息传来，华东医药核心产品之一阿卡波糖出局，公司股价瞬间闪崩。1月17日上午8点，第二批国家组织药品集中采购工作在上海市医药集中招标采购事务管理所开展，产生拟中选结果，中选结果公示3天后正式发布，全国各地患者4月份可用上此批中选药品。</p>
<p>3、富士康要造电动汽车 将在大陆生产</p>
<p>记者最新从富士康集团获悉，富士康将与飞雅特克莱斯勒汽车签署合作协议，未来将设立合资企业，专注于开发及生产纯电动汽车，并进一步经营车联网业务。双方初步计划是在中国大陆生产，以供当地市场使用，未来可能用于出口。(证券时报)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>预计科技板块仍将是后市行情的主攻方向。一是自主可控与国产替代趋势为国内企业打开了巨大的市场空间，叠加国内政策的积极助力，科技板块将迎来发展良机；二是从基本面来看，科技企业的盈利已经出现了改善，行业未来向上的弹性空间巨大。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>减仓保住2019年利润，减持持有大科技类股票为主（心里变化：卖出昨天买入的。买入一些半导体强势股）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数分化沪指走弱 科技股表现活跃]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-fen-hua-hu-zhi-zou-ruo-ke-ji-gu-biao-xian-huo-yue/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-fen-hua-hu-zhi-zou-ruo-ke-ji-gu-biao-xian-huo-yue/">
        </link>
        <updated>2020-01-16T07:18:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周四，开盘3095.73 高开5.69 +0.18% 成交16.35亿。早盘指数早盘整体弱势震荡，创业板指表现稍强。光刻胶、转基因概念持续走强，军工、网红经济概念表现活跃，个股跌多涨少，涨停仅30余家，炸板率高，市场氛围趋冷；午后创业板指收红，沪指跌逾0.5%。光刻胶持续大涨，无线耳机、胎压监测等科技股午后拉升，科创板个股普涨，转基因农业股活跃。整体看个股仍旧跌多涨少，涨停40余家，市场氛围略有好转。截至收盘，上证指数跌0.52%，深证成指跌0.04%，创业板指涨0.30%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1074家，下跌2554家；涨停48家，跌停8家；封板38家，开板15家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阴线 指数分化沪指走弱 科技股表现活跃<br>
盘面上看，光刻胶概念全天强势领涨，南大光电、怡达股份先后封板，科创板芯源微一度触板；无线耳机概念拉升，漫步者尾盘涨停，环旭电子封板，雷柏科技涨5%；胎压监测概念异动拉升，万通智控午后涨停，天龙股份涨6%；网红经济概念部分走强，新文化一字板，立昂技术、星期六先后涨停；转基因农业股回暖，隆平高科涨停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:33 文化传媒概念活跃，中文在线、掌阅科技涨停，百洋股份、南方传媒等跟涨。</p>
<p>09:38 光刻胶概念拉升，南大光电涨7%，芯源微、容大感光、强力新材、上海新阳跟涨。</p>
<p>09:59 证券板块小幅拉升，红塔证券涨4%，中信建投、光大证券、东吴证券、山西证券等跟涨。</p>
<p>10:07 网红经济板块走强，立昂技术拉升涨停，新文化开盘封板，星期六、吉宏股份跟涨。</p>
<p>10:13 国防军工板块走强，中国卫星拉升涨停，航天发展、耐威科技、亚光科技、海格通信涨逾4%。</p>
<p>10:51 转基因板块持续拉升，隆平高科涨超6%，荃银高科、大北农、丰乐种业、万向德农等小幅跟涨。</p>
<p>13:53 无线耳机板块拉升，漫步者拉升涨7%，环旭电子此前封板，瀛通通讯、雷柏科技跟涨。</p>
<p>13:55 转基因板块走强，隆平高科拉升触板，大北农、芭田股份、丰乐种业、万向德农等跟涨。</p>
<p>14:14 胎压监测板块拉升，万通智控涨停，鸿泉物联、苏州固锝、保隆科技跟涨。</p>
<p>14:57 科创板大涨，虹软科技尾盘涨停，芯源微再度封板，中微公司、华特气体、安集科技均涨逾10%。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、中国央行发布关于中美第一阶段经贸协议汇率章节的情况说明</p>
<p>中国央行发布关于中美第一阶段经贸协议汇率章节的情况说明，汇率章节有助于加强中美在汇率问题上的沟通，有效管控分歧。汇率问题一直是中美之间关注的焦点。此次双方采用去政治化的方式，重申在汇率方面的共识。双方共同承诺包括：允许对方信用评级机构在现有合资企业获得多数股权，对彼此证券、基金管理和期货领域不设置歧视性限制措施等。</p>
<p>2、习近平：中美达成第一阶段经贸协议 有利于中美两国</p>
<p>当地时间1月15日上午，美国总统特朗普在白宫椭圆形办公室会见中共中央政治局委员、国务院副总理、中美全面经济对话中方牵头人刘鹤，双方并共同出席中美第一阶段经贸协议签署仪式。</p>
<p>3、刘鹤就中美签署第一阶段经贸协议答记者问：协议在相当程度上解决了双方关切 实现了互利共赢</p>
<p>刘鹤：今天中午，中美两国正式签署了中美第一阶段经贸协议。双方达成的协议，符合WTO规则和市场原则，体现了中美经贸合作互利共赢的本质。这有利于中国，有利于美国，有利于全世界。这是一份能够稳定预期和促进繁荣的协议，符合全球生产者、消费者和投资者的利益。这不仅是一份经济协议，更关系到世界和平与繁荣。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>短期来看，协议的签署大幅降低了不确定性，将提升市场情绪，有利于全球经济复苏。从中长期来看，协议在加大金融开放和保护知识产权方面将促进我国金融体系和资本市场的健康发展，刺激科技创新，支撑中国潜在经济增长。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>减仓保住2019年利润，减持持有大科技类股票为主（心里变化：卖出昨天买入的。买入一些半导体强势股）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数缩量震荡 半导体板块逆势走强]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-suo-liang-zhen-dang-ban-dao-ti-ban-kuai-ni-shi-zou-qiang/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-suo-liang-zhen-dang-ban-dao-ti-ban-kuai-ni-shi-zou-qiang/">
        </link>
        <updated>2020-01-16T00:58:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周三，开盘3103.17 低开3.65 -0.12% 成交17亿。早盘指数微幅低开震荡走弱，沪指再失3100点，创业板指一度跌逾1%，题材热点萎靡，近期热门题材锂电池、转基因等大幅回调，白酒股冲高回落，仅数字货币概念较为活跃，券商股一度拉升但并未持续。个股跌多涨少，涨停仅30余家，市场氛围较差；午后小幅回升，创业板指尾盘翻红。前期热点题材集体熄火，仅造纸、半导体、数字货币等概念等表现稍强。个股维持跌多涨少，涨停40余家，成交量较近期有所减少，市场整体氛围较差。截至收盘，上证指数跌0.54%，深证成指跌0.15%，创业板指涨0.09%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1118家，下跌2538家；涨停50家，跌停10家；封板40家，开板11家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阴线 指数缩量震荡 半导体板块逆势走强<br>
盘面上看，部分纸厂进行区域性涨价，带动造纸板块尾盘快速拉升，景兴纸业、博汇纸业先后拉升涨停；半导体概念股午后持续拉升，太极实业、华天科技午后拉升涨停，扬杰科技、富瀚微午前封板；数字货币板块全天强势，智度股份、联络互动、聚龙股份集体涨停；转基因农业股集体下挫，荃银高科、登海种业跌停，大北农跌逾6%；锂电池概念回调，延安必康、时代万恒跌停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:37 白酒概念早盘拉升，泸州老窖、山西汾酒涨2%，口子窖、水井坊等跟涨。</p>
<p>09:40 区块链板块活跃，智度股份拉升涨停，联络互动、四方精创、广电运通等跟涨。</p>
<p>09:43 转基因概念持续走弱，登海种业、荃银高科跌7%，大北农、丰乐种业跟跌。</p>
<p>10:02 锂电池板块回调走弱，时代万恒跌停，融捷股份跌逾8%，延安必康、寒锐钴业、丰元股份跟跌。</p>
<p>10:20 证券板块异动拉升，红塔证券涨4%，招商证券、南京证券、长江证券、哈投股份等小幅跟涨。</p>
<p>13:53 微信小程序板块异动拉升，立思辰涨超8%，新国都、证通电子、麦达数字、博彦科技等小幅跟涨。</p>
<p>14:09 半导体及元件板块午后拉升，太极实业封板，扬木科技、富瀚微此前封板，全志科技、华微电子、康强电子跟涨。</p>
<p>14:28 造纸板块午后持续拉升，博汇纸业涨近9%，景兴纸业、华泰股份、晨鸣纸业跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、央行今日进行3000亿元中期借贷便利(MLF)操作</p>
<p>央行公告称，为对冲税期高峰、现金投放等因素的影响，维护春节前银行体系流动性合理充裕，2020年1月15日人民银行开展了3000亿元中期借贷便利(MLF)操作和1000亿元14天期逆回购操作。MLF中标利率3.25%，上次为3.25%。</p>
<p>2、陕西2020年分类推进国有企业上市和混改</p>
<p>1月15日上午，陕西省第十三届人民代表大会第三次会议在西安开幕，陕西省省长刘国中在政府工作报告中提到，2020年陕西要聚焦重点促投资，全年完成省级重点项目投资5000亿元以上。刘国中强调，陕西要分类推进国有企业上市和混改，加快推进国有资本投资、运营公司改革试点。(上证报)</p>
<p>3、富阳100万吨白板纸产能即将面临关停，部分纸厂进行区域性涨价</p>
<p>杭州丰收纸业称，近期国内废纸价格连续上涨，1月15日起所有纱管纸、灰板纸价格上调50元/吨。浙江上游纸业1月14日起白板纸价格上调50元/吨。浙江高阳纸业1月13日起单面涂布白板纸与双面涂布白板纸价格上调50元/吨。杭州东大纸业1月12日起1号机、2号机产品价格上调50元/吨。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>建议关注三主线：首先，把握“科技创新”主线，重点关注5G产业链、电子(半导体、光学、无线耳机)、计算机(医疗信息化、国产替代、信息安全)、新能源汽车、传媒等细分方向，以及龙头券商。其次，建议关注部分景气相对较高的周期子行业，例如建材(水泥)、化工等，以及低估值、高分红的银行、地产龙头。最后，以外资为代表的长线资金始终偏好核心资产，关注核心资产的估值修复机会。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>减仓保住2019年利润，减持持有大科技类股票为主（心里变化：卖出昨天买入的。买入一些半导体强势股）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[最全国产软件行业细分龙头]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/zui-quan-guo-chan-ruan-jian-xing-ye-xi-fen-long-tou/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/zui-quan-guo-chan-ruan-jian-xing-ye-xi-fen-long-tou/">
        </link>
        <updated>2020-01-14T08:16:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>1、安硕信息：中国领先的金融信息系统和服务供应商</p>
<p>2、荣科科技：领先的运营服务提供商</p>
<p>3、久远银海：信息化软件龙头</p>
<p>4、捷成股份：影视版权龙头</p>
<p>5、大豪科技：电脑控制系统龙头、缝制设备电控系统龙头、缝制设备龙头</p>
<p>6、创业慧康：医疗领先者、领先医疗信息化提供商、中国领先的医疗信息化提供商、医疗信息化龙头</p>
<p>7、云赛智联：互联网巨头、全球最大智能手机制造商、全球最大的汽车制造商、应用解决方案领导者、金融巨头</p>
<p>8、格尔软件：信息安全行业龙头</p>
<p>9、朗新科技：中国电力能源行业领军企业</p>
<p>10、卫宁健康：医疗龙头</p>
<p>11、神州信息：IT服务巨头、家电龙头、通信龙头</p>
<p>12、赛意信息：企业服务龙头、企业龙头、领先企业信息化实施服务提供商</p>
<p>13、中电信发：平安城市领跑者</p>
<p>14、科蓝软件：银行互联网金融解决方案领军企业</p>
<p>15、佳发教育：教育信息化龙头顺先的考试信息化与服务企业</p>
<p>16、远光软件：中国电力财务软件龙头企业、燃料龙头</p>
<p>17、华胜天成：服务器龙头</p>
<p>18、华宇软件：政务信息化龙头企业、新产品龙头服务龙头</p>
<p>19:、卫士通：网络信息安全龙头</p>
<p>20、金证股份：金融IT服务龙头</p>
<p>21、东方国信：大数据应用龙头电信、大数据龙头、电信龙头</p>
<p>22、北信源：中国网络信息安全领军企业、企业互联网大数据分析龙头、信息安全领域龙头、安全管理市场领导者、数据安全龙头、終端安全市场领导者、软件龙头</p>
<p>23、万达信息：医疗大数据龙头、医疗龙头、智慧医疗龙头、金融保险龙头</p>
<p>24、广联达：中国最大的工程造价软件企业、地产巨头、工程造价软件龙头、建筑信息化行业龙头、建筑工程造价软件龙头</p>
<p>25、三五互联：中国领先的软件提供商</p>
<p>26、任子行：中国领先的网络应用审计和网络信息安全整体解决方案提供商</p>
<p>27、天喻信息：教育云平台龙头、教育龙头</p>
<p>28、美亚柏科：工业和信息化龙头企业、税务数据处理龙头</p>
<p>29:、信息发展：监狱信息化行业龙头、追溯龙头、领先的方案提供商、领先的追溯信息化服务商</p>
<p>30、联络互动：金融龙头</p>
<p>31、中科金财：互联网金融服务龙头</p>
<p>32、科大国创：中国领先的行业解决方案供应商、中国领先的行业软件及大数据解诀方案服务商</p>
<p>33、网达软件：媒体解决方案龙头、应用软件行业领跑者</p>
<p>34、恒生电子：中国呼叫中心大数据龙头、企业中国领先的金融软件和网络服务供应商</p>
<p>35、浩云科技：中国金融安防行业领先企业</p>
<p>36、久其软件：中国领先的管理软件供应商</p>
<p>37、金溢科技：全球领先的设备及解决方案提供商、领先智能交通服务提供商</p>
<p>38、恒为科技：中国领先的网络可视化及嵌入式计算方案提供商</p>
<p>39、四维图新：中国导航电子地图行业的领先企业、气车芯片龙头</p>
<p>40、飞天诚信：身份认证龙头</p>
<p>41、东华软件：中国互联网领军企业、互联网智慧医疗龙头、医疗领域龙头、软件龙头</p>
<p>42、东方网力：中国领先的数字视频厂商、视觉计算龙头、视频监控管理平台龙头</p>
<p>43、恒锋信息：领先的智慧城市综合解决方案提供商</p>
<p>44、启明星辰：中国工业防火墙市场领导者、企业信息安全龙头、信息安全龙头、信息安全行业龙头、国际领先的安全服务提供商</p>
<p>45、东软集团：医疗信息化龙头</p>
<p>46、超图软件：中国GIS软件龙头、中国基础平台软件龙头、基础软件龙头、软件龙头</p>
<p>47、数字政通：中国数字化城市管理领域龙头、中国领先的服务提供商、中国领先的软件企业、管系龙头</p>
<p>48、浪潮软件：软件巨头</p>
<p>49、科大讯飞：家电龙头、教育信息化龙头、文化巨头、智能语音巨头、智能语音龙头</p>
<p>50、二三四五：中国领先互联网企业、贷款龙头</p>
<p>51、顶点软件：金融领先企业</p>
<p>52、中海达：信息产业龙头</p>
<p>53、宝信软件：智能制造龙头</p>
<p>54、同花顺：证券信息服务领跑者</p>
<p>55、榕基软件：工业和信息化龙头企业</p>
<p>56、浪潮信息：IT硬件龙头、X86服务器龙头、中国合金新材料龙头、互联网巨头、基础设施龙头</p>
<p>57、浙大网新：脱硫环保龙头</p>
<p>58、中新赛克：中国领先的基础架构提供商</p>
<p>59、石基信息：酒店信息系统龙头</p>
<p>60、中国软件：操作系统龙头、管理软件龙头企业</p>
<p>61、绿盟科技：中国信息安全领先者、信息安全龙头、领先的网络安全解决方案提供商</p>
<p>62、南威软件：中国领先的解决方案提供商、互联网巨头、服务领跑者、电子政务软件龙头</p>
<p>63、晨鑫科技：海参龙头</p>
<p>64、高伟达：中国领先的综合解决方案提供商、中国领先的金融信息化综合解诀方案提供商、金融信息化龙头、金融行业信息化领军企业、领先的综合金融信息化服务商</p>
<p>65、用友网络：中国企业行业龙头、企业中国最大应用软件服务商、、企业服务龙头、出版龙头</p>
<p>66、银之杰：中国银行影像应用软件领域领先企业</p>
<p>67、多伦科技：智能驾考培训龙头企业</p>
<p>68、新晨科技：领先的应用软件开发和系统集成服务商</p>
<p>69、泛微网络：企业协同管理软件龙头、协同管理软件龙头、领先协同管理软件及解决方案供应商</p>
<p>70、数字认证：中国领先的信息安全解决方案提供商</p>
<p>71、四方精创：领先的银行IT服务供应商、领先的银行IT服务供应商、领先金融供应商</p>
<p>72：*ST中安：安保龙头企业</p>
<p>73、东方通：中国领先的移动平台提供商、中间件龙头</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新能源政策即将落地，热点将扩散至“智能网联”会议纪要]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/xin-neng-yuan-zheng-ce-ji-jiang-luo-di-re-dian-jiang-kuo-san-zhi-zhi-neng-wang-lian-hui-yi-ji-yao/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/xin-neng-yuan-zheng-ce-ji-jiang-luo-di-re-dian-jiang-kuo-san-zhi-zhi-neng-wang-lian-hui-yi-ji-yao/">
        </link>
        <updated>2020-01-14T08:14:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>​​会议主题：新能源政策即将落地，热点将扩散至“智能网联”——百人会现场解读<br>
会议时间：2020年1月12日</p>
<p>各位尊敬的投资人，大家下午好，我是天风证券汽车行业的分析师邓学。非常感谢大家今天又同样是在周末的时间来聆听我们关于最新的特斯拉也好，或者电动智能汽车的专题的电话会议。应该算是在过去一个多月里面也算是我们第四期了，每次其实我们都希望坚定投资对整个板块充分的信心。第二，能够遵循合理的投资的逻辑，把握住最明确的标的。的确在过去的两个月里面，整个的板块其实都是走出来非常强的超额收益，我们整体天风EV团队推荐的个股也会给大家留下非常深刻的印象，甚至有一天大部分涨停板的个股跟我们大部分的报告的首页里面推荐的品种基本上都很匹配，都是在涨幅的前面。特别是开年现在才一周左右，一个星期左右涨幅达到30%。</p>
<pre><code>上一周整体来说板块略有呈现冲高回落，然后热点的扩散这样子的趋势，后面怎样才能把握这样子的确定性的机会呢？刚好其实近期我们也明确了行业的催化剂和力度还没有那么快结束。为什么呢？现在只是在市场端特斯拉的把大家的预期拔到一定的水平，但是产业的进展远不止大家看到这样。这次电动车百人会已经是第五届了，第一届的时候我也是亲身参与，这次基本上已经进入到深化的阶段，大家已经看到这些电动车确定新的起步，但是该怎么发展现在是一个这次会议的要点，我们在现场得到了很多的信息。



总体来说给我三大感受，我希望能够及时的分享给咱们的投资者，把握下一波的投资机遇。
</code></pre>
<p>第一， 我们的看法是智能网联升级到自动驾驶，正在加速超过来，而不但是关于电动这块，因为这次的政策对新能源汽车的看法大家还在关注到底有没有利好的政策，比如说补贴的退的结束，2020年补贴政策是不是不再退了？明确了是这样子，政策肯定是偏向友好，因为去年销量数据大幅下跌，全年19年比18年新能源汽车销量是负增长，所以这个很多政府、很多企业等等都对政府的政策的稳定预期提出了很明确的要求，所以我看这次大部分部委的要求都是明确了这块的引导。更多细节的配套政策要做好，因为现在包括住建部、能源部、环保部相关的基础设施的配套明确做了很多指引规划。减少对这个市场的干扰，利于现在所有的车其稳定自己的产品和技术规划。过去两年可能做了很多补贴的改变甚至技术指标的明确指引，其实导致很多企业做产品的时候做一些短期的目标和设定，政府要求的一些指标，比如能量密度导致各方面的三元电池图高快速上市，导致了一些烧车事件，所以现在又提出了安全逻辑，所以政府以后对具体的参数指引会减少，更加明确的是做好辅助的角色。</p>
<pre><code>第二，中国整车我接触了这么多的央企集团包括民营的巨头还有海外的，现在整个中国的整车企业甚至全球的传统汽车企业现在陷入焦虑，这是现实情况，这是一种焦虑，就是整体全球汽车需求还是有点见顶的状态，高位运行，弱势的企业进入比较长期的衰退甚至要退出，这个基本上大家可以看到效果了。第二点，传统的大企业巨头企业，尽管小企业退出了，但是又迎来了一批像资本和技术代表的特斯拉，所以觉得一波未平一波又起，觉得很构想，因为还要追加更多的投入。但是中国政府对这一轮的新能源汽车并不是特别悲观的解读，他承认了整个中国整车品牌和产品到目前为止相对不足，因为过去的补贴虽然很多企业起来，但是有导向，但是他强调了这次的政策还是培育了很多电动的供应链的成功，但是这里面很多企业和政府还包括相对明确的指出了后面要发挥我们中国智能网联的底层技术的优势，这个是能量比较大，后续会加大这块的产业扶持和技术投入，这个是我们整个会场上各个部门提到很明确一点，包括传统车厂，现在想要跟特斯拉，想要跟外资巨头转型电动车成功之后的车企竞争，这一点上还是我们国内的车企能够充分发挥的，因为拥有全球最年轻的消费人群。



第三，从股票投资的角度来说电动智能现在的趋势相关的一些技术投入和产能扩张，已经比得上半导体这样比较大的机会了，所以我们为什么去年跟投资者一直强调，我们的汽车产业链应该说把电动智能会秒变科技股，道理还是很明显的，因为2019年整个行业的销量是负的增速，收入、产值是负，负的幅度比销量要小一点，说明消费升级还是很强，均价在上升。但是所有车企的研发投入对比18年增加了20%，所以我们广大投资人一定要记住，这一轮特斯拉带动的创新已经推动包括零部件、包括汽车电子、包括汽车的通信、车联网、汽车软件等，这个细分行业已经处于比较高的长期的景气度，所以相关的公司其实不仅限于汽车的供应链、产业链，汽车业务其实已经呈现扩大投入、加速产出的阶段了，科技含金量也越来越高，并且未来达成龙头地位的回报会非常丰厚。我们其实也跟相关的一些细分的行业，甚至跟通信、计算机、电子的一些公司做过深度的交流和调研。的确你看细分的MCU，未来汽车车载的运算算力的一些，包括智能座舱体系，越来越多内饰大改的控制器，越来越多的一体化控制，一体化设计，一体化成型。还有车载的充电、智能控制器，包括汽车PCB、传感器、摄像头雷达、网联通信模块，你看现在华为也要切入等等。但是现在的车辆大家真的要用发展的眼光跟更多的车企下一代推出的车型的技术要跟得很紧，因为原来的ABS、AEB、紧急避让这些，都是这些初级的功能，这些都是过去时了，未来两年会实现很多量产，比如实现自主的载客模式的模块。你下了车只要点击手机APP之后它会自动去停车场里面帮你找停车位。还有结构化的一些暴露能够实现自动驾驶，高速公路，比如说示范区域，还有一些指定区域领域的自动驾驶，比如说自动驾驶的出租车公司已经出来了，物流车、环卫车、通勤车，很多领域已经崭新的出现这种整个的自动驾驶的体系开始进程，所以这是比较大的崭新的时代正在形成，我觉得最近的市场原来的电动智能特斯拉供应链继续受益国产化趋势，但是现在整个的汽车电子、然后车联网、汽车软件公司会成为后续下周开始市场的热点。建议投资人重点关注。
</code></pre>
<p>标的方面：</p>
<p>均胜电子（中控、车联网、V2X核心标的）、科博达（汽车控制器全球龙头）、得润电子（OBC+业绩反转）、常熟汽饰+岱美股份（智能驾仓内饰设计）。</p>
<p>1）均胜电子：2018年汽车电子事业部的营收也近百亿，并获得200多亿的订单，是国内名副其实的老大。与大众、宝马、奔驰深度绑定。公司在车联网领域和BMS是全国乃至世界的龙头。车联网方面，就目前已经运用落地的车机系统而言，均胜也是与大众联合开发了最新的CNS系统，将Linux和Android开创性的结合在了一起，操作系统得到了极大的简化，内容也得到了了整合，成功的实现了一芯双屏。在创新型领域，公司L3级别以上的V2X自动驾驶系统也有望于21年初落地，成为全球首个5G-V2X项目。无论是车内操作系统以及V2X联网系统都处于全球最前列。此外，公司已成功收购高田两年有余，20年有希望成为公司利润率逐步恢复改善的元年，业绩有望逐步兑现。我们已深度跟踪两年多，十分看好均胜整合后的业绩弹性，以及未来在5G和车联网时代到来时公司的竞争力。长期来看，我们认为公司成为一家400-500亿市值的公司不成问题，短期来看。20年和21年我们分别预计均胜有望实现归母净利润13亿+、17亿+。</p>
<p>2）科博达。公司专注于各类汽车控制器，尤其是车灯控制器，未来将有望成为自动驾驶执行端的重要组成部分。公司从技术和产品质量角度来看，绝对是世界一流，与大陆等公司直接竞争，拥有全球层面的护城河。公司现在深度绑定大众集团（包括奥迪、保时捷、宾利等），正向戴姆勒、宝马、福特等全球知名车企加速渗透。未来受益车灯LED化及拆分供应，以及汽车智能化，公司有望打开10倍潜在成长空间，预计未来10年业绩CAGR有望达15%+。</p>
<p>3）得润电子：公司在汽车领域的产品主要为OBC产品，被指定为保时捷第一代纯电动汽车平台Mission E（量产版Taycan）的22KW功率车载充电机的独家供应商，也要mini配套，已陆续获得宝马、大众、保时捷、PSA及东风、吉利等国内外重要客户认可，订单相对充足。产品和客户均比较高端。以前受制于收购资产的整合，以及产能释放后利润率交流。未来随着产能利用率释放，业绩拥有较大的弹性。</p>
<p>4）先说一下常熟汽饰，公司拥有业内一流的产品设计和生产能力，目前主要配套、一汽大众、奥迪、奔驰、宝马等优质客户，自主这边是吉利、奇瑞等龙头。蔚来的智能座舱是公司参与配套的，目前正在向特斯拉产业链拓展，进度值得关注。另外，这次ces指向了智能座舱的趋势加快落地，内饰公司未来的价值量大幅增加，未来这个赛道会越来越优质。整体来说公司的客户结构非常的优质，且又将迎来产能释放期，价值目前又非常的便宜，20年3.5、21年4.4亿，估值仅13倍、10倍。持续推荐。</p>
<p>5）再就是做座椅体系岱美。大家完全可以把公司看作是小福耀，一样的切入细分领域，一样的上游极致的渗透，一样的具备行业定价权，但是公司只有130多亿，而且我们认为岱美的在所在行业里的地位及价值是不低于福耀、星宇、爱柯迪的，但是不像这些公司价值被市场挖掘的比较充分，岱美的价值正在被市场挖掘的过程中，30%的涨幅才刚刚开始。公司业务角度来看，不要把公司遮阳板、头枕、扶手看作三样产品，他们工艺相似，需要的结构件和原材料均十分相似，完全都是可以复制的，虽然遮阳板已经接近瓶颈，但是头枕和扶手才刚刚启动。三件产品的单车价值差不多800元，空间还非常达，我们认为在岱美的定价力逐步侵蚀下，公司中长期来看，营收和利润量级可以达150亿+和20亿+，市值完全有望突破300亿以上甚至接近400亿。短期来看，公司2020年和21年净利润分别为8.2亿和9.8亿元，对应PE 16、14倍。</p>
<p>【电新】</p>
<p>下面我讲一下我们对于这次百人会的理解，包括之前我们推荐的标的的基本面更新，包括新增的一些标的，会给大家稍微简单讲一下。</p>
<pre><code>，其实在会场的大家可能更多的人是关心到的这句话说7月1号以后不退坡，但是在讲话之前有个江淮汽车做的报告，他那个报告做的挺好的，他带来一个东西在2019年的7月份补贴退坡以后，其实他认为对于他们这些自主品牌来说是进入到了一个下降期，他认为这个时期的时间是从2019年—2022年，在这段时间内销量可能是起不来的。我觉得这个判断这个时间点的长短的判断其实是很难把握的，比如说从19年开始退坡销量并行，到什么时间点能真正的把这一段因为补贴带来的销量的泡沫挤掉，其实是看不清楚的，有可能他认为2022年的时间点是对的，有可能比那个时间点稍微早一点。当然假如中国政府在没有介入之前，你没有看得见的手之前，大概对这样一个观点是对的，你需要花很长一段时间，把因为补贴带来的销量的泡沫挤掉。但是我觉得有转变的点是因为确实从工信部的表态当中你是能看到政府希望去介入这个事情的。



第一，从的原话来看他讲的是去年7月1号补贴退坡导致之后的销量比较差，所以他说我可以放心地告诉大家今年7月1号以后不退坡了。之后有新闻部的人出来解释认为这是一个口误，但我觉得你从他的讲话能看出来起码工信部背后的一个心态的变化，他不想背锅，因为19年补贴退坡太多销量下滑，其实他是不希望出现销量再下滑的情况。所以反应的心态是他不愿意背锅，所以从工信部的角度上来是希望政策上是支持的，起码补贴上是要有一个回暖的预期的，但是我核心部分提示其实决定权并不在工信部，因为起码你要七部委共同签发以后才能发补贴政策，更多的决定权其实是在财政部手里面，财政部的态度到目前这个阶段我们只能通过财政部在年底的工作会议里提到，支持电动车的发展，建立和发展政府采购交易制度，从这点上能看出来我们判断财政部大概率其实是有支持的，所以说从这两点上看的话，我们觉得一个是工信部不愿意背锅。第二个是财政部从年底的工作会议上来看，其实应该是大概率政策是回暖的。这个只是我们初步的判断，最后的结果还是得看财政部自己的一个表态。



第三，讲一下在这个阶段下这个表态下面哪些表是比较有弹性的？前一波我们炒了很多海外标的，炒海外的补贴超预期，包括大家的规划超预期，也包括炒了很多特斯拉的票，单从国内的来看，应该说市场的普遍预期应该是150万辆左右，假如这个政策是回暖的话，我们自己认为大概率是两个方面你可能是看的到的。第一个是对于一些车厂来说假如你去年单车的盈利是在亏损1—2万之间的，如果你补贴不退坡的话，电池成本不考虑用CTP的情况下面，你应该下降幅度在10%左右。所以你至少原来亏1万块变成现在亏5000块，这个是你考虑到规模效应等等，有可能你就转正了。所以从某种程度上来讲假如说补贴政策是回暖的，其实对于C端整车的弹性相对是比较大的。



第二，因为游客能够政策回暖的领域除了补贴下滑或者说补贴不下滑还有一个就是B端政策可能有支持。整个B端市场之前给大家梳理过，大概保有量是600万辆，一年的更新量大概是在100万辆左右，目前的电动化的渗透率是在30%左右，所以网约车这个阶段可能是高一些，网约车有接近50%的渗透率，但是出租车和工业用车是相对比较少的，所以如果有弹性的话除了因为C端的单车的盈利从下滑到有正的盈利，可能会带来一个增量，还有就是B端，B端可能更看好出租和公共用车这端，因为毕竟现在这两个电动化的渗透率还在30%不到，所以其实是有空间的。这是弹性这块。



我再说一下具体的弹性标的，因为刚才讲了国内有可能150万辆的销量预期是上修的，所以我们做了一个弹性测算，就是假如从150万辆上升到190，相应的主流标的的利润的弹性，这里面我说一下利润弹性相对比较大的就是宁德、科达利、恩捷、天赐和璞泰来，按照我刚才说的顺序表示了他们依次弹性的增速，比如说宁德在150万辆的时候，我预期利润在60个亿，170万辆大概是66个亿，到190万辆就是70亿以上的利润，弹性相对比较大。这个里面我们考虑的是存量的逻辑，没有说我量增长20万辆对应它的利润的一个增速，没有考虑到规模效应，因为除了有量的逻辑，当你的量提升这些所有的公司产能利润率提升其实它的净利润也是跟着提升的，所以有可能净利润会比我预测的这个还要高，弹性会比我预测的还要高。但是总的来说弹性比较大的就是按照顺序是排前三是宁德、科达利、恩捷，包括后面的天赐跟璞泰来，这是弹性这块。



我再说一下新增标的里面，因为在这个阶段来看龙头公司涨了不少了，你从一个静态估值来看他们确实是偏贵的，如果你之前没有下手可能很多投资者是没办法在这个阶段，他是下不了手买这样的标的所以他会找一些补涨的逻辑标的。在滞涨的标的里面市场认可度还有一定认可度的标的，就是当升，当升我们预计2020年利润3.5—4个亿，它现在一季报增速比较好的40%的增长，因为量虽然没有增长，但是单位盈利去年一季度只有10000块，今年一季度估计1.4万左右，这个算是补涨标的里比较好的选择。



第二个就是天赐，天赐我们预计2020是3.6—4个亿，去年一季度主要是其他业务亏损比较多，到年底基本上这些亏损拖累已经没有了，预计同比增速还可以。第三，江苏国泰很少人关注，它本身的客户结构是比较好的，所以我估计江苏国泰的电解液业务2020年的弹性还算是可以。
</code></pre>
<p>这是三个比较便宜的市场可能也有了一定关注度的一些票。我再重点说一下另外一个票是我今天特别要讲的，上个星期已经和市场在沟通，大家整体的认可度不是很高的一个公司，但是我觉得第一，这个标的是属于严重滞涨的标的，你找新标的肯定是从滞涨标的里面去找的。第二，理解这个标的是需要比较深刻的研究的基础，因为它历史上的业绩的兑现程度不是很高，所以大家会对它有一定的偏见，但是在这个时间点看好它我觉得是有短期逻辑和长期逻辑的。然后这里我主要分享一下，这个公司的一些长期逻辑。我觉得这个位置上如果说要去提前你没有仓位配置如果有绝对收益的话比亚迪还是可以的。主要愿意是因为如果你只是静态的看它的业绩，其实还是有一点贵，但是核心是我觉得它的几块资产其实是值钱的，所以你如果不是以PE的方法去给它估值而是看几块资产价值的话，在现在1000多亿市值下面其实是远远被低估的，大致我给大家分开讲一下。</p>
<pre><code>第一，IGBT这块业务，实际上它现在做到的售价大概是1000—1500左右，但是如果你真正做得好在市场上卖的话，可能是6000左右，市场售价是3000—3600，所以大家也知道它在今年上半年有可能是IGBT是分拆上市的，从这个角度上看如果以下片去对比，我是以3000块的价格售出去，2020年有可能IGBT的业务是在1.2个亿左右的利润的，包括我们看它的估值的话，有可能是给到200亿，低一点100亿，高一点是200亿左右的市值，就是IGBT这块业务。



第二，电池这个业务，我们分两种方式去给他估值，第一种是我静态的比如我认为2020年他已经开始对外比如丰田给奥迪有供货了所以我给他一个海外占比的预测，给国内一个占比预测，我是按照八毛多不含税的价格去测算，差不多对应当期的利润是18个亿左右，所以如果我给到35倍，这块也是值至少600亿的市值，当然如果你看长远一点，看到2025年，如果我按照国内市场他占20的份额，海外市场占到5个点份额的话，差不多我给25倍，也有1600亿市值，所以你单纯把这两块资产分拆开看的话，就是现有的市值里面其实是已经是有安全垫了，起码是我电池资产和IGBT资产是值这个市值。接下来就是看我车这块，车这块其实就是我盈利的这部分有可能就是转换成我所有的弹性的这部分出来。车这块是这样的，因为在19年上半年大概是22个亿左右，有可能19年下半年是不挣钱的，但是考虑到2020年开始假如最乐观的情况是说我整个不退坡，电池价格是我的补贴是不退的情况的话，考虑到它的CTP要上来成本能下降20—30的话，我取下降20来算的话，对于它单车毛利率提升大概是在3个点左右，然后这个还没有考虑到公司自身还要控制费用，当然如果考虑到控制费用整个乘用车业务应该是能做到23个亿—30个亿之间的利润体量。



比亚迪电子之前给了一个预测，大概是22个亿的扣非利润，同比增速50%左右。光伏还是按照亏损5个亿来算，燃油车也是按照略微盈利或者说亏损来算，总的来说简单的匡算一下短期的利润看车、看光伏、看比亚迪电子，我估计是2020年应该有45个亿左右的利润，从当前的市值来看，其实不是你是用短期的估值，这个估值也是相对被低估的。



我再说一下对这个公司的理解，其实这个公司的股价就是跟它的业绩的关联度不太大，只不过当前时间点无论你是站在长期的角度去理解这个公司它每一块的资产，比如IGBT，比如它的电池、它的车，这个绝对价值上是不止现在这个市值，当然就可以短期来判断，我觉得每一块的点对于它来说边际上都是改善的，无论短期边际改善还是看长期的一个绝对价值，这个波段其实是被低估的，而且我觉得从股票角度上来讲这个股票应该是有绝对收益的。我们这边汇报大概是这样。
</code></pre>
<p>【电子】</p>
<p>给大家讲一下我们对于整个汽车电子偏电子这块的看法。因为上周特斯拉那一次超预期其实我们后来开电话会议提了很多相关标的，最早期大家关注汽车电子的时候是…所以很多标的再一次大家再去看里面的整个收入占比的时候，大家会发觉基本上汽车在整个板块收入里面占比对于个股公司来说10%可能已经是电子公司现在比较高的占比，基本上是在这样的水平去看。</p>
<pre><code>我们这次电话会议取的名字如果把汽车比作手机我们怎么去看投资价值？我认为现在对于汽车来讲跟当年的09年那个时间点会很像，在爆发的前夕。09—10年大家找了哪些投资标的呢？包括触摸屏、摄像头到金属加工等等，所以如果我们去看的话汽车也会是同样的过程，最早大家先挖掘了电池相关的整个产业链，前面我们电新也讲了。其次，电池相关的带来了很多衍生的产品，比如安洁、长盈这些公司在做了很多电池的一些连接板，再包括一些紧固的金属键，这其实就跟手机里面的一些小件是很像的，这是衍生品来看如果是新能源汽车最大的亮点还是围绕电池去抓，电池同样的PERC类型的公司，消费电子里面也走出来了像欣旺达慢慢走到了动力电池这个里面去找。所以电池的纬度可选标的里面这几家是比较重要的。



接下来说就是智能汽车跟传统的汽车，最大的差异就是多了个屏，多了中控，整个中控当中的那台电脑算力会大幅度提升，包括网联，特斯拉也写了，最近做宣传也讲了预计明年推出无人驾驶偏完善型的无人驾驶，现在很多都是定时巡航这个类型的，这个来看整个中控就跟电脑是一样的。所以相关的产业链我们首推的是触控屏是确定的增量。其次如果你去往里面看，你会发觉同样的车带来了很多的金属的加工，包括模切，包括小件，这是对于整个行业来说是跟手机是同样类型的，因为A股来说可能10年之前，最早开始关注的也是从屏带来的整个模切这一类型的公司，包括组装类的公司。所以这个里面如果围绕着整排中控电脑我们去看一个硬件的供应商的话，我会第一时间点想到的先是屏，对消费者来说过去十年，大家如果围绕手机去看的话，屏的创新是大家外观最容易关注到的，所以这是屏的创新在里面。围绕这块来说可以挖掘的包括长信、港股的信利、欧菲光等等的这一类型的公司。



接着对于车来说无人驾驶，无论是用汽车雷达还是用摄像头，对于光学类的东西来说又是很大的增量，包括舜宇、欧菲、合力泰、信利，同样这类型的公司都会在里面。



第三块来说，如果它是一台类似于像手机一样的一个中控，最大的价值量是什么？其实是板极的设计，上着我们也是覆盖了比亚迪电器，跟踪了半年，对他来讲比亚迪车里面智能控制板全是用的英伟达的CPU，自主开发去做板极的系统，这就跟现在去看手机的ODM公司，闻泰这种公司很像，18年年底我们写闻泰的时候就说对于ODM公司来说也是从手机进入到汽车，整台车对于电子汽车来说就是一个大功率的手机。其实相关的当中的板极怎么设计，未来甚至有可能是所有的汽车里面所有的连接线全部换成PC，这个增量我们在16、17年推东山的时候已经讲到了这个增量，所以东山也是现在特斯拉的合格的供应商，不断地把量做提升，因为像苏州的包括安洁也是在模切以及整个的弹出式的气囊的金属固件里面有很大的弹性增量在里面。所以这是跟手机顺势去看是一样的，整个的中控板这是电子公司里面一个比较大的增量。



接着再往上游去找，整个车里面其实我相信汽车应该也讲了，对于特斯拉来说现在整个的配饰做的并不是特别好的，还有极大的提升空间，跟14年的时候手机只是从玻璃换成金属，然后就带来了极大的效率Iphone6，换成金属换成了Iphone6那一年带来了极大的增量，在14、15年那三年带来了CNC的加工需求，把整个CNC行业给带热，是同样的情况。所以对于车来说这种精密加工的公司、包括新材料的公司，包括整个传统汽车里面很好的供应商，我相信在特斯拉或者智能汽车里面未来会提升消费者的使用的一个享受度，就跟手机一样，最早可能在当年普及的时候你会买特别便宜的手机，999的，当年卖最好的时候是699，普及智能机的时候，但是现在大家再去看的时候，基本上平均消费需求都是1400—1500，所以它其实是把所有配件的价值全部往上提了，这里面是新的供应商会有很多新的跑出来。所以就是我们以这个逻辑去看，往上游去看在近两年其实大家最关注的是半导体，对于汽车来说虽然特斯拉讲了要100%的国产化，但是我相信半导体在2—3年内100%不可能这句话，我可以这样说，对于汽车领域，我相信这个是很难的，你汽车领域要100%，半导体全部自主话这是很难很难的。但是这里面来说同样的我们是周末的时候重发了汽车半导体的深度报告，在这个领域来说新能源汽车跟传统汽车最大差别是我们如果用一个酷炫一点的词硅的占比提升了，电子元器件在提升。这样的话半导体的提升如果我们去看传统的欧洲跟美国的他们的供应链体系的话，全是欧美的半导体公司在做。我相信对于汽车来说，现在我们国内看到很多没上市的公司包括做IGBT，比亚迪有IGBT，但是有很多公司其实做做高压的most，或者特别高压的IGBT，车用的现在只能在充电桩里面去供，并没有在车上去做，比亚迪除外，因为它是全自主化生产。所以在车里面我们如果去看最大增量的其实就是工业半导体，工业半导体里面有的高压的most，高品的most，它来驱动LED的灯，现在LED的灯做的很酷炫，所以其实带动了增加了LED的驱动，然后包括整个的内置的座椅的调配，你肯定不能手动，现在所有的车高档的已经全部电动了，基本上十几、二十万以上都电动，所以这种大量的增量带来了汽车里面的增量。所以大家如果去看车为什么半导体的增速可以维持至少复合2欣赏的增速？因为车里面大量的机械化的动作全部换成了电子操控，所以在这个里面来说我们觉得半导体首先带来的是功率，功率里面来说因为新能源汽车最大的也是功率的增量，功率国内有的公司里面还是首推的是闻泰，只有这家公司闻泰收了安氏是确定的30%的半导体的量，芯片的量是供给汽车的。所以第一大客户跟第二大客户也是…所以这两家才是他的第一第二大客户，华为只是第三。所以对于这个市场来说我们相信汽车即使现在要100%国产化，半导体这块也是很难的，因为你不太可能因为一个小的零组件，小的一颗芯片去影响这辆车，价值量的占比很低。所以这是第一点。功率我们首推闻泰。其次现在已经在车里面想要去做布局的，包括高功率的捷捷微电、比亚迪、包括扬杰，还有香港的华虹，再包括科创板马上要上市的华润微整个8寸线的功率器件做得不错，所以这里面其实是可以找出很多个公司。



最后就是估值的问题。接下来车里面的MCU，但是大量的其实还是…这样一个体系，所以在这个里面来说我们会发掘到前两年已经有新的供应商开始进来，比如英伟达这一类型的，包括未来AMD肯定在服务器会站稳脚跟之后甚至会往车里面去走，因为高通已经往车里面去走了，AMD跟高通很像，完全是…他们的进度反而会特别快，因为如果去看车里面的东西，那中控的整个操控包括未来的物联网，其实像这一类公司的能力会更强，我认为往上游去走弹性最大的就是汽车电子里面，往年做模块的公司就会特别多了。我相信后面通信会讲的。



标的我们上周已经讲完了，首推包括长信、闻泰、包括PCB相关的可以找出很多，安洁、东山，包括长盈，所以我们电子基本上是以这样一个观点去看。
</code></pre>
<p>【通信】</p>
<p>各位投资者朋友，大家好。我们这面从通信角度去挖掘汽车网联化、智能化的投资机会。当前时点整个通信板块或者说5G的投资既然是从三个比较重要的纬度去选股，一个是更注重的是长期性，周期性比较弱一点的。第二，在应用端。第三，低估值。车联网或者是汽车的网联化是5G应用的一个确定性大方向，在这个领域的投资机会是值得长期去重视的。</p>
<pre><code>首先从汽车电子化和电动化角度的话，前两周我们联合汽车团队重点挖掘和推荐了世运电路快速涨了一波。不管电子化也好网联化也好，其实最底层需要的是更多PCB去承载各种各样的电路和模块。世运它是属于特斯拉的PCB供应商，目前公司的汽车PCB占整个公司营收是35%左右，特斯拉这边占它的营收占比7%，倒推过去我们看世运电路在特斯拉的PCB的份额还不错的，而且公司目前也在募资去投产，有200万屏的新的PCB产能，而且基本上都是汽车这块，所以从中长期的一个角度来看，这个领域是一个相对比较明确的受益的方向。在这里面还是建议世运电路可以持续关注。还有胜宏科技和沪电股份。刚才也讲到整个车联网是通信板块的下游应用，我们在5G目前的投资来看的话，一定要重视应用。对标韩国的话，因为很过目前5G的覆盖是最全的，他们国家5G应用带来的应用推广，带来了几个比较明显的变化，一个是5G用户流量提升了4倍以上，第二个是带动了AR、VR的快速普及和应用。第三，超清视频的推广以及应用，另外我们说的车联网或者自动驾驶有一个明显加速的去推进。而且从最近整个产业里面我们看到的几个变化，而且持续性的变化趋势，刚才前面几位都讲了电动车的渗透率提升，包括特斯拉降价、国产替代化趋势，另外5G会有很重要的5G在车联网的或者5G  V2X的技术标准，这样会在今年3月份正式冻结，这是一个比较大的催化剂。另外我们也看得到现在用户对车联网的行为或者体验在培养上其实也在逐步的成熟，同时也出现了一些比较成熟的商业模式，而且从华为的布局来看，它这里面肯定有一个专门做汽车网联化、自动化的他所谓的是做这方面的赋能和能力开放。但是一定会是5G一个大的应用方向，而且在这个产品中能够释放出来巨大的空间的领域和产业，那从我们通信这边的投资机会来看还是分三个层面，云管端，更主要的还是管道和终端。管道这块主要是4G和5G的无线通信技术，我们之前说的LP-为也好，包括未来的5G也好，他需要一个是放在车外面的，一个是在本身内置到汽车里面的通信，首先车外面的我们叫网约车的通信产品，放在路边的通信基础设施，我们叫RCU，之前工信部提到过这块，在高速公路上面每公里它的投入会超过100万元，从这个角度来讲受益的标的无非就那么几个，中兴、烽火、大唐电信、从标准到产品以及现在整个产业的推进，基本上还是这几家比较大的公司在去做的。



第二块就是讲通信产品主要是车内的一些通信模组。这里面的重点公司是移远通信，当然这个时点我们更强调的还是公司的一个中长期逻辑，因为公司的通信模组在全球来看它的出货量在18年已经做到了第一，在我们讲一下一年出货整个全球是不到2亿片，200亿元左右的市场规模。当然从目前整个市场的竞争格局来满的话，移远它的份额还能持续提升的，因为它的份额建立起来的规模优势，包括未来5G车联网会这块的汽车网联化会带来很多新的场景应用。而且移远在特斯拉这块作为它的供应商其实也在从我们最新的情况了解来看，应该是已经通过认证而且开始小批量的供货，所以在模组这块的话，我们觉得移远通信是我们重点看好的标的，另外像广和通以及高新兴他们也会做汽车里面这块模组，但是可能整个股价是处于相对比较低的区间，建议重点关注。



另外一块是终端，围绕着不管是OBD也好，T-BOX或者是导航终端包括主控，这些终端在汽车里面的渗透率未来肯定是越来越高高的，我们这边的标的主要是移为通信还有星网锐捷，移为不管是在欧洲还是国内它在汽车里面的定位终端其实做的非常好，包括星网锐捷，星网锐捷子公司是在美国二手车里面的里面的定位终端份额非常高，在50%以上，说到终端这块，我们还会延伸出来的在汽车里面的一个投资机会，就是北斗这块。因为我们说除了智能化、网联化除了两网之外你必须要定位，定位这里随着在17年的时候，中国北斗三代其实开始发射，到目前基本上会实现全球覆盖，至少国内已经覆盖很完善了，而且从北斗的芯片包括卫星以及我们说的系统整个产业链的成熟度越来越高，当然这里面不是说北斗替代GPS，但是至少未来的智能化定位终端的产品里面它会跟GPS一样组合成一个多模产品一起渗透出去这个市场，你看好的标的是海格通信，股价也是比较低的位置。



第三块，是讲的云端，主要是实现一些整个数据的连接管理以及整个平台的一些监控，那这里面主要还是以运营商和互联网巨头为主，目前倒没有看到特别好的说是一些其他的公司。
</code></pre>
<p>【计算机】</p>
<pre><code>我们现在核心围绕智能网联这个产业核心推荐的三个票分别是金溢科技、中科创达和四维图新。我们的核心是V2X，我们看好在一季度在市场的热度再上一个台阶。我们的核心逻辑在于5G的V2X其实已经不仅仅是中国产业自身的发展，它已经上升到整个中美之间国家的一个层面的竞争，可以看到的是这个周末大家其实可以好好读一篇新闻化演讲稿，就是电动车百人论坛上面提到一句话，他其实也提到非常重要一点，利用中国的制度和市场优势去发挥自动驾驶在中国的自动驾驶在智能网联特别是车路协同这块的道路只能化改造的进度，如果说中国是以这样的自上而下，道路V2X去推动自动驾驶的产业发展的话可以看到美国更多是依托自下而上车厂做推动。特斯拉像马斯克最近也是表示说，特斯拉的汽车马上也会上线更加先进的自动驾驶系统。中美两国走了两条不同的自动驾驶路线。美国它自身也在不断调整自己发展的路线，另外大家可以注意到一个新闻，19年12月初的时候，美国联邦通信委员会也是调整了它的通信频率，把它的V2X车路协同的通信频率、通信路线从以前的DSRC这个大家比较熟悉的调整到了中国之前一直所提倡和采用的LT-V V2X这种方式，其实美国也在调整他们自身的策略，所以在中美整个科技竞争、5G竞争大的背景下面，我相信中国在车路协同V2X在20年看到进一步加速的态势。从以前比较务实偏概念的倡导到真正产业化落地的阶段。比如说政策，如果推出路测车测的渗透率目标的话，看未来五年还是非常值得期待的。另外在技术层面通信组的同事已经分享到在今年3月份，整个V2X通信的频率也会进行一个标准的冻结，所以说无论是政策、两会期间我相信国家在这个层面也会非常重视，还是技术层面标准的冻结对整个V2X产业都会迎来加速的趋势。这是从趋势和时间角度去看整个智能网联V2X产业。从空间角度来说路测不用说的话，大家都知道是一个接近万亿的市场，从车载端来说，这个比较好算一点，其实大家都知道车载端比较显著的是加装一个V2X的车载设备，这个其实三四年前大家也有说，目前更加明确了由华为或者高通提供相应的芯片，由包括GE提供相应的终端产品前装到相应的车厂，从我们了解到的价格来说这个价格应该是1000—2000之间，应该是目前ETC这种产品终端的价格的20倍以上，所以说这个价格带来一个显著的提升，对于包括金溢应该是迎来了非常好的机遇。所以说围绕整个智能网联V2X是我们觉得一季度会有望迎来政策红利爆发的产业环节。里面的标的核心推荐的是金溢科技。金溢科技大家可能会比较担心2020年业绩持续性，我们了解这个不用太担心的，一个是整个天线订单有绝大部分会在20年上半年得到确认。第二，ETC以前的更多还是在高速层面，城市内包括停车场国家后面也会有相应的政策支持，其实去年19年已经明确了会要在港口、机场安装ETC停车的设备，后面我们会看到相应落地，还包括ETC前装标准出台。所以整个20年整个ETC产业还是金溢自身业绩非常值得期待的。我们推荐的第一个产业环节V2X这块首推的是金溢科技，其他的可以关注包括万集科技。



另外一个产业层面更多是自下而上，从车厂出发我们看好整个智能驾驶舱这块的一个创新突破。从此次展上我们也关注到宝马等车厂提出第三生活空间的概念。其实相比于之前大家提的比较多的作品，智能驾驶舱已经延伸到未来生活空间的概念，其实从侧面来看智能驾驶舱的1.0一芯多屏的方案已经逐步成熟了，那从芯片厂商来看像高通也是宣布了他们此次的订单达到了65亿美金，其实这个数额已经相当高了。但是客
</code></pre>
<p>观的说相比去年他宣布的订单来说，它的增长不是特别大。但是我们看到行业软件的智能驾舱的龙头已经公告的数据它19年汽车板块的增速有同比60%，这还是在高通订单没有加速的情况下面，看20年根据我了解的情况，车厂在智能驾舱这块的项目有望规模的去上量，所以创达受益于产业智能驾舱渗透率的提升的话，它自身的业务增速有望再上一个台阶。这是我们第二个层面的推荐，就是围绕整个智能驾驶舱产业渗透率的提升我们推荐中科创达。另外也可以积极关注德赛西威和四维图新两个标的。</p>
<pre><code>我们看好整个车联网、智能网联汽车在2020年全年产业化落地，尤其是一季度政策红利带动的V2X车路协同这块的产业提升，推荐标的是金溢科技、中科创达和四维图新。
</code></pre>
<p>【金属】</p>
<p>大家下午好，新能源这边对有色带动其实大家已经聊得比较多了，整个新能源上游金属钴和锂跟大家聊的比较多了。钴锂这两个金属在19年都走完了一个有色金属它完整的一个周期，一个上涨周期和下降周期基本上都走完了。2020年钴大概率会进入下一个上涨周期，这个是因为Mutanda矿关停以后没有其他的矿山可以能把它的下降的供给补上来，需求又很好，可能会进入下一个上涨周期。锂这边跟钴略微有点区别的是因为整个锂的虽然说是19年末20年初已经有部分矿山开始资源往下走了，已经开始减产和停产了，但是因为会有一些低成本的矿扩产还在进行，所以整个20年估计它的供应还是比较充足的，价格的话在20年可能【不会】出现一个趋势性上行。但是氢氧化锂这边可能会有一些比较大的机会。首先大家都知道盐湖的锂的成本是低于矿山的。主要严重盐湖生产锂中的老卤是生产钾肥最后剩下来的东西，等于原材料不要钱，所以总体的综合成本比较低。但是大家都知道便宜没好货，整个生产老卤产生的过程，实际上是一个分离钾的过程，它并不是为了提锂生产出来的一种原材料，所以它里面的杂质含量，它等于把原卤里面除了钠和钾提了一部分以后剩下所有的杂质都含在一起的一个东西，叫做老卤，所以它里面的杂质成分远高于用锂精矿做成的硫酸锂溶液里面的大致含量。所以它在生产的时候如果用冷冻法来做的话，它中间根本没有办法生产氢氧化锂，生产出来的东西杂质含量特别高，所以只能做碳酸锂再做氢氧化锂。矿山这边贵是贵在原材料，硬盐矿基本上只能提锂，有一些现在生产的以生产锂为主其他东西都很少，所以它的原材料成本都摊在锂精矿这边了。生产锂精矿的工艺，包括浮选和重选，这两步工艺本身就是根据锂来设计的。所以生产原材料的过程本身就是一个部纯的过程，在够段的焙烧的过程其实也是提升它溶液里面锂的行业而降低其他的像钠、镁、钙这一类的元素的溶出量，所以它最后回转窑结束以后，生产成硫酸锂溶液的时候，本身这个溶液就已经比较纯了，所以在后段生产氢氧化锂的时候，直接用冷冻加蒸发浓缩就可以生产出电池级碳酸锂，这个生产成本比生产碳酸锂还要更低一些，所以整体矿山生产氢氧化锂的成本跟盐湖是类似的，其中矿山生产的氢氧化锂的锂离子相对来说比较少，所以矿山生产的氢氧化锂它的纯度比盐湖生产的纯度还要更高一些。所以未来的话可能更多的车厂都会倾向于或者都会使用这种高端的只要811以上都会用氢氧化锂作为锂盐，全球的氢氧化锂供应相对来说能生产，大规模1万吨以上规模的氢氧化锂公司到现在为止也只有雅宝和FMC的公司赣锋和雅化两家公司。当然天奇是去年2.4万吨产线建成以后，今年也有可能进入这个行业，除此之外还有天逸的2.5万吨，威华可能今年也会增加一点，但是真的能供应海外产业链的也就只有前面说的三家加上天齐这一家，也就只有4家公司可以供得上海外的产业链，所以总体上氢氧化锂对于碳酸锂的溢价在20年还会连续。氢氧化锂的盈利性还是不错，同时因为加工型企业两边都是开口合同，所以在价值上升的时候大家有一个超额收益，价格降低的时候比如19年每个季度锂精矿价格跌100美元，每加工1吨的锂盐它受到的损失大概是5000块钱左右，20年这个价格平稳了以后，加工型企业它的利润会有一个，这部分加工的损失会回到加工费里面，所以20年这种加工型企业它的加工的利润，加工的毛利率还是一个逐步回升的过程，所以整个20年整个锂行业特别是有氢氧化锂的公司会比19年有明显的改善，这块赣锋和雅化都是属于这种标的。</p>
<p>同时智能化也是汽车的方向。现在越来越多的汽车都在它的前面加一个很大的屏幕，未来可能会出2—3个屏幕，这样其实在汽车的整体结构上面来看，整个仪表盘的支架和过去的要求是不一样的。过去仪表盘支架只需要放几个仪表盘，放一个CD就可以了，现在等于整个中控都需要改，仪表盘它的承重比之前更高了。如果继续采用钢作为仪表盘支架的话，现在这种大型的车型基本上它的仪表盘用钢大概是26公斤以上。但是用镁合金的话这个量就可以减到6公斤左右，整个减重效果大概是20公斤，同时汽车里面用钢作为零件它的成本大概一公斤12块左右，这个仪表盘支架全做完的话大概成本是260块钱左右，镁合金做完现在大概300块上下，未来如果放量的话很有可能很快就会达到和钢平价了，这跟仪表盘类似的还有整个中控这块也都可以换，全换完整个车上面对于镁合金的用量就会从过去只有方向盘+焊管以及方向盘支架1公斤，变成这三个是1公斤，加上中控3公斤，加上仪表盘支架6公斤会变成10公斤，这块可能会在未来的一段时间里面逐步体现在，因为这两块和其他地方最大不同，因为减重效果特别明显，很快达到和钢评价，这个地方有可能是未来成为镁合金主要增长点。公司大家可以关注一下云海金属，它是镁合金的主要供应商，同时它去年收了重庆博奥以后，它已经把产业链从上游推进到零件加工，它离车厂只有一步之遥。宝钢去年收了他8%的股权，如果宝钢可以帮助他再推进一步的话，它距离大规模放量可能很快就会进入大规模放量期了。</p>
<pre><code>有色金属这边在20年会进入下一个上涨期，钴这块大家一定要重视，公司还是华友钴业和寒锐钴业，锂这边加工型的公司它今年的加工利润有明显回升，同时做氢氧化锂的公司今年仍然会享受氢氧化锂这边仍然能享受一个比较高的溢价，所以它的利润会有一个很明显的改善，这块关注一下赣锋锂业和雅化集团。第三，以汽车的智能化带来整个中控和仪表盘需求越来越高，这样给镁合金的推广带来了比较大的市场空间，这块建议大家关注一下云海金属。
</code></pre>
<p>【机械】</p>
<p>各位领导，下午好。刚才的几位领导都讲的很好了，我这边主要是更新一些设备这块的观点，设备这块主要是分为两块，一块就是我们持续推荐的锂电设备，另外一块就是汽车智能物联这块的标的推荐。</p>
<pre><code>第一，在锂电设备这块，锂电设备其实之前主要推荐的是先导智能，其次推荐的是杭可科技，诺力股份这样的和百利科技这样的公司，当然推荐的标的可能这边主要还是这些，不过一个比较大的变化是之前更多的角度还是通过海外这块的四季度以来不断地政策和车厂对于电动车规划这方面的超预期带来的涨幅。其实之前跟市场去沟通的话，大家对于国内这块其实信心并没有那么充分，而且如果是看到主要的龙头电池厂它本身的扩产，其实在实际的扩产当中也是会受到很多的一方面政策的影响，另外一方面就是车厂订单的影响，非常典型的比如说之前大家如果炒锂电设备会对宁德时代它在四季度的订单，扩产的订单都是有一定预期的，这个订单到目前为止是一直都在退后，可能现在就要到2020年的春节的前后了。但是这个其实非常主要的原因是宁德这块的开工率，原来可能是在一个旺季的话可能是在70%、80%甚至更高，四季度整体的开工率大概也只有四成，逐步的降到三成的水平。所以整个从国内扩产角度而言，确定性并不是那么的高。这个里面主要的一个影响就是第一个政策并不是特别确定。第二，在政策扰动下车的量也并不是特别可观。



现在结合周末出的政策的话，其实我们认为对于国内的电池厂的开工以及对于国内的电池厂的扩产的信心而言，都是有着比较正面的影响。市场对于2020年的电动车的量预测是在150甚至更高是要到160—180之间，如果说真的达到了这样的一个水平的话，其实我们去测算宁德在2020年的旺季的开工率的话，其实基本上就要达到80%以上了，如果是去看2019年的话，它全年的拉平的开工率只有50%，产能利用率也只有50%，也的确是你扩产不扩产影响并不是特别大的。但是如果到了2020年整体的产能利用率拉平了看如果到达70%，旺季要明显更高的话，其实它本身扩产的迫切性而且要考虑到扩产时间周期，扩产的迫切性就会来的更高。行业里面的二线的电池厂包括车厂自己的电池厂它本身的扩产的确定性就会来的更高。其实对于设备而言，由政策导向电池厂扩产的确定性的话，这个是主要影响他们国内订单的实际的因素。



上周末其实是工信部，之前也是财政部它时隔五年在工作会议当中正面提到了电动车，其实基本上代表了两个最主要的部委对于国内电动车产业链的态度。所以说我们认为政策的回暖其实对于后续电池扩产是有比较大的作用。如果是看到具体标的的话，首先看先导，先导其实对于它2020年的整个的订单的话，我们的预期还是在一个80—90亿，这边主要的变量是来自于国内的扩产，国内的扩产25亿的话，因为对于80—90亿，对于国内的动力电池扩产量大概是在25亿左右。这块的确定性就大大地提高了。考虑到先导因为上周有可转债的问题，所以其实可转债大股东有大宗交易减持的问题，所以上周整个的产业链表现都还是不错的，包括特斯拉的产业链的标的都是表现不错的，先导基本上走平的，这个是有大宗的减持的影响。周末的公告可以看到这块的影响基本上就解除了，所以我们认为先导在现在这个位置向上是看到450—500亿的空间还是最大能够看到25%甚至以上的空间，这个是先导。这个是在锂电池生产设备这块。



剩下来的标的就是杭可科技，它主要是受到LG的影响，对于它订单的影响。LG它本身对于杭可的订单在2020年同比还有25%的增长，这个是杭可科技。

还有就是诺力，诺力跟百利就是估值很便宜，诺力在2020年大概也只有15倍左右的估值，百利在2020年也就是12、13倍的估值，整体还是估值非常便宜。​​​​</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[迄今为止，最全、最珍贵的投资理念]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/qi-jin-wei-zhi-zui-quan-zui-zhen-gui-de-tou-zi-li-nian/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/qi-jin-wei-zhi-zui-quan-zui-zhen-gui-de-tou-zi-li-nian/">
        </link>
        <updated>2020-01-14T08:12:58.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1578989613495.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[自主可控产业链一览]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/zi-zhu-ke-kong-chan-ye-lian-yi-lan/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/zi-zhu-ke-kong-chan-ye-lian-yi-lan/">
        </link>
        <updated>2020-01-14T08:12:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1578989553972.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[芯片产业细分龙头]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/xin-pian-chan-ye-xi-fen-long-tou/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/xin-pian-chan-ye-xi-fen-long-tou/">
        </link>
        <updated>2020-01-14T08:10:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1578989478062.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数弱势震荡 超清视频、锂电池等表现活跃]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-ruo-shi-zhen-dang-chao-qing-shi-pin-li-dian-chi-deng-biao-xian-huo-yue/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-ruo-shi-zhen-dang-chao-qing-shi-pin-li-dian-chi-deng-biao-xian-huo-yue/">
        </link>
        <updated>2020-01-14T07:31:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周二，开盘3120.67 高开5.10 +0.16% 成交25.99亿。早盘指数小幅高开，随后窄幅震荡，临近午盘集体翻绿。题材概念表现较为平淡，仅锂电池概念表现活跃，券商股盘中一度拉升，但并未带动大盘走强，白酒概念领跌。个股跌多涨少，涨停40余家，炸板率较高，市场氛围一般；两市全天弱势震荡，尾盘跌幅扩大指数集体收绿。转基因、网红经济午后冲高回落，锂电池、环保工程、超清视频、水泥等板块表现活跃，半导体个股分化，白酒概念领跌。个股依旧跌多涨少，涨停60余家，炸板率持续走高，资金观望情绪明显。截至收盘，上证指数跌0.28%，深证成指跌0.47%，创业板指跌0.65%。<br>
综合看盘面偏强，上涨1509家，下跌2036家；涨停63家，跌停10家；封板52家，开板31家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阴线 指数弱势震荡 超清视频、锂电池等表现活跃<br>
盘面上，转基因农业概念午后持续拉升，隆平高科一度涨停，尾盘小幅回落；超清视频概念走强，捷成股份、中威电子、贵广网络集体涨停；锂电池概念全天活跃，美都能源、格林美、天奇股份等多股涨停封板；水泥股盘中拉升，福建水泥涨停；白酒概念全天单边下行，顺鑫农业跌逾4%，水井坊、古井贡酒跌2%；券商股震荡走弱，国投资本、华安证券等跌2%，红塔证券涨幅收窄。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:32 特斯拉概念股开盘活跃，模塑科技涨停，秀强股份涨逾9%，比亚迪、天汽模、德联集团、威唐工业跟涨。</p>
<p>09:43 半导体及元件板块走弱，大港股份跌逾5%，兆易创新、北京君正、东山精密等跌逾3%。</p>
<p>09:44 转基因板块异动拉升，芭田股份涨4%，隆平高科、大北农、丰乐种业等明显拉升。</p>
<p>09:49 锂电池概念活跃，道氏技术一字涨停，丰元股份回封，中科电气、格林美、天齐锂业等涨逾7%。</p>
<p>09:51 白酒概念持续下行，古井贡酒跌超2%，金种子酒、顺鑫农业、口子窖、舍得酒业等纷纷走弱。</p>
<p>10:53 证券板块异动拉升，红塔证券涨6%，华创阳安、国海证券、锦龙股份、华鑫股份等跟涨。</p>
<p>13:10 超清视频概念拉升，捷成股份、中威电子午后拉升涨停，高斯贝尔、中视传媒、数源科技早盘封板。</p>
<p>13:16 通信服务板块拉升，贵广网络拉升涨停，天威视讯、广电网络、湖北广电、广西广电等跟涨。</p>
<p>13:21 光刻胶板块小幅拉升，南大光电涨6%，容大感光、飞凯材料跟涨。</p>
<p>13:27 环保工程板块走强，先河环保逼近涨停，碧水源、中再资环、维尔利、清新环境跟涨。</p>
<p>13:41 水泥板块异动拉升，福建水泥直线涨停，金圆股份涨超4%，万年青、宁夏建材、冀东水泥、天山股份等小幅跟涨。</p>
<p>14:18 转基因板块持续拉升，隆平高科涨8%，芭田股份、大北农、新安股份、丰乐种业等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、英国将允许华为接入5G网络？英国官方回应：将在适当时候做出决定</p>
<p>近期，有关“英国政府是否将华为的设备用于5G基础设施建设”的传闻不断。对于未来是否允许在5G网络中使用华为技术及设备，英国相关政府部门回应记者称：“英国政府发言人就此声明，英国电信网络的安全性和弹性至关重要。政府继续考虑对高风险卖方的立场，并将在适当时候做出决定。”(证券时报.e公司)</p>
<p>2、海关总署：准备研究出台专门针对民营外贸企业关注问题的具体措施</p>
<p>海关总署：准备研究出台专门针对民营外贸企业关注问题的具体措施，研究更加具体、更有针对性、更惠及企业的支持措施，全力做好海关监管和服务，进一步优化民营企业营商环境。(中国网)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>从行业配置来看，电子、计算机等成长板块仍然是最优的品种，我们也继续推荐新能源汽车为代表的的高端制造板块。金融地产和消费板块高股息的属性，在当前市场中也值得投资者持续关注。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>减仓保住2019年利润，减持持有大科技类股票为主（心里变化：卖出昨天买入的。买入一些半导体强势股）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-沪指重返3100点 科技股集体走强]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-hu-zhi-chong-fan-3100-dian-ke-ji-gu-ji-ti-zou-qiang/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-hu-zhi-chong-fan-3100-dian-ke-ji-gu-ji-ti-zou-qiang/">
        </link>
        <updated>2020-01-13T07:27:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周一，开盘3091.49 低开0.08 -0.03% 成交20亿。早盘指数探底回升，上演V型反转，创业板指涨近1%，半导体、新能源汽车等概念持续走强，白酒股表现活跃，福建自贸区跌幅居前，个股涨跌互半，涨停40余家，炸板率较高，市场氛围较一般；午后涨幅持续扩大，创业板指涨逾1.5%，沪指重返3100点。半导体板块持续走强，汽车概念、科创板表现活跃，券商股尾盘拉升。个股涨多跌少，涨停扩大至70余家，炸板率低，市场氛围转好。截至收盘，上证指数涨0.75%，深证成指涨1.47%，创业板指涨1.62%。<br>
综合看盘面偏强，上涨2665家，下跌885家；涨停73家，跌停14家；封板68家，开板12家；大盘黄白线黄上白下，今天收长下影线中阳线 沪指重返3100点 科技股集体走强<br>
盘面上看，新能源汽车补贴将不会大幅退坡，相关概念股纷纷走强，比亚迪、北汽蓝谷、德联集团等多股涨停；ETC等概念股拉升，金溢科技、千方科技、万集科技等涨停；半导体概念股全天强势，国科微、捷捷微电、北方华创、汇顶科技等近十股封板；券商股早盘走弱，尾盘持续拉升，红塔证券涨停；福建自贸区板块领跌，平潭发展跌停，厦门港务跌逾9%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:30 福建自贸区板块开盘走弱，平潭发展跌停，厦门港务跌逾9%，漳州发展、三木集团、厦门空港等跟跌。</p>
<p>09:32 新能源汽车板块走强，北汽蓝谷、比亚迪、永安行集体涨停，特锐德、亚星客车等涨逾7%。</p>
<p>09:37 证券板块开盘下挫，哈投股份一度跌停，南京证券、光大证券、中信建投、华林证券跟跌。</p>
<p>09:44 半导体及元件板块拉升，北方华创涨停，汇顶科技、大港股份、惠伦晶体、博敏电子等跟涨。</p>
<p>09:57 白酒概念拉升，泸州老窖涨逾4%，口子窖、五粮液、山西汾酒跟涨。</p>
<p>13:11 ETC概念股走强，千方科技、万集科技午后拉升涨停，金溢科技午前封板，博通集成、华铭智能等跟涨。</p>
<p>13:14 科创板个股表现活跃，中微公司盘中上涨10.22%，长阳科技、南微医学、当虹科技、华特气体跟涨。</p>
<p>13:15 深证成指涨至11000点，为2018年3月以来首次，沪指站上3100点。</p>
<p>13:21 转基因板块异动拉升，荃银高科涨5%，隆平高科、登海种业、丰乐种业、大北农等跟涨。</p>
<p>13:23 网红经济板块拉升，柏堡龙直线涨停，星期六触板，天创时尚涨超7%，华扬联众、中广天择、引力传媒、青岛金王等跟涨。</p>
<p>14:37 证券板块尾盘持续拉升，红塔证券、国投资本涨4%，国信证券、东兴证券、东北证券等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、上海银行再回应高管被举报：向宝能授信属正常商业行为</p>
<p>针对1月10日衡源企业发展有限公司法定代表人徐国良举报上海银行副行长黄涛勾结深圳宝能集团违法套取贷款一事，上海银行10日在官网发布声明后，13日再发布澄清公告。其称，公司向宝能集团授信属于正常商业行为，宝能集团有真实合理资金需求，并提供有效担保。公司给予宝能集团的所有授信业务均按本公司审批授权规定全流程审批，相关授信不属于副行长审批权限，且不存在违法违规放贷行为。(中国新闻网)</p>
<p>2、*ST盐湖：巨亏将致暂停上市 但一年后争取“回归”</p>
<p>对于巨额亏损，*ST盐湖方面回应称主要是重整造成的，接下来可能就要面临暂停上市，但一年后仍有机会恢复上市(一财)</p>
<p>3、中汽协：中国2019年汽车销量同比下降8.2%</p>
<p>中汽协：中国2019年汽车销量同比下降8.2%；去年12月销量同比下降0.1%。中国2019年12月新能源车销量同比下降27.4%；2019年全年新能源车辆销量同比下降4%。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>上周市场信心有所恢复，但短线大盘还有调整压力。操作上，建议重仓者观望，轻仓者逢低关注券商、信息技术、智能装备及底部蓄势滞涨科技股，以中长线思维关注科创板、券商及硬核科技，坚决回避去年涨幅过大的泡沫化非高成长性个股，回避退市风险股。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>减仓保住2019年利润，减持持有大科技类股票为主（心里变化：卖出昨天买入的。买入一些半导体强势股）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数缩量震荡 白酒、半导体表现活跃]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-suo-liang-zhen-dang-bai-jiu-ban-dao-ti-biao-xian-huo-yue/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-suo-liang-zhen-dang-bai-jiu-ban-dao-ti-biao-xian-huo-yue/">
        </link>
        <updated>2020-01-10T07:10:45.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周五，开盘3102.29 高开7.41 +0.24% 成交22.37亿。早盘两市小幅高开后一路震荡下行，指数集体翻绿，题材热点萎靡，微信小程序、证券等均高开回落，仅白酒、半导体等表现稍为活跃，油气、军工、特斯拉等领跌。个股跌多涨少，涨停仅20余家，炸板率高，市场氛围差；午后下探回升，尾盘再度翻绿，白酒概念全天走强，半导体等科技股午后拉升，水泥板块表现活跃，网红经济、特斯拉等跌幅收窄。个股仍旧跌多涨少，涨停家数扩大至50家，但两市成交量较近日明显减少，资金情绪谨慎。截至收盘，上证指数跌0.08%，深证成指跌0.17%，创业板指跌0.47%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1286家，下跌2325家；涨停49家，跌停13家；封板42家，开板22家；大盘黄白线黄上白下，今天收长下影线中阴线 指数缩量震荡 白酒、半导体表现活跃<br>
盘面上看，白酒概念全天强势，金徽酒封板，古井贡酒涨6%；微信小程序将推官方直播，概念股早盘活跃，麦达数字涨停封板，信雅达触板，但持续力度不强，板块全天单边下行，信雅达收平；芯片、半导体等板块午后拉升走强，大港股份、汇顶科技涨停，国科微拉升触板；特斯拉概念回调，天汽模、常铝股份双双跌停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:31 证券板块开盘走强，长江证券涨6%，中信建投、华泰证券、西南证券、方正证券均涨逾2%。</p>
<p>09:35 微信小程序概念走强，麦达数字开盘涨停，证通电子冲板，信雅达、博彦科技等涨逾6%。</p>
<p>09:36 网红经济板块跳水，引力传媒、中广天择跌7%，星期六、浔兴股份、黑芝麻等跌3%。</p>
<p>09:39 指数集体翻绿，网红经济板块跳水，微信小程序、券商股涨幅收窄，油气、黄金概念领跌。</p>
<p>09:46 转基因板块大幅下挫，登海种业跌超5%，大北农、隆平高科、丰乐种业等跟跌。</p>
<p>10:10 半导体及元件板块拉升，大港股份早盘涨停，汇顶科技、国民技术、华天科技等跟涨。</p>
<p>10:14 煤炭开采加工板块异动拉升，山煤国际快速涨停，盘江股份、兖州煤业、安源煤业等小幅跟涨。</p>
<p>10:39 白酒概念持续拉升，金徽酒涨超7%，泸州老窖、金种子酒、山西汾酒、酒鬼酒涨逾2%。</p>
<p>11:19 白酒概念走强，金徽酒涨停，金种子酒涨逾5%，酒鬼酒、泸州老窖、山西汾酒等跟涨。</p>
<p>13:46 华为海思概念股拉升，诚迈科技涨停，浩云科技、华天科技、飞荣达小幅跟涨。</p>
<p>14:18 半导体及元件板块再度走强，国科微拉升涨停，汇顶科技冲板，康强电子、兆易创新等跟涨，大港股份此前封板。</p>
<p>14:30 水泥板块午后持续拉升，博闻科技冲击涨停，上峰水泥、海南瑞泽涨逾3%，青松建化、福建水泥跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、美的集团境外持股比例达27.71% 进一步逼近28%红线</p>
<p>据深交所1月10日披露的信息，截至1月9日，境外投资者通过QFII/RQFII/深股通持有的美的集团股份占公司总股本27.71%，创历史新高，进一步逼近28%红线。同日，境外投资者通过QFII/RQFII/深股通持有的华测检测股份占公司总股本26.26%，创历史新高。</p>
<p>2、医疗救治组专家：武汉不明原因病毒性肺炎患者的病情多可得到控制</p>
<p>医疗救治组专家：武汉不明原因病毒性肺炎患者的病情多可得到控制。(央视)</p>
<p>3、李克强：加快促进科技与经济深度融合</p>
<p>国务院总理李克强在国家科学技术奖励大会上表示，深入实施创新驱动发展战略，加快促进科技与经济深度融合，为保持经济运行在合理区间、推动高质量发展提供强大动力。要筑牢基础研究这一科技创新的根基。要优化科技创新生态。要增强科技创新内生动力。(新华社)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>看好大创新尤其是硬科技。就中期而言，5G建设和应用时间窗口下的国产化替代浪潮，将带动科技和创新类产业的腾飞，大创新板块业绩有望持续释放。此外，还看好高股息资产的配置价值。以金融、地产、交运、电力等行业龙头为代表的高股息标的，有望获得长线资金的持续青睐。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>减仓保住2019年利润，减持持有大科技类股票为主（心里变化：卖出昨天买入的。买入一些半导体强势股）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-创业板指涨逾2.5% 科技题材轮番活跃]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-chuang-ye-ban-zhi-zhang-yu-25-ke-ji-ti-cai-lun-fan-huo-yue/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-chuang-ye-ban-zhi-zhang-yu-25-ke-ji-ti-cai-lun-fan-huo-yue/">
        </link>
        <updated>2020-01-09T07:21:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周四，开盘3082.64 高开15.75 +0.51% 成交33.14亿。早盘指数集体高开，早盘整体高位盘整，国防军工、黄金等板块大幅回调，油气采掘概念盘中快速拉升，证券、网红经济、软件、区块链等表现活跃。个股普涨，涨停近50家，炸板率较低，两市无个股跌停，市场氛围较好；午后涨幅略有扩大，创业板指涨逾2.5%，沪指涨近1%。量子通信概念午后快速走强，国产软件、云计算、超导等科技股表现活跃，网红经济尾盘异动拉升。个股涨多跌少，涨停80余家，但成交量有所下降，市场氛围整体尚可。截至收盘，上证指数涨0.91%，深证成指涨1.79%，创业板指涨2.71%。<br>
综合看盘面强，上涨3219家，下跌448家；涨停84家，跌停3家；封板74家，开板22家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阳线 创业板指涨逾2.5% 科技题材轮番活跃<br>
盘面上看，科技股今日轮番走强，国产软件涨幅居前，银之杰、四方精创、先进数通、博通股份等多股涨停；量子通信概念午后快速走强，三力士、科华恒盛、浙江东方、百利电气集体拉升封板；中东紧张局势趋于缓和，黄金、军工、油气采掘等板块全天走弱领跌两市，黄金股恒邦股份跌停，军工航天彩虹跌逾9%，中曼石油一度逼近跌停；网红经济板块尾盘异动拉升，星期六封板。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:30 证券板块开盘走高，华安证券涨逾5%，南京证券、中信建投、方正证券、红塔证券跟涨。</p>
<p>09:34 转基因板块拉升，荃银高科涨停，登海种业、隆平高科、万向德农小幅跟涨。</p>
<p>09:40 国产软件板块走强，银之杰、先进数通涨停，格尔软件、信雅达、中科金财跟涨。</p>
<p>09:45 网红经济板块拉升走强，天龙集团、日出东方、御家汇、立昂技术先后涨停。</p>
<p>10:19 采掘服务板块异动拉升，博迈科、恒泰艾普翻红，潜能恒信、中曼石油等跌幅收窄。</p>
<p>13:08 白酒概念持续拉升，今世缘涨6%，古井贡酒、山西汾酒、口子窖跟涨。</p>
<p>13:31 量子通信板块异动拉升，三力士涨停，卓翼科技涨超6%，光迅科技、神州信息、浙江东方、亨通光电等跟涨。</p>
<p>13:52 云计算板块走强，方直科技、科华恒盛午后涨停，太极股份涨超9%，东华软件、万达信息、神州数码、久其软件等跟涨。</p>
<p>14:03 超导板块异动拉升，百利电气直线涨停，永鼎股份涨超6%，宝胜股份、中天科技、联创光电、福日电子等跟涨。</p>
<p>14:33 网红经济板块尾盘拉升，星期六涨停，日出东方、久其软件等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、中国信通院：2019年国内手机市场出货量3.89亿部 同比下降6.2%</p>
<p>中国信通院：2019年国内手机市场出货量3.89亿部，同比下降6.2%；2019年12月国内手机出货量同比下降14.7%。</p>
<p>2、中科院发布《2020年中国经济预测》 GDP增速预计为6.1%左右</p>
<p>8日中科院预测科学研究中心发布《2020年中国经济预测》，预计2020年我国GDP增速为6.1%左右，呈前降后升、稳中有进趋势。消费、投资和净出口对GDP增速的拉动分别为4.4%、1.4%和0.3%。预计2020年我国最终消费将保持持续增长趋势，但增幅较2019年有所放缓。(央视网)</p>
<p>3、发改委发布第26批新认定及全部国家企业技术中心名单</p>
<p>发改委发布2019年(第26批)新认定及全部国家企业技术中心名单，联想、方正等多家上市公司在列。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>华从日历效应和宏观数据空窗期的角度考虑，“红包行情”或会延续至春节前。从全年来看，指数上行空间或大于下行空间。节奏上，建议继续把握春节前的行情，但需注意短期地缘风险，以及节后2月份的市场压力。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>减仓保住2019年利润，减持持有大科技类股票为主（心里变化：卖出昨天买入的。买入一些强势股，本次操作太水了）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数集体跌逾1% 军工板块异军突起]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-ji-ti-die-yu-1-jun-gong-ban-kuai-yi-jun-tu-qi/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-ji-ti-die-yu-1-jun-gong-ban-kuai-yi-jun-tu-qi/">
        </link>
        <updated>2020-01-08T07:20:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周三，开盘3094.24 低开10.56 -0.34% 成交34.00亿。早盘受外围市场大跌影响，A股指数集体低开，深成指盘中翻红，临近尾盘跳水，特斯拉概念逆势领涨，国防军工、充电桩、光伏等表现活跃。个股跌多涨少，涨停50余家，炸板率尚可，市场情绪略有修复；午后跌幅进一步扩大，三大指数一度集体跌逾1%。特斯拉延续涨停潮，军工、黄金、油气采掘等板块涨幅居前，券商、网红经济板块领跌。个股跌多涨少，涨停60余家，炸板率持续走高，成交量未见明显减少，市场氛围较差。截至收盘，上证指数跌1.22%，深证成指跌1.13%，创业板指跌1.61%。<br>
综合看盘面偏强，上涨721家，下跌2979家；涨停65家，跌停3家；封板56家，开板26家；大盘黄白线黄上白下，今天收大阴线 指数集体跌逾1% 军工板块异军突起<br>
盘面上看，中东局势持续恶化，避险情绪升温，黄金概念午后大幅拉升，赤峰黄金、西部资源、荣华实业先后涨停，原油供应恐受影响，油气采掘板块走强，中曼石油涨停，贝肯能源涨逾5%；国防军工板块表现活跃，长城军工、中兵火箭、中国应急等涨停；国产特斯拉持续发酵，特斯拉概念现涨停潮，天汽模、常铝股份、奥特佳等十余股涨停；券商股领跌走弱，南京证券一度跌近7%，华安证券、中原证等券跌逾4%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:35 特斯拉概念早盘活跃，常铝股份、天汽模、新金路集体涨停，奥特佳涨逾9%。</p>
<p>09:36 光伏概念早盘拉升，山煤国际、东方日升、康跃科技、金辰股份等多股涨停</p>
<p>09:39 转基因板块再度走强，大北农、荃银高科双双涨停，登海种业涨6%，丰乐种业等跟涨。</p>
<p>09:42 国防军工板块拉升走强，长城军工、航天彩虹涨停，晨曦航空、天和防务、航天宏图、中兵红箭等跟涨。</p>
<p>09:51 胎压监测板块异动拉升，亚太股份直线拉升涨停，华铭智能开盘封板，路畅科技、保隆科技、华阳集团跟涨。</p>
<p>10:04 移动支付板块小幅拉升，新国都、新大陆拉升涨停，亚联发展、飞天诚信跟涨。</p>
<p>10:13 充电桩概念拉升，动力源、奥特迅涨停，和顺电气、万马股份跟涨。</p>
<p>10:41 MINILED板块拉升，联建光电涨停，京东方A、TCL集团、深天马A、艾比森等跟涨。</p>
<p>10:52 深成指率先翻红，特斯拉、军工、光伏电池等板块表现活跃。</p>
<p>11:14 工业大麻板块异动拉升，龙津药业涨4%，信邦制药、兴民智通、尔康制药、福安药业等跟涨。</p>
<p>13:02 采掘服务板块拉升走强，中曼石油冲击涨停，贝肯能源、通源石油、潜能恒信纷纷大涨。</p>
<p>13:19 创业板指盘中跌1.02%，现报1874点。而上证指数下跌0.83%，现报3079点。深证成指下跌0.56%，现报10769点。</p>
<p>13:44 三大指数集体跌逾1%。</p>
<p>13:46 黄金概念拉升走强，恒邦股份、赤峰黄金涨超9%，荣华实业、园城黄金、湖南黄金等跟涨。</p>
<p>14:23 证券板块跳水领跌，南京证券、华安证券、中原证券均跌逾5%，红塔证券、中信建投等跟跌。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、农业农村部：全国生猪基础产能在积极恢复</p>
<p>2019年8月至11月份，全国生猪出栏量环比持续下降，12月份止降回升，环比大幅增长14.1%，有效缓和了猪肉供应紧张的局面。2019年12月份，全国能繁母猪存栏环比增长2.2%，连续3个月环比增长，比9月份增长了7%，显示全国生猪基础产能回升势头逐步稳固。12月份猪饲料产量环比增长2%，连续4个月增长；其中母猪饲料大幅增长10%，也说明了全国生猪基础产能在积极恢复。</p>
<p>2、铠侠(原东芝存储器)NAND工厂因突发火灾停工检查</p>
<p>铠侠(Kioxia)对客户发布通知称，2020年1月7日上午6点10分，位于日本三重县四日市的Fab6工厂内部设备发生了火灾。起火原因及工厂生产设备损害状况仍在调查与统计中。Fab6主要生产64层及96层3D NAND。市场分析人士指出，虽然火势很快被扑灭，但因为火灾发生在工厂的无尘室内，有可能造成该厂短期内无法正常运作，对市场冲击恐大于先前三星跳电事件，加剧第一季合约价上涨走势。(集邦咨询)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>业绩进入密集披露期，中东地缘风险快速恶化，风险会弱化上行动能，行情走向趋势过热可能性不大。结构上，成长板块即将进入严格的业绩检验期，周期板块的逻辑短期无法证伪，而价值板块更受各类资金青睐。综合考虑估值、风险和资金偏好，最终资金共识和市场风格会落在价值上。配置上依然建议坚持价值为主要仓位，周期短期仍有进攻效应。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>减仓保住2019年利润，减持持有大科技类股票为主（心里变化：卖出603005晶方科技；002291星期六；买入000725京东方A；002460赣锋锂业；002389航天彩虹；002441众业达；603920时运电路；继续持有；300707威唐工业；603799华友钴业；300379东方通；300315顺网科技；）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-沪指站稳3100点 游戏传媒板块领涨]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-hu-zhi-zhan-wen-3100-dian-you-xi-chuan-mei-ban-kuai-ling-zhang/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-hu-zhi-zhan-wen-3100-dian-you-xi-chuan-mei-ban-kuai-ling-zhang/">
        </link>
        <updated>2020-01-07T08:11:02.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周二，开盘3085.49 高开2.08 +0.07% 成交19.63亿。早盘两市震荡走强，指数略有分化，创业板指涨逾1%，沪指在3100点下方震荡。题材概念表现较为活跃，光伏、煤炭、养殖业、游戏、区块链等均有拉升，油气采掘、黄金概念表现较差。个股涨多跌少，涨停70余家，炸板率较低，市场氛围尚可；午后证券板块拉升，游戏传媒、养殖业、金融科技等持续活跃，科创板表现较好，个股涨多跌少，两市超百股涨停，炸板率尚可，资金情绪回温。截至收盘，上证指数涨0.69%，深证成指涨1.22%，创业板指涨1.79%。<br>
综合看盘面强，上涨2999家，下跌669家；涨停102家，跌停3家；封板88家，开板33家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阳线 沪指站稳3100点 游戏传媒板块领涨<br>
盘面上看，证券板块午后拉升护盘，南京证券触板，长城证券最高涨近7%；养殖业板块持续拉升，益生股份触板，仙坛股份、温氏股份涨逾6%；科创板午后走强，安恒信息冲击涨停，当虹科技此前封板；网红经济板块拉升走强，万里马、天龙集团等涨停封板，临近尾盘有所回落；油气采掘板块领跌，潜能恒信跌逾4%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:31 特斯拉概念高开，永利股份、世运电路、凯中精密、凌云股份、常铝股份开盘集体涨停。</p>
<p>09:33 光伏概念开盘走强，康跃科技、亚玛顿、东方日升、金辰股份、山煤国际涨停。</p>
<p>09:36 养殖业板块拉升，新五丰涨逾7%，温氏股份涨4%，牧原股份、仙坛股份小幅跟涨。</p>
<p>09:38 网红经济板块早盘活跃，金发拉比、天龙集团拉升涨停，浔兴股份、金字火腿跟涨。</p>
<p>09:43 证券板块拉升走强，长城证券涨6%，浙商证券、国信证券、中信建投、东兴证券跟涨。</p>
<p>09:45 煤炭开采加工板块走强，安源煤业拉升涨停，郑州煤电、云煤能源、永泰能源大幅拉升，山煤国际此前封板。</p>
<p>09:54 钢铁板块持续拉升，中信特钢涨近7%，韶钢松山、西宁特钢、八一钢铁跟涨。</p>
<p>10:18 黄金概念早盘走弱，银泰黄金、湖南黄金、山东黄金、盛达资源集体跌逾4%。</p>
<p>10:39 区块链板块拉升，飞天诚信拉升涨停，昆仑万维、数字认证、智度股份、四方精创跟涨。</p>
<p>10:58 卫星导航板块异动拉升，华测导航拉升触板，超图软件涨超8%，耐威科技、中海达、振芯科技、北斗星通等跟涨。</p>
<p>11:29 网络游戏板块持续拉升，凯撒文化、姚记科技冲击涨停，星辉娱乐此前涨停。</p>
<p>13:42 网红经济板块持续拉升，日出东方、星期六涨7%，中广天择、黑芝麻等跟涨。</p>
<p>13:44 金融IC板块异动拉升，新大陆封涨停，数码科技涨超7%，证通电子、达华智能、恒宝股份、信雅达等跟涨。</p>
<p>13:57 深证成指涨1%，上证指数涨0.5%，创业板指涨幅扩大至1.5%。</p>
<p>14:06 证券板块拉升回暖，长城证券涨5%，南京证券、浙商证券、国信证券、中信建投等跟涨。</p>
<p>14:33 证券板块走强，南京证券拉升触板，长城证券、中信建投、国信证券、浙商证券等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、中农办副主任韩俊：中美第一阶段谈判成果不涉及增加粮食进口配额</p>
<p>中方在中美第一阶段经贸协议中承诺大幅度增加农产品进口。官方并披露，协议实施后，中国会从美国进口一部分小麦、玉米、大米。外界非常关注具体数字，此前并有猜测玉米进口配额会提高甚至放开。1月4日，中美经贸谈判成员、中农办副主任韩俊向记者确认，三大主粮进口配额不会调整。(财 新)</p>
<p>2、万亿备付金政策再微调 支付机构将按0.35%获央行付息</p>
<p>从多位业内人士处获悉，为进一步完善备付金集中存管政策，人民银行已决定将第三方支付机构的备付金以0.35%的年利率按季结息，并从中计提10%作为非银行支付行业保障基金。2019年11月中旬。央行召集各家支付机构人士传达了这一消息。</p>
<p>3、银保监会：保险公司不得随意停售在售短期健康险</p>
<p>中国证券报记者7日独家获悉，近日，银保监会人身险部向各人身保险公司、各财产保险公司，中国保险行业协会下发《关于规范短期健康保险业务有关问题的通知(征求意见稿)》(下称通知)。通知对短期健康保险范围、产品设计、续保、停售、定价等方面进行规范。通知指出，保险公司开发的短期健康保险产品应当在保险条款中对保险期间、保险责任、除外责任、保费缴纳方式、等待期设置、宽限期设置、保险金额、免赔额、赔付比例、理赔条件、退保约定等进行清晰、明确、无歧义的表述。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>春节前A股仍有上行动能，“小康牛”预演继续，各类资金快速接力，板块轮动提速。业绩进入密集披露期，风险会弱化上行动能。同时，成长板块即将进入严格业绩检验期，周期板块逻辑短期无法证伪，价值板块更受各类资金青睐。综合考虑估值、风险和资金偏好，最终资金共识和市场风格会落在价值上。配置上依然建议坚持价值为主要仓位，周期短期仍有进攻效应。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>减仓保住2019年利润，减持持有大科技类股票为主（心里变化：卖出603986兆易创新；买入002291星期六；继续持有603005晶方科技；300707威唐工业；603799华友钴业；300379东方通；002351漫步者；300315顺网科技；）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特斯拉产业链个股汇总]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/te-si-la-chan-ye-lian-ge-gu-hui-zong/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/te-si-la-chan-ye-lian-ge-gu-hui-zong/">
        </link>
        <updated>2020-01-06T07:36:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1578296197919.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[消费电子]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/xiao-fei-dian-zi/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/xiao-fei-dian-zi/">
        </link>
        <updated>2020-01-06T07:35:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1578296148769.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技各板块行业龙头股]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/ke-ji-ge-ban-kuai-xing-ye-long-tou-gu/</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/ke-ji-ge-ban-kuai-xing-ye-long-tou-gu/">
        </link>
        <updated>2020-01-06T07:33:29.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1578296044736.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
</feed>