<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://christ2liu.github.io/blog</id>
    <title>RHINO牛博客</title>
    <updated>2019-12-12T07:03:35.962Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://christ2liu.github.io/blog"/>
    <link rel="self" href="https://christ2liu.github.io/blog/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新，日日进步，必年年进步</subtitle>
    <logo>https://christ2liu.github.io/blog/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://christ2liu.github.io/blog/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, RHINO牛博客</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A股科技龙头公司全名单]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/a-gu-ke-ji-long-tou-gong-si-quan-ming-dan</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/a-gu-ke-ji-long-tou-gong-si-quan-ming-dan">
        </link>
        <updated>2019-12-12T01:21:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1576113725438.jpg" alt=""></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技细分炒作线]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/ke-ji-xi-fen-chao-zuo-xian</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/ke-ji-xi-fen-chao-zuo-xian">
        </link>
        <updated>2019-12-12T01:16:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>OLED实际在炒MINILED</p>
<p>手机光学实际在炒TOF<br>
<img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1576113430887.jpg" alt=""></p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1576113446723.jpg" alt=""></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[电子2020]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/dian-zi-2020</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/dian-zi-2020">
        </link>
        <updated>2019-12-12T01:13:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1576113268200.jpg" alt=""></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-创业板指跌近1% 无线耳机领跌两市]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-chuang-ye-ban-zhi-die-jin-1-wu-xian-er-ji-ling-die-liang-shi</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-chuang-ye-ban-zhi-die-jin-1-wu-xian-er-ji-ling-die-liang-shi">
        </link>
        <updated>2019-12-11T07:19:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周三，开盘2922.60  高开5.28 +0.18% 成交14.58亿。早盘指数震荡走弱，两市分化明显，沪指横盘创业板指跌近1%，近期大涨的科技股普遍回调，无线耳机大幅跳水，科创板多数下跌，券商股盘中拉升护盘，传媒、汽车、数字货币等表现活跃。个股跌多涨少，涨停20余家，炸板率处高位，市场氛围较差；午后稍有企稳，电力物联网利好刺激下快速拉升，胎压监测板块回暖走强，汽车、传媒等表现活跃。个股依旧跌多涨少，涨停家数扩增至40余家，炸板率有所下降，市场氛围稍见回暖。截至收盘，上证指数涨0.24%，深证成指跌0.64%，创业板指跌0.91%。<br>
综合看盘面偏弱，上涨1260家，下跌2258家；涨停45家，跌停7家；封板35家，开板19家；大盘黄白线黄上白下，今天收红十字星 创业板指跌近1% 无线耳机领跌两市<br>
盘面上看，《泛在电力物联网2020年重点建设任务大纲》下发，带动电力物联网板块午后快速拉升，国电南自一度封板，岷江水电拉升冲板；胎压监测午后回暖，万通智控拉升涨停，日上集团此前封板；临近收盘，《深圳建设先行示范区行动方案(2019-2025年)》正式印发，深圳本地股异动，深赛格涨5%；文化传媒板块表现活跃，天龙集团、慈文传媒、出版传媒等多股涨停；汽车股涨幅居前，长安汽车涨停；无线耳机板块走弱，雷柏科技、瀛通通讯多次触板跌停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:35 文化传媒板块走强，天龙集团、慈文传媒、出版传媒、数码科技、万润科技集体涨停。</p>
<p>09:40 芯片概念拉升，浩云科技涨停，晶方科技、乾照光电、博创科技等跟涨。</p>
<p>09:59 数字货币板块持续拉升，四方精创涨停，智度股份、聚龙股份、奥马电器、数字认证等跟涨。</p>
<p>10:09 无线耳机板块跳水走弱，雷柏科技跌逾9%，漫步者翻绿，瀛通通讯、共达电声、奋达科技跟跌。</p>
<p>10:17 钢铁板块拉升，韶钢松山涨超7%，柳钢股份、方大特钢、西宁特钢、三钢闽光等跟涨。</p>
<p>10:31 证券板块拉升，天风证券涨6%，红塔证券、太平洋、国盛金控等跟涨。</p>
<p>10:52 创业板指跌逾1%，深成指跌0.7%，科技股回调，无线耳机、消费电子等走弱，券商股盘中异动拉升。</p>
<p>11:13 汽车整车板块走强，长安汽车涨停，中通客车、北汽蓝谷、广汽集团、中国重汽等跟涨。</p>
<p>13:02 电力物联网板块快速拉升，岷江水电涨超5%，国电南自、远光软件、红相股份等集体跟涨。</p>
<p>13:46 胎压监测板块再度拉升，万通智控拉升涨停，保隆科技涨9%，威帝股份、通达电气跟涨。</p>
<p>14:40 深圳国资改革板块异动拉升，深赛格拉涨5%，深物业A、深高速、深振业A等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、茅台提前执行明年一季度计划，向四渠道投放7500吨茅台酒</p>
<p>茅台通知经销商提前执行2020年一季度计划。12月11日，澎湃新闻记者从茅台酒经销商处了解到，贵州茅台酒销售公司下发《关于提前执行2020年一季度计划的通知》。</p>
<p>2、国网重磅文件出台！明年将是泛在电力物联网建设突破年</p>
<p>记者11日从国家电网有限公司(下称“国网公司”)获悉，备受业界关注的《泛在电力物联网2020年重点建设任务大纲》已经下发。</p>
<p>3、《深圳建设先行示范区行动方案(2019-2025年)》正式印发</p>
<p>《深圳建设先行示范区行动方案(2019-2025年)》正式印发。深圳建设中国特色社会主义先行示范区进入全面落地实施新阶段。经过数个月的研究，《深圳市建设中国特色社会主义先行示范区的行动方案(2019-2025年)》已于12月初正式印发，并向深圳市有关部门下发。下一步，各单位将按照上述行动方案开展具体工作。今年7月份，习近平主持召开中央全面深化改革委员会第九次会议。会议审议通过了《关于支持深圳建设中国特色社会主义先行示范区的意见》。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>当前到年底的行情将大概率延续区间内震荡反复，但经历连续的反弹之后需要注意指数短期可能的冲高回落。策略上建议稳健配置，留存实力，以把握震荡磨底行情中涌现的结构性机会为主，并考虑选好行业赛道，挖掘优质标的，提前布局明年的春季行情。一些核心优质标的在经历快速调整或“错杀”之后将开始重新具备左侧布局的价值，可以考虑逢低介入。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>持有大科技类股票为主（心里变化：继续持有300223北京君正；300661圣邦股份；002449国星光电；300598诚迈科技；600745闻泰科技；002351漫步者；603501韦尔股份；603005晶方科技）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数午后单边走强 科技股全线爆发]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-wu-hou-dan-bian-zou-qiang-ke-ji-gu-quan-xian-bao-fa</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-wu-hou-dan-bian-zou-qiang-ke-ji-gu-quan-xian-bao-fa">
        </link>
        <updated>2019-12-10T07:50:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周二，开盘2908.94  低开5.54 -0.19% 成交15.45亿。早盘指数集体低开，维持弱势震荡，创业板指临近午盘翻红。华兴源创再度涨停，带动科创板集体走强，胎压监测概念表现强势，无线耳机板块拉升，医疗股表现活跃，养殖股大幅杀跌。个股跌多涨少，涨停仅20余家，炸板率走高，市场氛围较差；午后探底回升，三大指数集体翻红。科创板个股集体走强，胎压监测、无线耳机、半导体等科技股持续活跃，猪肉等养殖股走弱领跌两市。个股涨多跌少，涨停家数增至近50家，炸板率较低，市场氛围回暖。截至收盘，上证指数涨0.10%，深证成指涨0.40%，创业板指涨0.75%。<br>
综合看盘面偏强，上涨1931家，下跌1502家；涨停48家，跌停2家；封板40家，开板7家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阳线 指数午后单边走强 科技股全线爆发</p>
<p>盘面上看，科技股今日全线爆发，华兴源创连续两日涨停，带动科创板集体飘红，容百科技、天准科技等均涨逾10%；胎压监测板块大幅走高，威帝股份、苏州固锝、日上集团、保隆科技先后涨停；无线耳机午后再度拉升，乐心医疗、奋达科技封板；半导体概念股表现活跃，晶方科技、通富微电涨停；养殖股走弱，牧原股份跌5%，傲农生物跌4%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:36 无线耳机概念活跃，雷柏科技四连板，惠威科技直线拉升涨停，漫步者、共达电声等跟涨。</p>
<p>09:44 有色冶炼加工板块拉升，江西铜业涨6%，云南铜业、云铝股份、兴业矿业跟涨。</p>
<p>09:45 胎压监测概念股持续走强，威帝股份涨停，保隆科技、云意电气、必创科技、德联集团等集体拉升。</p>
<p>10:09 智能医疗股走强，易联众、九安医疗先后涨停，乐普医疗、延华智能、乐心医疗跟涨。</p>
<p>10:32 科创板集体走强，华兴源创涨17%，卓易信息涨超10%，容百科技、天准科技、光峰科技均涨逾8%。</p>
<p>10:37 猪肉板块走弱，牧原股份跌4%，天邦股份、唐人神、温氏股份、傲农生物、新希望等集体跌逾3%。</p>
<p>13:20 半导体及元件板块拉升，晶方科技涨停，晶晨股份、通富微电、福晶科技等跟涨。</p>
<p>13:22 节能照明板块走高，聚飞光电、万润科技先后涨停，光普股份、奥拓电子等小幅跟涨。</p>
<p>13:33 无线耳机板块持续走强，乐心医疗、奋达科技午后拉升涨停，上海天洋、共达电声等跟随上涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、中国11月CPI同比增4.5% 为2012年1月以来最高</p>
<p>中国11月CPI同比增4.5%，预期4.5%，前值3.8%。中国11月PPI同比下降1.4%，预期降1.5%，前值降1.6%。</p>
<p>2019年11月份，全国居民消费价格同比上涨4.5%。其中，城市上涨4.2%，农村上涨5.5%；食品价格上涨19.1%，非食品价格上涨1.0%；消费品价格上涨6.5%，服务价格上涨1.2%。1--—11月平均，全国居民消费价格比去年同期上涨2.8%。</p>
<p>2、国家工业节能技术装备推荐目录出炉 多家上市公司产品入围</p>
<p>工信部公布《国家工业节能技术装备推荐目录(2019)》，特锐德申报的干式电工钢带配电变压器、森源电气申报的干式非晶合金配电变压器、大元泵业申报的井用潜水电泵入围、新界泵业申报的轻便智能型大排量防洪抢险潜水泵等入围。</p>
<p>3、中汽协：中国11月乘用车销量同比下降5.4%</p>
<p>中汽协：中国11月乘用车销量205.7万辆，同比下降5.4%；中国11月新能源汽车销量同比下降43.7%；中国11月汽车销量同比下降3.6%。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>市场承压，向上动能不强，但向下空间也有限，预计震荡为主。维持创业板、中小创占优的观点。可关注低估值、稳业绩的建筑、地产、汽车、机械设备等周期相关行业，特别是前期滞涨的优质股票。食品饮料、生物医药、农林牧渔等抱团消费股，逻辑仍在，静待估值下行后的买入机会。银行、券商在下行期相对占优，特别是券商有业绩保证。中长线看好科技股，在政策支持和技术创新的双重背景下，明年仍有较大机会。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>持有大科技类股票为主（心里变化：继续持有300223北京君正；300661圣邦股份；002045国光电器；300598诚迈科技；600745闻泰科技；002351漫步者；603501韦尔股份；603005晶方科技）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-三大指数弱势震荡 周期股集体拉升]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-san-da-zhi-shu-ruo-shi-zhen-dang-zhou-qi-gu-ji-ti-la-sheng</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-san-da-zhi-shu-ruo-shi-zhen-dang-zhou-qi-gu-ji-ti-la-sheng">
        </link>
        <updated>2019-12-09T07:23:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周一，开盘2914.46  高开2.45 +0.08% 成交15.45亿。早盘指数高开低走，探底回升，整体维持窄幅震荡。水泥、钢铁等周期股盘中拉升，国产软件、无线耳机等科技股走强，科创板个股普遍上涨，生物疫苗、医药等下挫。整体看个股涨多跌少，涨停仅20余家且炸板率走高，市场氛围一般，指数探底回升后再度震荡走弱；午后维持弱势震荡。周期股再度走强，水泥、钢铁、煤炭板块均涨幅居前，市场热点较为散乱，数字货币、国产软件、半导体等科技股表现活跃，科创板集体飘红，医药股走弱。个股涨多跌少，涨停20余家，炸板率持续走高，资金谨慎观望情绪浓厚。截至收盘，上证指数涨0.08%，深证成指跌0.02%，创业板指跌0.33%。<br>
综合看盘面偏强，上涨1836家，下跌1628家；涨停36家，跌停5家；封板28家，开板15家；大盘黄白线黄上白下，今天收红十字星 三大指数弱势震荡 周期股集体拉升<br>
　　盘面上看，周期股今日再度集体拉升，水泥近期涨价消息推动水泥板块走强，四川金顶涨停，螺纹钢期货创新高，带动钢铁股表现活跃方大特钢涨8%，韶钢松山涨7%，煤炭股安源煤业涨停；科创板华兴源创午后涨停，带动科创板个股集体走高，虹软科技、晶丰明源均涨逾10%；数字货币板块走强，四方精创涨停，智度股份、聚龙股份涨6%；国产软件概念活跃，中国软件盘中触板，数字认证、浪潮信息涨5%；医药股走弱，贝达药业跌逾6%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:31 黄金概念开盘走弱，金一文化跌5%，银泰黄金、盛达资源、山东黄金跟跌。</p>
<p>09:34 半导体及元件板块走强，通富微电涨停，华天科技、福晶科技、长电科技跟涨。</p>
<p>09:44 无线耳机板块异动拉升，雷柏科技涨停，奋达科技涨超9%，漫步者、共达电声、韦尔股份、惠威科技等跟涨。</p>
<p>10:14 数字货币板块持续拉升，四方精创涨超8%，智度股份、奥马电器、广电运通、众应互联等跟涨。</p>
<p>10:18 钢铁板块持续拉升，韶钢松山涨5%，八一钢铁、宝钢股份、三钢闽光、柳钢股份等跟涨。</p>
<p>10:24 水泥板块走强，四川金顶涨8%，塔牌集团涨5%，万年青、上峰水泥、青松建化、祁连山等跟涨。</p>
<p>10:36 国产软件板块走强，中国软件拉升涨停，波斯软件、浪潮软件、深南股份等跟涨。</p>
<p>13:25 次新股板块午后异动拉升，钢研纳克涨停，矩子科技涨1.01%，通达电气涨0.81%，左江科技、电声股份等跟涨，此前指南针涨停</p>
<p>13:53 科创板华兴源创涨停，成交额超2亿。</p>
<p>14:33 煤炭开采加工板块拉升，安源煤业封涨停，恒源煤电涨超4%，盘江股份、潞安环能、陕西煤业、郑州煤电等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、银保监会：明年起合资寿险公司的外资比例可达100%</p>
<p>中国银保监会办公厅发布关于明确取消合资寿险公司外资股比限制时点的通知：自2020年1月1日起，正式取消经营人身保险业务的合资保险公司的外资比例限制，合资寿险公司的外资比例可达100%。</p>
<p>2、国家石油天然气管网集团有限公司成立</p>
<p>国家石油天然气管网集团有限公司9日在京正式成立，标志着深化油气体制改革迈出关键一步。(新华视点)</p>
<p>3、商务部：将制定行动计划 稳步推进贸易高质量发展</p>
<p>商务部部长助理任鸿斌称，商务部将根据《中共中央 国务院关于推进贸易高质量发展的指导意见》，研究出台具体政策措施，同时制定贸易高质量发展行动计划(国新发布)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>市场承压，向上动能不强，但向下空间也有限，预计震荡为主。维持创业板、中小创占优的观点。可关注低估值、稳业绩的建筑、地产、汽车、机械设备等周期相关行业，特别是前期滞涨的优质股票。食品饮料、生物医药、农林牧渔等抱团消费股，逻辑仍在，静待估值下行后的买入机会。银行、券商在下行期相对占优，特别是券商有业绩保证。中长线看好科技股，在政策支持和技术创新的双重背景下，明年仍有较大机会。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>换股操作 ，持有大科技类股票为主（心里变化：买入300223北京君正；继续持有300661圣邦股份；002045国光电器；300598诚迈科技；600745闻泰科技；002351漫步者；603501韦尔股份；603005晶方科技）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-创业板指涨近1% 科技股持续走强]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-chuang-ye-ban-zhi-zhang-jin-1-ke-ji-gu-chi-xu-zou-qiang</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-chuang-ye-ban-zhi-zhang-jin-1-ke-ji-gu-chi-xu-zou-qiang">
        </link>
        <updated>2019-12-06T07:17:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周五，开盘2902.28  高开2.92 +0.10% 成交13.88亿。早盘两市早盘小幅高开后冲高回落，临近午盘再度拉升，整体窄幅震荡。盘面上看，题材概念较为活跃，游戏概念股集体走高，白酒、网游、无线耳机、天津自贸区等涨幅居前，国防军工盘中异动，汽车概念股走弱。个股涨多跌少，涨停30余家，炸板率较高，市场氛围稍显萎靡；午后再度震荡走强，创业板指涨近1%，沪指站稳2900点。题材概念活跃，网络游戏、虚拟现实、无线耳机等板块集体走高，白酒概念持续拉升，航运股尾盘走强，汽车股走弱。个股涨多跌少，涨停个股50余家创近期新高，炸板率较低，市场氛围好转。截至收盘，上证指数涨0.43%，深证成指涨0.81%，创业板指涨0.99%。<br>
综合看盘面偏强，上涨2337家，下跌1085家；涨停56家，跌停4家；封板46家，开板17家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阳线 创业板指涨近1% 科技股持续走强<br>
盘面上，三星或推出GalaxyBud+无线耳机，带动无线耳机板块再度走强，共达电声、漫步者、雷柏科技、奋达科技集体涨停；网游及手游板块现涨停潮，盛天网络、祥源文化、长城动漫、鼎龙文化、慈文传媒等多股涨停；白酒概念持续拉升，古井贡酒涨逾7%，金徽酒、贵州茅台等涨3%；半导体板块活跃，超华科技早盘封板，北京君正尾盘涨停；港口航运板块尾盘异动拉升，招商轮船直线涨停，中远海能涨8%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:35 无线耳机板块开盘活跃，漫步者冲击涨停，雷柏科技、共达电声、捷荣技术走强。</p>
<p>09:39 猪肉股拉升，振静股份涨3%，牧原股份、益生股份、双汇发展等跟涨。</p>
<p>09:40 半导体及元件板块异动拉升，超华科技封涨停，丹邦科技涨超3%，景旺电子、弘信电子、鹏鼎控股、紫光国微等跟涨。</p>
<p>09:44 胎压监测板块再度走强，万通智控拉升触板，华阳集团、四维图新、保隆科技等小幅跟涨。</p>
<p>09:54 天津自贸区板块异动拉升，津劝业涨停，天津磁卡、滨海能源、天津港、天津松江等跟涨。</p>
<p>09:57 白酒概念持续拉升，古井贡酒涨超4%，贵州茅台、山西汾酒、酒鬼酒、五粮液等跟涨。</p>
<p>10:19 网络游戏概念拉升，盛天网络涨超7%，电魂网络、游族网络、中青宝、掌趣科技等跟涨。</p>
<p>10:51 国防军工板块异动拉升，长城军工、天海防务涨3%，江龙船艇、三角防务等跟涨。</p>
<p>13:16 无线耳机持续走高，奋达科技涨停，漫步者、雷柏科技、共达电声此前封板，润欣科技涨6%。</p>
<p>14:07 大豆概念拉升，哈高科涨6%，丰乐种业、北大荒跟涨。</p>
<p>14:21 白酒概念持续走高，古井贡酒涨近8%，青青稞酒、金徽酒、贵州茅台均涨逾3%。</p>
<p>14:50 港口航运板块异动，招商轮船封涨停，中远海能涨超9%，招商南油、中远海控、中远海特、中远海发等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、云南机场分板块混改将快速推进</p>
<p>云南机场集团副总裁侯庆平12月6日在中国民航支线航空论坛间隙透露，在今年8月成立云南航空产业投资集团之后，云南机场集团的混改就由云南航空产业投资集团主导加快推进，目前混改方案正在制定中，预计分板块推进混改，成熟一个板块方案就会先推出一个板块的混改，而不会等整个集团的混改方案出来再行动作。(21世纪)</p>
<p>2、财政部等五部委印发《关于调整重大技术装备进口税收政策有关目录的通知》</p>
<p>符合规定条件的国内企业为生产《国家支持发展的重大技术装备和产品目录(2019年修订)》所列装备或产品而确有必要进口《重大技术装备和产品进口关键零部件、原材料商品目录(2019年修订)》所列商品，免征关税和进口环节增值税。包括太阳能电池生产设备、半导体发光二极管(LED)生产设备、集成电路关键设备、新型平板显示器件生产设备、电子元器件生产设备等。</p>
<p>3、国务院关税税则委员会开展部分大豆、猪肉等自美采购商品的排除工作</p>
<p>记者6日从国务院关税税则委员会办公室了解到，根据国内需要，我国企业自主通过市场化采购，自美进口一定数量商品。国务院关税税则委员会正在根据相关企业的申请，开展部分大豆、猪肉等商品排除工作，对排除范围内商品，采取不加征我对美301措施反制关税等排除措施。对排除范围内商品采购，企业自主商谈、自行进口、自负盈亏。(新华视点)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>预计沪指短线继续反弹的可能较大，创业板市场短线继续冲击新高的可能较大。建议投资者短线暂时观望，中线建议继续关注部分低估值绩优蓝筹股的投资机会。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>换股操作 ，持有大科技类股票为主（心里变化：继续持有300661圣邦股份；002045国光电器；300598诚迈科技；600745闻泰科技；002351漫步者；603501韦尔股份；603005晶方科技）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-科技股集体爆发 创业板大涨逾2%]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-ke-ji-gu-ji-ti-bao-fa-chuang-ye-ban-da-zhang-yu-2</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-ke-ji-gu-ji-ti-bao-fa-chuang-ye-ban-da-zhang-yu-2">
        </link>
        <updated>2019-12-05T07:15:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<p>周四，开盘2886.52  高开5.58 +0.29% 成交12.88亿。早盘市集体高开后震荡走强，科技股表现活跃，带动创业板指涨近1.5%。题材概念回暖，胎压监测、无线耳机、ETC、手机产业链等概念股走强，黄金、白酒概念走弱。个股涨多跌少，涨停30余家，炸板率较低，市场氛围有明显好转；午后券商期货、数字货币股异动拉升。个股涨多跌少，涨停数增加至40余家，成交量略有增加，市场氛围转暖。截至收盘，上证指数涨0.74%，深证成指涨1.15%，创业板指涨2.15%。<br>
综合看盘面偏强，上涨2957家，下跌582家；涨停44家，跌停2家；封板33家，开板14家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阳线 科技股集体爆发 创业板大涨逾2%<br>
盘面上看，乘用车将强制装胎压监测系统，带动相关概念股全天强势，万通智控、威帝股份涨停封板；午后证券期货概念股快速拉升，瑞达期货拉升触板，南华期货冲击涨停，第一创业涨4%；无线耳机概念大涨，漫步者、雷柏科技、海能实业、长盈精密等多股涨停；数字货币板块异动拉升，智度股份直线拉升涨停；半导体板块表现活跃，晶方科技、大港股份先后涨停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:31 胎压监测概念股开盘走强，万通智控冲击涨停，威帝股份涨6%，必创科技、保隆科技跟涨。</p>
<p>09:34 采掘服务板块异动拉升，贝肯能源涨5%，恒泰艾普、通源石油、中曼石油、博迈科等跟涨。</p>
<p>09:42 华为概念股走高，劲拓股份、爱施德、宇环数控、高斯贝尔、沃格光电、依米康等集体涨停。</p>
<p>09:44 ETC概念股持续拉升，万集科技封涨停，金溢科技涨5%，数字政通、华铭智能、先进数通、博通集成等跟涨。</p>
<p>09:55 无线耳机板块走强，漫步者涨停，信维通信、博通集成、佳禾智能跟涨。</p>
<p>10:02 证券板块持续走强，第一创业涨近5%，红塔证券涨超3%，海通证券、华林证券、光大证券等跟涨。</p>
<p>11:17 消费电子板块持续走强，长盈精密、信维通信、电连技术大涨7%，水晶光电、瀛通通讯、联创电子、共达电声纷纷走强。</p>
<p>13:38 半导体及元件板块走强，晶方科技涨停，东山精密、北京君正、华正新材集体走强。</p>
<p>14:19 期货概念快速走强，瑞达期货直线拉升涨停，南华期货、中国中期、中科金财跟涨。</p>
<p>14:42 数字货币异动拉升，智度股份直线封板，聚龙股份、新湖中宝等跟随上涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、消息人士：关税法征求意见稿很可能在近期公布</p>
<p>在力争2020年完成税收法定任务大背景下，近期税收立法明显提速。一位消息人士告诉第一财经记者，关税法征求意见稿很可能在近期公布。财税专家分析，未来关税立法很可能采取消费税立法策略，授权国务院根据宏观调控需要来调整关税税率。(第一财经)</p>
<p>2、上交所副总经理徐毅林：“不拘一格”支持突破关键核心技术的企业在科创板上市</p>
<p>上交所副总经理徐毅林表示，加大对技术过硬、代表性强、市场认可度高、已启动上市准备工作的科技创新企业服务力度，推动其尽快申报上市。加强与科技部、工信部、发改委等部委、地方政府和市场机构的合作，做好企业培育和服务工作。尤其对于突破关键核心技术、有潜力参与全球竞争的企业，加大制度供给，“不拘一格”支持其在科创板上市。(21世纪)</p>
<p>3、中金所副总经理：正在积极做好股指期权上市的各项准备工作</p>
<p>中金所副总经理李海超指出，稳步推进股指类、利率类、汇率类期货、期权新产品供给，努力建立健全与我国经济地位相适应、与金融市场发展进程相匹配、与资本市场改革需要相配套的衍生品体系，为经济金融市场的进一步对外开放保驾护航。近期，我们正在证监会的指导下积极做好股指期权上市的各项准备工作。(21世纪)</p>
<p>4、证监会复文全国人大代表建议：将积极探索金融交易风险分级</p>
<p>证监会网站发布的《对十三届全国人大二次会议第2720号建议的答复》披露了证监会答复《关于防范涉身份证出借的互联网金融案件的建议》的具体内容。证监会在《答复》中指出，“证监会将继续推动科技手段在金融监管领域的应用，积极推进监管科技建设，提高监管效能，防范化解各类金融风险，为投资者营造健康良好的投资环境。”(澎湃新闻)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>与市场的纠结相对应的是，北向的沪深股通资金依然在逢低建仓。特别是在年内MSCI最后一次大扩容生效后，外资借道北向资金继续增持A股。“好公司、好价格”的投资逻辑仍然有效，随着11月末以来蓝筹股的不断走弱，一些个股的“泡沫”逐渐被挤出，股价再度向合理估值靠拢。操作上，市场在2850点附近应有较强支撑，布局可从以下两条路径入手：其一，中线角度逢低逐渐分批布局优质核心资产；其二，中短线布局股价低于净资产、技术上尚处于底部区域的周期型行业(如钢铁、水泥、煤炭、有色金属、电力、供气供热等)。此外，临近年底，建议投资者规避连续两年亏损且三季度巨亏或每股净资产为负数的个股，防止“踩雷”。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>换股操作 ，持有大科技类股票为主（心里变化：继续持有002045国光电器；300661圣邦股份；300598诚迈科技；600745闻泰科技；002351漫步者；603501韦尔股份）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数全天弱势震荡 黄金、稀土概念走强]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-quan-tian-ruo-shi-zhen-dang-huang-jin-xi-tu-gai-nian-zou-qiang</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-quan-tian-ruo-shi-zhen-dang-huang-jin-xi-tu-gai-nian-zou-qiang">
        </link>
        <updated>2019-12-04T07:08:58.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<pre><code>   周三，开盘2876.91  低开7.79 -0.27% 成交15.88亿。早盘两市集体低开后冲高回落，整体维持窄幅震荡，沪指相对较弱。白酒概念高开后略有回落，黄金概念、有色钴涨幅居前，汽车零部件、半导体等盘中活跃，养殖股走弱。个股跌多涨少，涨停30余家，炸板率较低，但两市未见明确主线，资金观望氛围浓厚；午后维持窄幅震荡，指数有所分化，沪指较弱。恐慌情绪升温带动黄金概念股领涨两市，稀土永磁、有色钴等表现强势，农业种植、汽车等表现活跃。个股依旧跌多涨少，涨停40余家，炸板率尚可，成交量未见明显增加，市场氛围一般。截至收盘，上证指数跌0.23%，深证成指涨0.31%，创业板指跌0.10%。
</code></pre>
<p>综合看盘面偏强，上涨2728家，下跌1730家；涨停39家，跌停5家；封板28家，开板22家；大盘黄白线黄上白下，今天收阴十字星，指数全天弱势震荡 黄金、稀土概念走强</p>
<p>盘面上看，涨价利好及贸易摩擦预期的刺激下，稀土永磁概念全天单边走强，德宏股份涨停封板，金力永磁冲击涨停；恐慌情绪升温，黄金概念股逆势走强，盛达资源、银泰黄金涨8%；消费税改利空消除，带动白酒板块早盘大涨，金种子酒涨停；嘉能可下调未来三年钴产量指引，钴概念股应声上涨，华友钴业、寒锐钴业涨近5%；汽车零部件板块延续近日强势，威帝股份、泉峰汽车、万通智控、正裕工业等多股集体涨停；猪肉、养鸡等养殖股走弱，双汇发展跌逾6%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:31 白酒概念股开盘领涨，金种子酒涨4%，金徽酒、酒鬼酒、迎驾贡酒等跟涨。</p>
<p>09:36 汽车零部件板块走强，威帝股份、万通智控、正裕工业集体涨停，泉峰汽车涨超6%，保隆科技、恒立实业、北特科技等跟涨。</p>
<p>09:44 半导体及元件板块拉升，东晶电子拉升涨停，北方华创、欧比特、紫光国微等跟涨。</p>
<p>10:02 有色钴概念活跃，寒锐钴业涨5%，华友钴业、当升科技、道氏技术等跟涨。</p>
<p>10:18 化学制药板块表现活跃，亚太药业涨停，圣达生物、海思科、贝达药业等集体跟涨。</p>
<p>10:36 芯片概念持续走高，聚灿光电直线涨停，北方华创此前封板，诚迈科技、澜起科技、紫光国微等大涨。</p>
<p>11:02 黄金板块异动拉升，盛达资源涨逾8%，东方金钰、西部黄金、赤峰黄金等跟随上涨。</p>
<p>11:03 黄金概念持续走强，银泰黄金、盛达资源涨超8%，荣华实业、山东黄金、恒邦股份等跟涨。</p>
<p>13:04 农业种植板块异动拉升，登海种业快速涨7%，万向德农、北大荒、荃银高科跟涨。</p>
<p>13:13 稀土板块异动拉升，德宏股份涨停，金力永磁、银河磁体、五矿稀土等跟涨。</p>
<p>13:21 天然气板块走强，贵州燃气涨9%，新疆火炬、东方环宇、恒基达鑫、新天然气集体跟涨。</p>
<p>14:02 稀土永磁板块持续拉升，金力永磁拉升涨逾9%，德宏股份此前封板，中钢天源、银河磁体、广晟有色等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、最高检：明确提出对涉嫌犯罪的民营企业负责人能不捕的不捕</p>
<p>据中央广播电视总台中国之声《全国新闻联播》报道，最高人民检察院检察长张军12月3日在参加最高人民检察院开放日活动时表示，最高检高度重视平等，保护民营企业合法权益，明确提出对涉嫌犯罪的民营企业负责人能不捕的不捕，能不诉的不诉。提出群众信访7日内程序回复，3个月内办理过程或者结果答复。</p>
<p>2、邮储银行上市后预计将被纳入主要指数 被动配置资金或达80亿</p>
<p>专业人士分析，邮储银行A股上市后会因市值规模、成交金额和流动性等原因，预计很快将被纳入沪深300指数、中证100指数、上证50指数等主要指数。根据目前A股市值测算，未来一段时间，因相关指数基金的配置需求，由此带来的配置资金预计最高约80亿元，再加上邮储银行此前披露的用于后市稳定的约43亿元“绿鞋”资金，最高将有逾百亿资金为邮储银行后市表现保驾护航。(券商中国)</p>
<p>3、方正电话会：正努力筹措20亿兑付资金 但还未成功</p>
<p>近日北大方正集团，在上清所公告称，因流动资金紧张，“19方正SCP002”超短期融资券不能按期足够偿付本息。公告显示，该超短期融资券规模总计20亿元人民币，计息期债券年华利率为4.94%。与此同时，有央企将作为战投入股方正集团的消息，也在市场不胫而走。次日，包括方正科技、方正证券、中国高科在内的一众上市企业纷纷大涨。一时间令北大方正集团的未来走向显得扑朔迷离。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>虽然A股对外围市场走势的逐步脱敏，韧性增强，但如果外围股市连续的调整势必对短期市场情绪造成一定的影响，容易造成恐慌，这个因素不容小觑。操作上，建议投资者严守谨慎型仓位，耐心等待市场企稳。趁此轮行情调整，布局未来有稳定盈利和持续分红的价值白马股，并可适度关注一些具有资金效应的消费电子、5G和有反转预期的新能源产业链个股。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>换股操作 ，持有大科技类股票为主（心里变化：买入300661圣邦股份；继续持有002045国光电器；300598诚迈科技；600745闻泰科技；002351漫步者；603501韦尔股份）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-三大指数集体翻红 汽车股全线走高]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-san-da-zhi-shu-ji-ti-fan-hong-qi-che-gu-quan-xian-zou-gao</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-san-da-zhi-shu-ji-ti-fan-hong-qi-che-gu-quan-xian-zou-gao">
        </link>
        <updated>2019-12-03T07:04:45.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<pre><code>   周二，开盘2869.88  低开5.93 -0.21% 成交11.29亿。早盘　指数集体低开，随后震荡下行，创业板指一度跌逾1%，临近午盘跌幅收窄。两市热点题材寥寥，仅大数据、稀土、燃料电池等板块活跃，ST板块逆势走强，高校概念受消息刺激拉升，医药股走弱。个股跌多涨少，涨停30余家，炸板率较低，但赚钱效应差，市场氛围一般；午后半导体回暖，氢能源、稀土永磁等表现活跃。个股涨多跌少，涨停家数50家，炸板率也较低，市场氛围明显好转。两市低开后震荡走弱，创业板指一度跌逾1%，随后探底回升，指数集体翻红。汽车及零部件概念股全线走强，ST板块多股涨停。截至收盘，上证指数涨0.31%，深证成指涨0.55%，创业板指涨0.35%。
</code></pre>
<p>综合看盘面偏强，上涨2441家，下跌1073家；涨停50家，跌停3家；封板41家，开板13家；大盘黄白线黄上白下，今天收长下影线的中阳线，三大指数集体翻红 汽车股全线走高</p>
<p>盘面上看，《新能源汽车产业发展规划(2021-2035年)》征求意见，利好刺激下汽车整车及零部件、氢能源等相关板块集体走强，亚星客车涨停，万通智控、保隆科技、京城股份等集体封板；方正集团将引入某大型央企，带动高校板块盘中快速拉升，方正科技一度涨停，中国高科触板；年关将至，ST股到达退市边缘急于自救，ST板块集体大涨，*ST猛狮、*ST赫美等多股涨停；半导体板块午后回暖走强，圣邦股份涨停，韦尔股份、北京君正涨逾7%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:34 生物医药板块开盘走弱，新开源、青海春天跌5%，康弘药业、司太立、仙琚制药等跟跌。</p>
<p>09:37 稀土永磁板块拉升，金力永磁、德宏股份涨3%，银河磁体、正海磁材等集体上涨。</p>
<p>09:42　大数据板块开盘异动拉升，中昌数据涨停，海量数据涨6.89%，奥飞数据涨3.42%，浪潮软件等跟涨</p>
<p>09:45 稀土永磁板块走强，德宏股份涨停，金力永磁涨6%，宜安科技、银河磁体、中钢天源跟涨。</p>
<p>09:59 证券板块反弹拉升，华林证券涨5%，红塔证券、太平洋、中国银河等小幅跟涨。</p>
<p>10:09 节能照明板块异动拉升，珈伟新能、瑞丰光电先后涨停，华灿光电、麦达数字、聚灿光电等跟涨。</p>
<p>10:26 水泥板块小幅拉升，四川金顶涨8%，福建水泥、青松建化、四川双马等小幅跟涨。</p>
<p>10:43 燃料电池板块异动，凯龙股份涨停，雄韬股份、全柴动力、中钢天源等集体走强。</p>
<p>11:19 高校板块拉升，方正科技封涨停，紫光学大、中国高科、诚志股份、同济科技等跟涨。</p>
<p>14:06 汽车零部件板块掀涨停潮，威帝股份、泉峰汽车、万通智控、保隆科技等多个先后涨停。</p>
<p>14:27 有色钴概念股走强，恒立实业直线涨停，兴业矿业此前封板，天奇股份、合纵科技小幅跟涨。</p>
<p>14:39 半导体及元件板块尾盘走强，圣邦股份拉升封板，北京君正、韦尔股份、卓胜微等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、工信部对《新能源汽车产业发展规划(2021-2035年)》(征求意见稿)公开征求意见</p>
<p>工信部就《新能源汽车产业发展规划(2021-2035年)》(征求意见稿)公开征求意见。《意见稿》提出，2021年起，国家生态文明试验区、大气污染防治重点区域公共领域新增或更新用车全部使用新能源汽车。制定将新能源汽车研发投入纳入国有企业考核体系的具体办法。加快推动充换电、加氢、信息通信与道路交通等基础设施建设，提升互联互通水平和使用效率，鼓励商业模式创新，营造新能源汽车良好使用环境。</p>
<p>2、明确十一项措施 深圳国资国企综改试验加快推进</p>
<p>记者3日从深圳市国资委获悉，近日深圳市国资委出台了《关于加强监督为区域性国资国企综合改革试验提供坚强保障的意见》，从政治、纪律、作风和鼓励担当等四方面提出11项措施，为国资国企综合改革试验提供保障。</p>
<p>3、“洋私募”已可启动转公募流程 注册资本金4亿</p>
<p>记者从相关机构人士处获悉，目前超20家外资已获外商独资私募证券投资基金管理人(“WFOE PFM”)资格的“洋私募”，已经可以申请在中国境内设立公募基金，即“私转公”的申请流程已经开启。此外，记者也获悉，转为公募基金的注册资本金要求为4亿元，且投资系统等需要做到本土化。记者向富达国际(Fidelity)、先锋领航(Vanguard)求证，均表示暂不予置评。(第一财经)</p>
<p>4、重磅利好！港交所缩短招股时间 由T+5改为T+1</p>
<p>目前，香港新股上市是现时定价日5天上市，即T+5，据证券时报记者从知情人士处获悉，港交所为了增强新股市场竞争力，要缩短招股时间，由T+5改为T+1，目前港交所已成立专责小组，研究新的招股安排，预计需时一年，即在明年底提出具体方案。招股程序的变更需要修改相关法规，因此还需香港证监会批准后才可落实。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>岁末年初最佳策略就是“猫冬”，降低收益预期。建议大类资产层面增配债和黄金，权益投资方面依旧延续9月份以来对低估值板块的推荐，包括银行、地产、基建产业链、家电和汽车及零部件，并关注受益外部不确定性提升的黄金和军工板块。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>换股操作 ，持有大科技类股票为主（心里变化：买入300661圣邦股份；继续持有002045国光电器；300598诚迈科技；600745闻泰科技；002351漫步者；603501韦尔股份）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数冲高回落 科技股涨幅居前]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-chong-gao-hui-luo-ke-ji-gu-zhang-fu-ju-qian</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-chong-gao-hui-luo-ke-ji-gu-zhang-fu-ju-qian">
        </link>
        <updated>2019-12-02T07:18:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<pre><code>   周一，开盘2874.45 高开2.47 +0.09% 成交12.64亿。早盘两市小幅高开，随后震荡走强，临近午盘稍有回落。证券股利好刺激下高开后小幅回调，半导体、无线耳机等科技股集体走强，汽车、养殖股表现活跃。个股涨多跌少，涨停近30家，炸板率较高，市场氛围较为一般；午后冲高回落，沪指一度翻绿。券商股高开低走，半导体、无线耳机等科技股冲高回落，医药股集体走弱，汽车板块表现活跃。个股跌多涨少，涨停家数近40家，市场氛围略有回暖。截至收盘，上证指数涨0.13%，深证成指涨0.24%，创业板指涨0.28%。
</code></pre>
<p>综合看盘面偏强，上涨1640家，下跌1752家；涨停39家，跌停9家；封板32家，开板14家；大盘黄白线黄上白下，今天收红十字星，指数冲高回落 科技股涨幅居前</p>
<p>盘面上看，证监会表示要做强做优做大打造航母级头部券商，带动证券板块开盘走高，中国银河一度涨逾8%；无线耳机板块走强，共达电声涨停封板，鹏辉能源、韦尔股份涨6%；半导体概念股走强，扬杰科技封板，三环集团涨停开板；汽车概念股走强，北汽蓝谷、万通智控先后涨停；医药股集体走弱，科伦药业跌5%，海思科、国药一致等跌3%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:25 证券板块高开，红塔证券涨逾3%，第一创业涨2.92%，华创阳安涨2.68%。</p>
<p>09:33 水泥板块异动拉升，上峰水泥涨4%，冀东水泥、华新水泥、四川双马、塔牌集团等跟涨。</p>
<p>09:34 猪肉板块快速拉升，天康生物涨5%，牧原股份、正邦科技、振静股份、新希望等跟涨。</p>
<p>09:44 无线耳机板块走强，共达电声封板，佳禾智能、漫步者涨4%，苏州固锝、博通集成、鹏辉能源等跟涨。</p>
<p>09:45 酒店及餐饮板块走强，华天酒店直线涨停，西安饮食、锦江酒店跟涨。</p>
<p>09:55 互联网金融板块走强，大智慧直线涨停，顶点软件、华泰证券、银之杰、同花顺等集体上涨。</p>
<p>09:56 半导体及元件板块持续拉升，扬杰科技封板，三环集团涨6%，韦尔股份、士兰微、博通集成等跟涨。</p>
<p>10:14 汽车整车板块快速走强，一汽轿车涨超8%，一汽夏利、东风汽车、北汽蓝谷、中国重汽等跟涨。</p>
<p>13:41 农业种植板块异动拉升，新农开发、苏垦农发、万向德农、登海种业等集体小幅上涨。</p>
<p>14:28 汽车零部件板块午后异动拉升，万通智控涨停，苏奥传感涨3.52%，保隆科技涨1.62%，浙江仙通、华阳集团等跟涨.</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、不搞大跃进式集中核发批文 IPO发行节奏将保持平稳</p>
<p>接近监管层的相关人士表示，证监会将坚持新股常态化发行，重视市场投融资平衡，推动发行、注册和市场承受力的有机统一衔接，切实防控各类风险，不搞大跃进式的集中核发批文。(中国证券报)</p>
<p>2、格力集团和珠海明骏拟签署股份转让协议</p>
<p>格力电器午间公告，公司控股股东格力集团通过公开征集受让方协议转让其所持有的格力电器部分股权，可能涉及公司控制权变更，目前该事项取得重大进展，格力集团与最终受让方珠海明骏拟签署股份转让协议。停牌时间预计不超过一个交易日。</p>
<p>3、上海印发《关于在中国(上海)自由贸易试验区开展“证照分离”改革全覆盖试点的实施方案》</p>
<p>《实施方案》指出，自2019年12月1日起，在中国(上海)自由贸易试验区(含临港新片区)对本市所有涉企经营许可事项实行全覆盖清单管理，按照直接取消审批、审批改为备案、实行告知承诺、优化审批服务等四种方式分类推进改革，探索创新和加强事中事后监管的有效方式。清单要定期动态调整并向社会公布，接受社会监督。清单之外不得违规限制企业(含个体工商户、农民专业合作社)进入相关行业或领域。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>12月A股市场整体将呈现“存量消耗”的行情，除非年底央行继续“超预期”的“放水”(但这种概率较低)；行业配置方面，金融地产均处于自身行业历史估值较低水平。年关将至，金融地产具备配置价值。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>换股操作 ，持有大科技类股票为主（心里变化：继续持有002045国光电器；300598诚迈科技；000066中国长城；600536中国软件；600745闻泰科技；002351漫步者；603501韦尔股份）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HW离职事件]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/hw-chi-zhi-shi-jian</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/hw-chi-zhi-shi-jian">
        </link>
        <updated>2019-12-02T01:08:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1575249339099.jpg" alt=""></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-高价股全线受挫 燃料电池盘中崛起]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-gao-jie-gu-quan-xian-shou-cuo-ran-liao-dian-chi-pan-zhong-jue-qi</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-gao-jie-gu-quan-xian-shou-cuo-ran-liao-dian-chi-pan-zhong-jue-qi">
        </link>
        <updated>2019-12-02T01:04:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<pre><code>   周五，开盘2885.97 低开3.72 -0.13% 成交9.64亿。早盘指数小幅低开，随后空头发力，两市持续震荡下挫，盘中券商银行等金融股拉升护盘，带动大盘一度翻红，但回暖并未持续，创业板指跌1%。白酒概念领跌，医药股大幅走弱，半导体、证券等表现稍强。个股跌多涨少，涨停仅20余家，成交量持续萎靡，市场氛围差；午后持续下行，三大指数均一度跌逾1%，临近尾盘探底回升跌幅收窄。白酒、医药股领跌，券商股盘中拉升护盘，燃料电池受消息刺激走强。个股依旧跌多涨少，涨停30余家，市场氛围依旧较差。截至收盘，上证指数跌0.61%，深证成指跌0.42%，创业板指跌0.53%。
</code></pre>
<p>综合看盘面偏弱，上涨1259家，下跌2153家；涨停26家，跌停4家；封板16家，开板8家；大盘黄白线黄上白下，今天收长下影线中阴线，高价股全线受挫 燃料电池盘中崛起</p>
<p>盘面上看，消息称《2021年-2035年新能源汽车发展规划》年底形成上报稿，带动燃料电池板块快速走强，蠡湖股份、德威新材先后涨停；白酒概念大幅下挫领跌两市，贵州茅台“六连阴”跌逾4%，山西汾酒、古井贡酒跟跌；医药股持续走弱，通化东宝、贝达药业双双跌停；盘中金融权重股拉升，券商股太平洋一度涨近7%，青农商行冲涨4%；期货概念随后异动走强，南华期货拉升触板；半导体板块表现相对活跃，台基股份涨停，晶方科技随后封板。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:33 氟化工概念开盘活跃，龙星化工涨停，三爱富、中欣氟材小幅跟涨。</p>
<p>09:46 白酒概念持续走弱，古井贡酒、山西汾酒跌3%，舍得酒业、口子窖、贵州茅台等跟跌。</p>
<p>09:53 半导体及元件板块持续拉升，台基股份封涨停，晶方科技涨超8%，捷捷微电、三环集团、博敏电子、晓程科技等跟涨。</p>
<p>09:56 钢铁板块异动拉升，韶钢松山涨3%，重庆钢铁、山东钢铁、新钢股份等跟涨。</p>
<p>09:59 银行板块异动拉升，青农商行涨逾2%，西安银行、张家港行等跟随上涨。</p>
<p>10:04 证券板块小幅走强，太平洋涨逾3%，华创阳安、红塔证券、第一创业等集体上涨。</p>
<p>10:06 期货概念异动拉升，南华期货直线涨停，中国中期、瑞达期货、新华锦等集体跟涨。</p>
<p>10:57 医药股大幅走弱，通化东宝逼近跌停，凯普生物、贝达药业、大博医疗等跌近8%。恒瑞医药、复星医药、长春高新等跟跌。</p>
<p>13:23 农业种植板块异动拉升，新农开发涨超7%，农发种业、万向德农、敦煌种业等跌幅收窄。</p>
<p>13:29 5G概念股异动拉升，中贝通信快速拉涨7%，东方通信、南京熊猫、东信和平等跟涨。</p>
<p>14:14 燃料电池概念股拉升，全柴动力拉升一度涨逾5%，美锦能源、雪人股份、亚星客车等快速跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、国资委：进一步推动构建国资监管大格局有关工作</p>
<p>国资委发布《关于进一步推动构建国资监管大格局有关工作的通知》指出，力争用2-3年时间推动实现机构职能上下贯通、法规制度协同一致、行权履职规范统一、改革发展统筹有序、党的领导坚强有力、系统合力明显增强，加快形成国资监管一盘棋。国务院国资委要统筹构建全国国有资本规划体系。各地国资委要充分发挥基层首创精神，组织实施好国有资本投资运营公司试点、“双百行动”和“区域性国资国企综合改革试验”，探索在地方国有企业开展创建世界一流示范企业工作。</p>
<p>2、消费税法征求意见稿有望在年底前公布</p>
<p>从消息人士处获悉，消费税法征求意见稿有望在年底前公布。在新一轮财税体制改革中，消费税一直是税制改革的重头戏，为消费税立法夯实了制度基础。(第一财经)</p>
<p>3、《2021年-2035年新能源汽车发展规划》年底形成上报稿 含燃料电池内容</p>
<p>据悉，前期，工信部联合多家单位组成编写组，形成了《2021年-2035年新能源汽车发展规划》初稿，并征求了地方行业主管部门和《规划》咨询委意见。其中，提到了燃料电池汽车产业发展的有关内容。根据计划，上述发展规划在年底左右形成上报稿。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>在年底资金面始终较为紧缺的格局下，目前市场由场内资金主导，而场内资金调仓换股引发主板金融、消费医药、煤炭钢铁有色化工等周期股、二线中字头蓝筹以及创小板科技、文娱游戏、新能源锂电池等的板块轮动效应。上证指数2850点至2900点区间附近具备一定支撑，近期指数维持震荡格局，操作上不宜过度追涨前期涨幅较大品种，建议暂时还是适当看看为宜；激进的继续在低价蓝筹股挖掘一下局部热点，进行高抛低吸。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>换股操作 ，持有大科技类股票为主（心里变化：继续持有002045国光电器；300598诚迈科技；000066中国长城；600536中国软件；600745闻泰科技；002351漫步者；603501韦尔股份）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A股科技核心龙头]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/a-gu-ke-ji-he-xin-long-tou</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/a-gu-ke-ji-he-xin-long-tou">
        </link>
        <updated>2019-11-28T08:12:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>海康威视：安防监控产品龙头；</p>
<p>迈瑞医疗：医疗器械龙头；</p>
<p>立讯精密：连接器龙头；</p>
<p>宁德时代：锂电池龙头；</p>
<p>药明康德：CRO龙头；</p>
<p>三六零：网络安全龙头；</p>
<p>爱尔眼科：眼科龙头；</p>
<p>中兴通讯：通信设备龙头；</p>
<p>京东方A：显示器面板龙头；</p>
<p>鹏鼎控股：消费电子PCB龙头；</p>
<p>韦尔股份：电源管理IC龙头；</p>
<p>汇顶科技：指纹识别芯片龙头；</p>
<p>闻泰科技：半导体标准器件龙头；</p>
<p>领益智造：电子元器件龙头；</p>
<p>用友网络：ERP软件龙头；</p>
<p>科大讯飞：语音识别龙头；</p>
<p>三安光电：全球LED龙头；</p>
<p>歌尔股份：电声行业龙头；</p>
<p>金山办公：办公软件龙头；</p>
<p>恒生电子：金融软件龙头；</p>
<p>蓝思科技：手机屏幕龙头；</p>
<p>深南电路：通信PCB龙头；</p>
<p>兆易创新：存储器龙头；</p>
<p>生益科技：覆铜板龙头；</p>
<p>三七互娱：网页游戏龙头；</p>
<p>中国长城：服务器龙头；</p>
<p>亿联网络：通信终端龙头；</p>
<p>卓胜微：射频芯片龙头；</p>
<p>浪潮信息：服务器龙头；</p>
<p>信维通信：手机天线龙头；</p>
<p>中国软件：国产操作系统龙头；</p>
<p>大族激光：激光设备龙头；</p>
<p>通策医疗：辅助生殖龙头；</p>
<p>欧菲光：摄像头龙头；</p>
<p>环旭电子：消费电子用电池龙头；</p>
<p>北方华创：半导体设备龙头；</p>
<p>长电科技：半导体封测龙头；</p>
<p>四维图新：电子地图龙头；</p>
<p>中际旭创：光模块龙头；</p>
<p>亨通光电：光纤光缆龙头；</p>
<p>光环新网：IDC龙头；</p>
<p>紫光国微：国产芯片龙头；</p>
<p>卫宁健康：医用软件龙头；</p>
<p>圣邦股份：模拟芯片龙头</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基金重仓股]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/ji-jin-chong-cang-gu</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/ji-jin-chong-cang-gu">
        </link>
        <updated>2019-11-28T08:11:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1574928726728.jpg" alt=""></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华为通信设备供应链机会]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/hua-wei-tong-xin-she-bei-gong-ying-lian-ji-hui</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/hua-wei-tong-xin-she-bei-gong-ying-lian-ji-hui">
        </link>
        <updated>2019-11-28T08:10:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1574928678968.jpg" alt=""></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[高善文老师的知止不殆]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gao-shan-wen-lao-shi-de-zhi-zhi-bu-dai</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gao-shan-wen-lao-shi-de-zhi-zhi-bu-dai">
        </link>
        <updated>2019-11-28T08:07:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1574928508722.jpg" alt=""></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[凌晨2点，妻子闹着要出门，他哭着说，我才是你爱人啊！]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/ling-chen-2-dian-qi-zi-nao-zhao-yao-chu-men-ta-ku-zhao-shuo-wo-cai-shi-ni-ai-ren-a</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/ling-chen-2-dian-qi-zi-nao-zhao-yao-chu-men-ta-ku-zhao-shuo-wo-cai-shi-ni-ai-ren-a">
        </link>
        <updated>2019-11-28T08:06:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1574928423402.jpg" alt=""></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[任正非：我们处在爆炸式创新的前夜]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/ren-zheng-fei-wo-men-chu-zai-bao-zha-shi-chuang-xin-de-qian-ye</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/ren-zheng-fei-wo-men-chu-zai-bao-zha-shi-chuang-xin-de-qian-ye">
        </link>
        <updated>2019-11-28T08:04:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1574928362632.jpg" alt=""></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[北上资金逆式加仓的长线牛股]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/bei-shang-zi-jin-ni-shi-jia-cang-de-chang-xian-niu-gu</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/bei-shang-zi-jin-ni-shi-jia-cang-de-chang-xian-niu-gu">
        </link>
        <updated>2019-11-28T07:54:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1574928262060.jpg" alt=""></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-两市成交量创阶段新低 消费电子再度反抽]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-liang-shi-cheng-jiao-liang-chuang-jie-duan-xin-di-xiao-fei-dian-zi-zai-du-fan-chou</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-liang-shi-cheng-jiao-liang-chuang-jie-duan-xin-di-xiao-fei-dian-zi-zai-du-fan-chou">
        </link>
        <updated>2019-11-28T07:26:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<pre><code>   周四，开盘2902.36 低开0.83 -0.03% 成交9.61亿。早盘指数几近平开后窄幅震荡，两市小幅分化，沪指较为弱势，创业板指在科技股的带动下走高。半导体、无线耳机、通信设备等概念表现活跃，钢铁、煤炭等领跌。个股涨跌互半，涨停30余家，炸板率较低，成交量则明显减少，市场氛围较为平淡；午后集体下行，市场缩量震荡走弱，沪指跌0.6%。早盘强势的无线耳机、半导体等回落，钢铁板块领跌，区块链个股午后异动拉升。个股跌多涨少，涨停30余家，但炸板率有所增加，市场明显缩量，资金观望情绪浓厚。截至收盘，上证指数跌0.47%，深证成指跌0.27%，创业板指跌0.04%.
</code></pre>
<p>综合看盘面偏弱，上涨1199家，下跌2302家；涨停37家，跌停11家；封板30家，开板8家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阴线，两市成交量创阶段新低 消费电子再度反抽。</p>
<p>盘面上看，午后区块链部分走强，当代东方拉升封板，奥马电器、聚龙股份等冲高；无线耳机概念表现活跃，漫步者、佳禾智能先后封板；钢铁板块领跌两市，韶钢松山跌逾8%，沙钢股份跌5%；雄安新区概念早盘拉升，银龙股份涨停；猪肉股走强，振静股份触板；盘中燃气股异动，贵州燃气快速拉涨3%；尾盘染料板块拉升，雅运股份快速拉升触板。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:36 雄安新区板块拉升，银龙股份涨停，博天环境、建科院、动力源等跟涨。</p>
<p>09:40 通信设备板块活跃，鼎信通讯拉升触板，金信诺、烽火通信、新易盛等跟涨。</p>
<p>09:42 无线耳机概念走强，漫步者涨7%，鹏辉能源、碳元科技、佳禾智能、惠威科技集体上涨。</p>
<p>09:45 钛白粉板块拉升，安纳达涨6%，中核钛白、龙蟒佰利、金浦钛业等走强。</p>
<p>09:49 农业种植板块持续走强，新农开发涨停，神农科技、农发种业、登海种业等跟涨。</p>
<p>10:27 猪肉板块走强，振静股份涨近7%，天康生物、金新农、天邦股份、益生股份等跟涨。</p>
<p>10:37 半导体及元件板块走强，晶方科技拉升封板，北京君正、北方华创、闻泰科技等纷纷跟涨。</p>
<p>11:00 科创板个股小幅拉升，宝兰德涨超14%，柏楚电子涨10%，虹软科技、安博通等上涨，板块内个股多数红盘。</p>
<p>13:34 区块链异动拉升，当代东方拉升触板，聚龙股份、新湖中宝、四方精创等跟涨。</p>
<p>14:09 钢铁板块持续下挫，韶钢松山跌8%，沙钢股份、八一钢铁、柳钢股份、安阳钢铁等均跌逾4%。</p>
<p>14:18 燃气水务板块异动拉升，贵州燃气快速拉涨3%，佛燃股份、新天然气、新疆火炬集体上涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、2019国家医保谈判结果出炉：医药价格平均降幅60.7%</p>
<p>今天(11月28日)，国家医疗保障局、人力资源和社会保障部公布完整版的2019年《国家基本医疗保险、工伤保险和生育保险药品目录》，目录共收录药品2709个。与2017年版相比，调入药品218个，调出药品154个，净增64个。新版目录将于1月1日正式实施。通过最新谈判，新版国家医保药品目录中，又有70个药品加入到医保报销的行列中来，另外有27个药品“续约”。这97个药品将全部纳入医保目录乙类药品范围，这些药品是：</p>
<p>2、农业农村部部长韩长赋：在先期到期的县开展第二轮土地承包到期后的延包试点 现在正在组织申报</p>
<p>农业农村部部长韩长赋：准备在一部分县，主要是先期到期的县开展第二轮土地承包到期后的延包试点，现在正在组织申报。关于延包，在大面积操作实行之前，中央以及有关部门还会出台指导意见(中国网)</p>
<p>3、证监会首席律师：将不断推进完善资本市场制度体系 提升违法违规成本</p>
<p>证监会首席律师焦津洪表示，下一步证监会将不断推进完善资本市场制度体系，综合运用行政处罚、民事赔偿和刑事处罚等法律手段，推动全面完善相关法律责任规定，健全相应的配套制度机制。(一财)</p>
<p>投资建议：</p>
<p>市场整体人气不足，市场缺少明显的主线。近期强势的周期板块集体回调，前期连续下跌的科技板块有所反弹。总体来说行情弱势较为明显，MSCI全年纳入步骤全部完成后，预计后期大盘可能会维持整理格局。在目前的时点，建议投资者开始放眼未来，关注明年机会所在。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>换股操作 ，持有大科技类股票为主（心里变化：卖入002045国光电器；300598诚迈科技,000066中国长城；继续持有，600536中国软件；600745闻泰科技；002351漫步者；603501韦尔股份）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数午后震荡走弱 半导体等科技股走强]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-wu-hou-zhen-dang-zou-ruo-ban-dao-ti-deng-ke-ji-gu-zou-qiang</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-wu-hou-zhen-dang-zou-ruo-ban-dao-ti-deng-ke-ji-gu-zou-qiang">
        </link>
        <updated>2019-11-27T07:35:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<pre><code>   周三，开盘2905.40 低开1.66 -0.06% 成交12.85亿。早盘指数集体低开后震荡下行，创业板指一度跌逾1%，随后探底回升，临近午盘，三大股指集体翻红。农业种植板块高开，半导体等科技股持续走强，个股涨多跌少，涨停20余家，资金情绪略有回暖；午后再度走弱，指数集体翻绿，整体弱势震荡。农业、半导体等表现较强，无线耳机、有色钴等概念受消息带动拉升，养殖板块领跌。个股涨多跌少，但涨停家数仅20余家，炸板率也较高，市场氛围较为一般。截至收盘，上证指数跌0.13%，深证成指跌0.30%，创业板指跌0.28%。
</code></pre>
<p>综合看盘面弱，上涨1414家，下跌2082家；涨停28家，跌停11家；封板22家，开板16家；大盘黄白线黄上白下，今天收长阴十字星，指数午后震荡走弱 半导体等科技股走强。</p>
<p>盘面上看，苹果要求提高Airpods Pro月产量，无线耳机概念午后拉升，国光电器涨停；穆塔达铜钴矿提前一个月停运，有色钴概念股盘中异动，百川股份拉升触板；昨日中央规定土地承包到期延长30年，刺激农业板块走强，新农开发涨停封板；半导体概念今日表现强势，大唐电信、晶方科技、大港股份、通富微电多多股集体涨停；白酒概念震荡走强，酒鬼酒涨5%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:31 农业种植板块高开，苏垦农发拉升涨停，新农开发、亚盛集团、北大荒、农发种业集体走强。</p>
<p>09:34 网络游戏板块开盘走弱，长城动漫、瀚叶股份双双跌停，众应互联、三七互娱跟跌。</p>
<p>09:47 半导体及元件板块拉升，晶方科技拉升涨停，大唐电信此前封板，北京君正、风华高科、顺络电子、乐鑫科技等跟涨。</p>
<p>09:50 水泥板块持续拉升，四川金顶冲击涨停，冀东水泥、华新水泥、四川双马等跟涨。</p>
<p>10:23 白酒概念走强，酒鬼酒涨5%，水井坊、今世缘、金徽酒、舍得酒业等小幅跟涨。</p>
<p>13:08 无线耳机午后走强，国光电器拉升涨停，佳禾智能、立讯精密、瀛通通讯等快速跟涨。</p>
<p>13:24 钴概念股拉升，百川股份拉升涨停，华友钴业涨9%，寒锐钴业、合纵科技等跟涨。</p>
<p>14:29 中船系板块反弹拉升，中国船舶、中船科技水下拉起翻红，中国重工、中国应急、中船防务等小幅跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、科创板试点注册制改革取得成效 经验将逐步推开带动关键制度创新</p>
<p>设立科创板试点注册制肩负着引领经济发展向创新驱动转型的使命，发挥着资本市场改革“试验田”的作用。权威专家评价，近一年多来，设立科创板并试点注册制改革坚持了市场化、法治化的方向，充分借鉴国际最佳实践，总体运行平稳，取得了初步成效。</p>
<p>2、网贷平台转型小贷公司试点方案出炉 10亿注册资本红线</p>
<p>11月27日，互金整治办和网贷整治办共同发布了《关于网络借贷信息中介机构转型为小额贷款公司试点的指导意见》(83号文)，文件表示，坚持机构自愿和政府引导、市场化和法制化处置、坚持原则性和灵活性相结合的原则，开展网贷中介转型小贷公司试点工作。83号文规定，申请转型试点的P2P平台必须承诺对存量业务承担兜底责任，而10亿的注册资本红线也已将绝大多数平台排除在外。</p>
<p>3、国资委：抓紧研究制定国企改革三年行动方案 加快形成以管资本为主的国资监管体制</p>
<p>党的十九届四种全会作出“形成以管资本为主的国有资产监管体制”的部署，国资委11月11日印发了《关于以管资本为主加快国有资产监管职能转变的实施意见》(简称“《实施意见》”)。国资委副主任翁杰明11月27日在政策吹风会上表示：下一步，国资委将抓紧研究制定国有企业改革三年行动方案，进一步明确从管企业向管资本转变，形成以管资本为主的国有资产监管体制的改革举措。针对《实施意见》明确的方向和路径，细化工作措施，确保管资本重点任务落实落地。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>近期市场钢煤色泥等周期品种和科技消费医药等防御品种此消彼长，蔡钧毅认为主要是存量博弈格局下，部分机构投资者为锁定年度收益，从获利较丰的品种抛售入手，并配置低估值安全边际较高品种，由于部分周期性、公用事业类品种的估值已经处于2450点一线，具备一定的安全边际，可见年尾机构执行的是偏防御战术。这也导致市场四季度以来两度反击无果，其后逐级后撤的基本态势，市场围绕年线和2900点防御的态势或将延续。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>换股操作 ，持有大科技类股票为主（心里变化：卖入603160汇顶科技；买出300598诚迈科技,000066中国长城；603986兆易创新；继续持有，600536中国软件；600745闻泰科技；002351漫步者）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-三大股指集体收红 北向资金累计净流入创历史新高]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-san-da-gu-zhi-ji-ti-shou-hong-bei-xiang-zi-jin-lei-ji-jing-liu-ru-chuang-li-shi-xin-gao</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-san-da-gu-zhi-ji-ti-shou-hong-bei-xiang-zi-jin-lei-ji-jing-liu-ru-chuang-li-shi-xin-gao">
        </link>
        <updated>2019-11-26T07:05:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<pre><code>   周二，开盘2912.52 高开6.35 +0.22% 成交12.28亿。早盘指数小幅高开后冲高回落，两市再现分化格局；昨日大涨的周期股集体回调，钢铁、煤炭、水泥等均跌幅居前，消费电子、知识产权等迎来反抽，题材热点萎靡。个股跌多涨少，涨停家数20余家，炸板率较高，市场氛围一般，北向资金净流入逾70亿元；午后锂电池、养殖业等板块快速拉升，带动市场有所回暖。个股跌多涨少，涨停30余家，但炸板率仍旧处于高位，资金情绪谨慎。截至收盘，上证指数涨0.03%，深证成指涨0.53%，创业板指涨1.04%。
</code></pre>
<p>综合看盘面偏强，上涨1425家，下跌2061家；涨停39家，跌停15家；封板32家，开板8家；大盘黄白线黄上白下，今天收阴十字星，三大股指集体收红 北向资金累计净流入创历史新高</p>
<p>盘面上看，周期股“一日游”，钢铁板块领跌，柳钢股份、西宁特钢跌6%，煤炭板块下挫，郑州煤电跌7%；午后锂电池板块快速走强，沧州明珠拉升封板；猪肉、养鸡等养殖股快速拉升，益生股份涨6%；消费电子概念迎来反弹，维科技术快速拉升封板，奋达技术涨6%；知识产权概念早盘快速冲高，光一科技一度涨停；OLED板块盘中异动，华映科技拉升触板；黄金概念小幅拉升，恒邦股份涨3%。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:32 中船系概念股集体走强，中国船舶涨6%，中船防务、中船科技、中国应急跟涨。</p>
<p>09:33 钢铁概念回调走弱，西宁特钢跌逾5%，柳钢股份、首钢股份、凌钢股份等集体下挫。</p>
<p>09:39 煤炭开采加工板块跳水，郑州煤电一度跌停，云煤能源、山西焦化、红阳能源、永泰能源等跟跌。</p>
<p>09:42 消费电子板块走强，维科技术快速拉升封板，电连技术、立讯精密、欣旺达等集体上涨。</p>
<p>09:43 知识产权板块早盘冲高，光一科技涨停，京华激光冲高，新华文轩、华媒控股小幅跟涨。</p>
<p>09:45 OLED板块异动拉升，华映科技直线涨停，长信科技涨超6%，京东方A、TCL集团、大族激光、深天马A等跟涨。</p>
<p>10:05 黄金概念股拉升，老凤祥、金洲慈航、东方金钰均涨逾3%，湖南黄金、恒邦股份小幅跟涨。</p>
<p>13:22 医药板块拉升，仙琚制药拉升触板，兴齐眼药此前涨停，科伦药业、奥翔药业跟涨。</p>
<p>13:54 黄金概念小幅走强，金一文化、老凤祥涨3%，东方金钰、恒邦股份、金洲慈航跟涨。</p>
<p>13:56 军工板块持续走弱，龙溪股份跌停，深南股份逼近跌停，德威新材、华昌达等小幅跟跌。</p>
<p>14:06 养殖股快速拉升，益生股份、顺鑫农业涨3%，立华股份、民和股份、仙坛股份、新五丰等跟涨。</p>
<p>14:06 锂电池板块持续走强，沧州明珠直线拉升涨停，亿纬锂能、宁德时代、星源材质、先导智能跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、中美经贸高级别磋商双方牵头人通话</p>
<p>11月26日上午，中共中央政治局委员、国务院副总理、中美全面经济对话中方牵头人刘鹤与美国贸易代表莱特希泽、财政部长姆努钦通话。双方就解决彼此核心关切问题进行了讨论，就解决好相关问题取得共识，同意就第一阶段协议磋商的剩余事项保持沟通。商务部部长钟山、中国人民银行行长易纲、国家发改委副主任宁吉喆等参加通话。(新华视点)</p>
<p>2、郭树清：继续拆解影子银行 遏制房地产泡沫化倾向</p>
<p>郭树清在江西南昌主持召开“深化金融改革、服务实体经济发展” 座谈会并督导第二批主题教育。他强调，进一步扩大银行、保险、证券、基金、信托等多领域对内对外开放，推动内外资金融机构更密切合作，提升中国金融体系的活力和竞争力。深入整治各种违规金融行为，坚决打击各种非法集资活动，继续拆解影子银行，遏制房地产泡沫化倾向，主动配合地方政府整顿隐性债务。</p>
<p>3、最大规模扩容！MSCI纳A因子再升 近3000亿资金等待入场</p>
<p>今日(26日)收盘后，MSCI年内最大幅度的A股权重提升将正式生效。自2018年以来，A股已历经四次MSCI扩容，扩容生效后沪深股市多次大涨，北上资金也大量流入。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>当前的低估值风格显示市场情绪偏谨慎，前期涨幅较大，且估值提升幅度远高于业绩增长预期的公司，注意回避年底集中兑现收益的风险；对于部分前期已充分释放风险，且基本面接近底部拐点的行业无需过度悲观。首先，调整后可继续增配科技股。从数据上来看，在制造业低迷的背景下，通信电子行业的固定资产投资增速、集成电路产量增速继续提升，全球半导体产业有触底回升迹象，显示TMT行业的高景气。在未来风险溢价回落，基本面趋势向上的背景下，继续看好TMT板块。其次，继续标配消费，重点关注汽车景气度改善。汽车10月销量降幅收窄，基本面触底反弹的拐点进一步得到确认，行业复苏期有望进行估值修复。医药和食品饮料等板块短期受益通胀，长期盈利能力强，但未来估值可能承压。最后，周期品种中建议关注建材、有色等受益地产竣工改善行业。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>换股操作 ，持有大科技类股票为主（心里变化：买入603160汇顶科技；卖出603659泰来；继续持有300598诚迈科技,000066中国长城，600536中国软件；603986兆易创新；600745闻泰科技；002351漫步者）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-指数分化创业板指跌1% 周期股集体大涨]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-fen-hua-chuang-ye-ban-zhi-die-1-zhou-qi-gu-ji-ti-da-zhang</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-zhi-shu-fen-hua-chuang-ye-ban-zhi-die-1-zhou-qi-gu-ji-ti-da-zhang">
        </link>
        <updated>2019-11-25T08:57:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<pre><code>   周一，开盘2885.61 高开0.32 +0.01% 成交11.40亿。早盘两市早盘几近平开，随后股指分化明显，创业板指快速跳水后弱势震荡，深成指探底回升，沪指则横盘震荡。钢铁水泥煤炭等周期股表现强势，科技股则集体杀跌，半导体、知识产权、数字货币等大幅回调。个股跌多涨少，涨停30余家，炸板率较高，市场氛围较差；午后无明显异动，指数横盘震荡。钢铁、水泥、煤炭、有色金属等周期股集体走强，科技白马股全线杀跌，半导体、知识产权等领跌。个股涨跌互半，涨停家数50余家，市场氛围较为平淡。截至收盘，上证指数涨0.72%，深证成指跌0.01%，创业板指跌1.07%。
</code></pre>
<p>综合看盘面偏强，上涨1801家，下跌1802家；涨停53家，跌停31家；封板47家，开板11家；大盘黄白线黄上白下，今天收中阳线，指数分化创业板指跌1% 周期股集体大涨</p>
<p>盘面上看，受近期涨价利好刺激，钢铁板块大幅走强，韶钢松山、八一钢铁、安阳钢铁、柳钢股份等集体封板；近期煤矿安全事故高发，安全收紧库存下降带动煤炭板块走高，安源煤业、郑州煤电涨停；近期稳增长政策密集落地，基建有望受益，水泥概念走强，四川金顶、青松建化涨停；科技股集体杀跌，半导体板块走弱，东晶电子、汇顶科技等多股跌停；知识产权概念集体下挫，安妮股份、汉邦高科等跌停。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:32 钢铁概念拉升，韶钢松山直线涨停，华菱钢铁、方大特钢、南钢股份、三钢闽光等跟涨。</p>
<p>09:34 知识产权概念快速走弱，安妮股份跌停，数字认证、华媒控股、新华文轩、中国科传等均跌逾3%。</p>
<p>09:36 煤炭开采加工板块走强，安源煤业涨停，山西焦化涨6%，郑州煤电、开滦股份、恒源煤电等跟涨。</p>
<p>09:37 半导体及元件板块下挫，东晶电子开盘跌停，汇顶科技、国科微、博敏电子等集体走弱。</p>
<p>09:39 白酒概念全线走弱，口子窖跌3%，顺鑫农业、舍得酒业、酒鬼酒等纷纷下挫。</p>
<p>10:06 水泥板块走强，青松建化、四川金顶涨停，上峰水泥涨超7%，华新水泥、四川双马、祁连山、福建水泥等跟涨。</p>
<p>14:03 钴概念表现活跃，银禧科技拉升涨停，中国中冶、紫金矿业、兴业矿业等小幅跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、产品价格超预期上涨 钢铁企业有望迎来 估值与业绩修复</p>
<p>钢铁市场近日走出超预期行情，以螺纹钢为主的多个品种价格拉涨，一举扭转市场颓势。分析人士指出，11月末钢材价格大涨主要因为供需关系改善。在目前的价格下，钢铁企业吨钢毛利重回高位，上市钢铁企业有望迎来业绩和估值修复。</p>
<p>2、上交所发布招聘启事 研究课题方向包括股票发行注册制度改革</p>
<p>上交所发布招聘启事，博士后科研工作站研究课题方向包括股票发行注册制度改革，多层次资本市场差异化交易制度，科技创新企业公司治理与监管，股票期权与金融衍生品创新等。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>近期公布的金融、经济数据绝大部分仍处于下滑态势，显示当前经济增长依然偏弱。而在基本面未见好转的情况下，“逆周期、重防守”仍然是我们建议的主要配置思路，结构性机会上看，建议关注低估值防御属性较强的板块，后期通过均值回归存在着上涨的动力。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>换股操作 ，持有大科技类股票为主（心里变化：卖出603160汇顶科技；603501韦尔股份；买入603659泰来；继续持有300598诚迈科技,000066中国长城，600536中国软件；603986兆易创新；600745闻泰科技；002351漫步者）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-沪指再失2900点 高位医药股集体下挫]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-hu-zhi-zai-shi-2900-dian-gao-wei-yi-yao-gu-ji-ti-xia-cuo</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-hu-zhi-zai-shi-2900-dian-gao-wei-yi-yao-gu-ji-ti-xia-cuo">
        </link>
        <updated>2019-11-22T07:04:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<pre><code>   周五，开盘2906.24 高开2.60 +0.09% 成交10.09亿。早盘两市早盘震荡走高，临近午盘快速跳水，指数集体翻绿，创业板指、深成指均跌逾1%，消费电子、医药等高位股下挫，军工股逆势走强，市场氛围急转直下，炸板率快速走高，个股普跌，资金情绪趋冷；两市早盘走高，随后回落加速跳水，创业板指跌近2%，沪指再失2900点，市场氛围较差。医药、消费电子板块高位个股大跌，军工股盘中异动，午后基建、钢铁等板块反弹。个股跌多涨少，炸板率处于高位，资金情绪渐入冰点。截至收盘，上证指数跌0.63%，深证成指跌1.51%，创业板指跌1.95%。
</code></pre>
<p>综合看盘面偏强，上涨1618家，下跌1876家；涨停43家，跌停4家；封板37家，开板13家；大盘黄白线黄上白下，今天收阴十字星，指数集体上演过山车走势 高价股全线下挫</p>
<p>盘面上看，宁德时代获巨额订单刺激早盘锂电池概念大幅高开，银禧科技、珈伟新能先后涨停；两市盘中快速跳水，医药股跌幅居前，正川股份、爱朋医疗等跌停；消费电子板块大幅下挫，圣邦股份跌停，蓝思科技数度触板；白酒概念走弱，今世缘跌5%；午后略有回暖，钢铁概念反弹拉升，韶钢松山一度涨停，柳钢股份涨6%；基础建设板块活跃，交建股份、中国交建异动拉升。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:31 钴概念开盘走强，银禧科技涨停，寒锐钴业、当升科技、华友钴业等集体高开。</p>
<p>09:32 锂电池概念走高，宁德时代拉升涨逾9%，先导智能、璞泰来、杉杉股份等跟涨。</p>
<p>09:41 知识产权概念拉升，拓尔思涨停，读者传媒、人民网、中国出版等跟涨。</p>
<p>09:45 煤炭开采加工板块走强，安源煤业拉升涨停，永泰能源、郑州煤电、靖远煤电、山西焦化等均有上涨。</p>
<p>09:52 5G概念走强，东信和平涨停，闻泰科技、永鼎股份、天夏智慧、顺络电子等均涨逾5%。</p>
<p>11:03 白酒概念走弱，山西汾酒跌5%，泸州老窖、今世缘、水井坊、酒鬼酒等集体下挫。</p>
<p>11:20 消费电子概念持续下挫，蓝思科技跌停，歌尔股份、共达电声、水晶光电、立讯精密等大跌。</p>
<p>13:07 黄金概念拉升，中润资源涨7%，东方金钰、赤峰黄金、荣华实业纷纷走强。</p>
<p>13:22 基础建设板块拉升，交建股份、中国交建涨近4%，中国电建、浙江交科等跟涨。</p>
<p>13:41 专用设备板块异动拉升，山推股份直线封板，达刚控股、柳工、徐工机械等跟涨。</p>
<p>13:50 钢铁板块拉升，韶钢松山涨7%，柳钢股份、八一钢铁、安阳钢铁、南钢股份等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、国家发改委、商务部发布《市场准入负面清单(2019年版)》</p>
<p>经党中央、国务院同意，国家发展改革委、商务部于近期正式印发实施《市场准入负面清单(2019年版)》(以下简称《清单(2019年版)》)。</p>
<p>2、证监会市场监管部副主任皮六一：科创板相关指数将会推出</p>
<p>中国证监会市场监管部副主任皮六一11月22日在上海表示，指数化投资具有风险分散、透明度高等优势，证监会支持科创板等相关指数在近期推出。(证券时报)</p>
<p>3、银保监会召开金融服务制造业高质量发展工作座谈会</p>
<p>为深入贯彻落实党中央决策部署和国务院工作要求，2019年11月21日，中国银保监会召开金融服务制造业高质量发展工作座谈会，通报当前银行业金融机构服务制造业工作情况，研究部署下一步工作。银保监会党委委员、副主席祝树民出席会议并讲话。</p>
<p>4、海南省人民政府办公厅关于印发海南省加快5G网络建设政策措施的通知</p>
<p>海南省人民政府办公厅关于印发海南省加快5G网络建设政策措施的通知。各市县政府及相关园区管理机构在编制或修编城镇、开发区、产业园区等区域的控制性详细规划时，须明确光纤网络和5G基站布局，预留5G通信机楼用地和沿路传输管线，提出基站建设需求并预留建设空间，必要时组织编制该区域的信息基础设施专项规划。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>华泰证券表示，2019年是影响A股估值修复的多个重要变量的拐点年；2020年，拐点后续趋势的二阶导斜率待验。已知的六个变量及当前A股估值水平，决定了2020年A股主要指数中枢高于2019年，待验的三个变量或会提升指数空间，预计全年A股净利润增速10.9%、沪深300估值提升空间10%以上。2020年底至2021年，逆全球化对美股30年长牛根基产生的负面影响或将逐步显现，而国内整体企业利润率和贴现率或将受益于“逆全球化”，建议中长期坐稳逆全球化中的A股“顺风车”。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>换股操作 ，持有大科技类股票为主（心里变化：卖出300661圣邦科技；买入002351漫步者；继续持有300598诚迈科技,000066中国长城，600536中国软件；603501韦尔股份，603986兆易创新；603160汇顶科技；600745闻泰科技）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ "一吃多"单日反转技术组合]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/yi-chi-duo-dan-ri-fan-zhuan-ji-zhu-zu-he</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/yi-chi-duo-dan-ri-fan-zhuan-ji-zhu-zu-he">
        </link>
        <updated>2019-11-21T08:13:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>单日反转技术组合:按日K线图形看,有一根大阳线吞噬大阴线,有一根大阳线吞几根阴线,也有一根大阳线吞噬最相近的九根K线,以历史数据看,一根大阳线所能吞噬相近的K线数量越多,量能越持续就越有威力!</p>
<p>下面我和大家探讨一下&quot;单日反转&quot;技术组合,特别是&quot;一吞九&quot;组合.这种组合无论是短线操作,还是中长线威力都非常的不错,少的话有30%--50%左右的涨幅,多则涨幅翻番,有的甚至涨翻几番!</p>
<p>所谓的&quot;一吃多&quot;技术组合,从技术分析的层面来讲,一根大阳线越吃多前面的K线,可信度就越高.虽然技术面分析不是万能,但是作为参考之一,应该会有所作为.另外,&quot;一吃多&quot;技术组合一定要参考成交量,看其能不能持续放量,这是股价能否持续走高的关键!如果只是一个交易日放量,很容易出现&quot;昙花一现&quot;的行情.这点要切记!</p>
<p>另外&quot;单日反转&quot;一吃多技术组合,可信度比较高的是:股价遭遇连续下跌之后,出现一根&quot;一吃九个交易日收盘价&quot;大阳线,然后形成新的上涨或反弹通道,成交量出现持续放大,股价随之而来将是节节向上拓展空间.</p>
<p>技术图形参考如下(备注:技术图形仅供文章说明参考,不具备操作意义)!投资者,选择时多观察刚刚出现&quot;一吃多&quot;的技术组合,不要盲目去追高,哪些已经连续走高的品种.</p>
<p>例图:</p>
<p>(&quot;一吃多&quot;组合,能叠加&quot;岛状反转&quot;组合)</p>
<pre><code> ![](https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1574324050955.gif)
 
 (一吃多,突破连续放量组合)
 ![](https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1574324092382.gif)
 
 (一吃多,超跌反弹组合)
 ![](https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1574324131416.gif)
 
 ![](https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1574324137671.gif)
</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一种涨10倍的技术突破图形]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/yi-chong-zhang-10-bei-de-ji-zhu-tu-po-tu-xing</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/yi-chong-zhang-10-bei-de-ji-zhu-tu-po-tu-xing">
        </link>
        <updated>2019-11-21T08:11:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我们探讨一下技术突破图:一种是长期箱体突破.其实,技术面的东西,只要你细心观察,会有重大收获的!</p>
<pre><code>这里说的是“长期箱体突破技术组合”，这种技术组合一般是出现在长期箱体振荡的股票，在业绩出现加速增长或行业景气度暴发期出现向上，及公司基本面出现重大改变时股价出现大突破，然后一路上涨，在熊市里也容易涨翻番。在牛市里少则涨几倍，多则涨10多倍。
</code></pre>
<p>整体看&quot;长期箱体突破&quot;技术组合，在长期箱体时主力收集筹码充分，股价突破时突然放量（日换手8%至10%以上），并持续放量的品种。能走出大牛股的机会很大，少则翻番，多的涨10倍以上。两市很多类似的技术范例,要点是：技术结构，成交量和基本面，都配合则更理想。</p>
<p>例图,长期箱体突破:<br>
<img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1574323963524.gif" alt=""></p>
<pre><code> ![](https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1574323971509.gif)
</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[小小辛巴只言小思235（实力运气）]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/xiao-xiao-xin-ba-zhi-yan-xiao-si-235shi-li-yun-qi</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/xiao-xiao-xin-ba-zhi-yan-xiao-si-235shi-li-yun-qi">
        </link>
        <updated>2019-11-21T07:28:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>运气也是实力的一部分，实力强的人肯定运气好，之所以运气不够好，多半还是实力不够。</p>
<p>话说到这份上，大概是没什么话好说了。</p>
<p>反正我运气一直不好，肯定是实力不够的。</p>
<p>但我们也不得不承认，很多失败的强人，除了失败的最后那一段，谁又能否认他曾经那么的强过。</p>
<p>远的有西楚霸王，虽然最后被逼得自刎了，但前面可是百战百胜的，这种人能不强吗？</p>
<p>近的有西国某勒，虽然最后也被迫自尽了，但前面不是一样席卷欧洲，这种人能不强吗？</p>
<p>所以，从某个角度来说，实力就是实力，但再有实力的人，也没办法知晓世间一切之变量，有时候确实也会遇到运气不好算度不到的情形，哪怕是实力强人也有撑不过去的时候，实力某些时间是与运气无关的。</p>
<p>我辈常人，实力一般，还经常运气不好，但我们千万不要因为运气不好，就认为实力不如人，甚至失去信心与毅力。</p>
<p>说这些话，可能有人要说了，肯定是买股票又被套了，又要来美化自己的错误了。</p>
<p>没错，我是又被套了，这回是被套在冀东水泥上，对于这种情形，我也没什么好的办法，除了归结于运气不好外，我又能说些什么呢，在投资市场，这真的不算什么，在炒股这个圈子，反正也没见到多少运气一直好的牛人，即使有，多半也不长久，运气越好，死得越快，绝大多数人，都跟我差不多，不能说是运气极坏，多半也是运气极极坏。</p>
<p>只不过是有些人有说出来了，有些人把苦吞在肚子里，还充胖子而已。</p>
<p>我这回买的冀东水泥，开始时的运气还是很不错的，一买就涨，但接下来却把我深套了大半年，而同期的华新水泥、海螺水泥、上峰水泥等水泥上市公司却不断创出历史新高，我怎么会这么背呢，随便挑哪家都赢了，哪怕挑次一点的，也能维持个不赢不亏的局面，却偏偏踩了这团狗屎，还创了新低，很多人问我怎么回事，我也不知道该怎么回答才好，只能沉默。</p>
<p>股票市场之所以复杂，就是很难用规律与实力来衡量一切，正常来说，像年初时冀东水泥那样，股价走强，业绩向好，市盈率低，增长率高，股价处于中低位，没有道理不走好的，可是，我入场后，冀东水泥就真的很反常地走出了这种烂样，就强度而言，在它第一次、第二次冲高到到19元时，都是强势股表现，业绩虽然不能达到那些超预期增长的要求，但是，客观来说，增长幅度还是不错的，相对于其极低的市盈率而言，再考虑到雄安新区建设的长远需求，二季度港资还在不断增仓，没道理会走弱，可是，三季度创新低这种事还是发生了，其原因我分析主要是有主力机构减仓，先是博实基金高位卖出，然后就是港资居然一反常态地低位杀跌出逃，直接导致了冀东水泥的大幅破位下跌，成为唯一逆板块而向下的水泥股，至今仍未改颓势。</p>
<p>很多人问说，要不要对冀东水泥重新定位，我想反问一句，难道冀东水泥这家企业与半年前有什么不同吗，如果真有什么不同的话，应该说企业管理水平还有所提高，虽然提高得不是那么显著，但其内在质量仍在不断提高是显而易见的，不管是盈利水平，还是负债率都有改善，哪怕是今年不达业绩预期目标，但今年眼看也要过去了，今年低报隐藏的业绩，转而就会成为明年继续增长的基石，还有什么好多说的呢？</p>
<p>还有人问说，机构亏钱也要卖这家股票，是不是这家企业要暴雷，我想反问一句，机构就都能看对吗，它们卖股票有种种原因，但不代表它们就都是对的，如果它们都能看对，就不会有那么多机构在乐视明显即将崩溃的前夜还积极参加定增，然后统统亏光。包括港资，这么多年来，它们同样也有不少追涨杀跌的短期行为，同样也有看不准企业与行情的时候，又有什么必要因为它们的一时错判而对自己的判断产生怀疑呢？</p>
<p>肯定会有人问说，凭什么你就认为你自己判断是对的，而别人是错的，毕竟你自己就有不少看错的时候，是的，我有看错的时候，比如说对医药、医疗行业几个股票的判断，但是，我当时错在没有依据事实行动，也就是说财报数据还没有出现明显好转的时候，我就基于长远远景而把当时的不利局面当作了可扭转的短期现象，我错在了违反了“依据事实行动”的原则，而水泥行业明显不在此范畴，整个水泥行业盈利向好，龙头企业好上加好，冀东水泥明显业绩转好，且收益可观，不是那种每股收益几分的转好，而是每股收益一两元的转好，市盈率低到了几倍的程度，事实完全符合判断，又何必去悲观胡想呢？</p>
<p>我的信心来自于自己的实力，而不是自己的运气，再坏的运气我都扛过。</p>
<p>最近的一次，就是对白酒行业顺鑫农业的判断，当时我建仓的时候，一样是看好白酒行业，并且认为市场远远低估了顺鑫农业的价值，然后，我的坏运气就陪伴了我整整一年，别的白酒股（有七、八家之多）大多涨了百分之五十到一百，而我呢，独守的这只却还赔钱，各种的市场不认同，什么低端白酒不符合白酒高价奢侈品的盈利模式啦，什么顺鑫农业主业太杂只能当农业股看啦，什么没有主力机构运作啦，什么国企故意做低业绩打算自己低位私有化啦，股票一跌，什么看空的想像都来了。</p>
<p>异常艰苦孤独地熬了一年，顺鑫农业的业绩终于好到让少数机构认同，当时私募冯柳成功地抄了一把底，不过，才涨了50%多他就获利跑路了，而此前增仓的港资也出现了减持现象，甚至有些筹码是在亏本卖的，又有一大批人产生了各种怀疑，反正一跌就有人疑神疑鬼的，我当时是怎么说的？“私募来来去去，公募进进出出，港资买买卖卖，都不影响企业价值的不断提升，我自不动如山。”</p>
<p>此后，才等来了再度100%的涨幅。</p>
<p>虽然，我年初卖了顺鑫农业后，它仍在创新高，现在也许有点后悔，但我可以骄傲地说，我独立挖掘了一只真正的大牛股，而且把它持有出了两倍以上的涨幅，我的长远判断胜过了当时的知名私募以及各路机构包括港资，对于资讯无法匹敌机构的独立小散而言，我证明了格雷厄姆所说的，“就投资而言，理性比技巧更重要”。</p>
<p>举这个例子，不是要吹自己，而是说坏运气确实存在，遇到坏运气时怨天尤人是没用的，不要情绪化，而是要更客观理性地分析财务数据，看看原有的事实基础有没有变，是向好的方向发展，还是向坏的方向发展，如果事实没有错，那么错的很可能是那些不认同的机构，这时候，就要相信自己的实力，坚守到成功的那一刻。</p>
<p>运气是实力的一部分，但有时候，实力强同样也会遇到坏运气。</p>
<p>运气不好，就更要靠实力来凑。</p>
<p>能扛过坏运气的折磨，更能证明实力的强大。</p>
<p>晚安。</p>
<p>小小辛巴2019年11月19日夜写于鹭岛百家村。</p>
<p>原文先发于公号：xxxb百箭，该公号为本人设立并亲手打理，欢迎关注。</p>
<p>链接：https://mp.weixin.qq.com/s/LHr2k0JxNRSqvYiphyYSYA</p>
<p>https://mp.weixin.qq.com/s/LHr2k0JxNRSqvYiphyYSYA</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[医药产业链]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/yi-yao-chan-ye-lian</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/yi-yao-chan-ye-lian">
        </link>
        <updated>2019-11-21T07:18:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://christ2liu.github.io/blog/post-images/1574320879970.jpg" alt=""></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市收评-沪指展开2900点拉锯战 军工板块逆势走强]]></title>
        <id>https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-hu-zhi-zhan-kai-2900-dian-la-ju-zhan-jun-gong-ban-kuai-ni-shi-zou-qiang</id>
        <link href="https://christ2liu.github.io/blog/post/gu-shi-shou-ping-hu-zhi-zhan-kai-2900-dian-la-ju-zhan-jun-gong-ban-kuai-ni-shi-zou-qiang">
        </link>
        <updated>2019-11-21T07:09:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>猎物不是分析而得的，猎物不是你所想到的，而是你看到的。相信你的眼睛，不要相信你的脑筋，更不要让你的脑筋动了你的眼睛。被脑筋所动的眼睛充满了成见，而所有的成见都不过对应着把你引向那最终陷阱的诱饵。市场无所谓分析，只要看和干！只要看和干！只要看和干！ ——————《缠中说禅》</strong></em></p>
<p>今日盘面综述：</p>
<pre><code>   周四，开盘2902.55 低开8.50 -0.29% 成交12.33亿。早盘指数集体低开，早盘探底回升，临近午盘再度下挫，整体维持弱势盘整。国防军工板块大涨，电力物联网概念涨幅居前，昨日强势的农业、稀土等板块回调领跌两市，题材概念整体萎靡。个股涨跌互半，涨停仅20余家，炸板率走高，市场氛围较差；午后震荡走弱，沪指在2900点位拉锯。题材概念整体萎靡，仅国防军工、电力物联网等板块较为强势，工业大麻、5G、期货等概念午后稍显活跃。个股跌多涨少，涨停家数增加至40余家，市场氛围略有好转。
</code></pre>
<p>综合看盘面偏强，上涨1618家，下跌1876家；涨停43家，跌停4家；封板37家，开板13家；大盘黄白线黄上白下，今天收阴十字星，沪指展开2900点拉锯战 军工板块逆势走强</p>
<p>盘面上看，国防军工板块逆势走强，天海防务涨停封板，景嘉微涨逾7%；电力物联网板块表现强势，麦克奥迪开盘封板，国电南自拉升涨停，远光软件触板；午后工业大麻概念异动拉升，龙津药业直线涨停，深大通、紫鑫药业等涨6%；前期强势的网络游戏概念部分反抽，长城动漫涨停，艾格拉斯多次触板；农业股回调，万向德农、敦煌种业等跌4%；临近尾盘，期货概念快速拉升，南华期货涨停，瑞达期货触板。</p>
<p>异动回顾：</p>
<p>09:33 无线耳机概念开盘走弱，漫步者跌8%，佳禾智能、共达电声、润欣科技等跟跌。</p>
<p>09:35 中船系板块拉升，中船防务、中国应急涨3%，久之洋、中国船舶、中国重工等集体上涨。</p>
<p>09:42 国防军工板块持续拉升，天海防务涨停，江龙船艇、中船防务、中国应急等跟涨。</p>
<p>09:47 证券板块小幅拉升，太平洋涨3%，国盛金控、红塔证券、华创阳安、华林证券等跟涨。</p>
<p>10:02 农业种植板块全线下挫，敦煌种业、登海种业、万向德农、金健米业、农发种业等集体下跌3%。</p>
<p>10:36 电力物联网异动拉升，国电南自拉升涨停，麦克奥迪一字板，远光软件、海兴电力、易事特等跟涨。</p>
<p>13:31 5G板块异动拉升，东方电热、春兴精工直线封板，中贝通信、纵横通信等大幅上涨。</p>
<p>14:13 网络游戏概念部分走强，长城动漫涨停封板，艾格拉斯触板，天神娱乐、宝通科技小幅跟涨。</p>
<p>14:27 工业大麻概念拉升，龙津药业涨逾8%，紫鑫药业、顺灏股份、福安药业等跟涨。</p>
<p>消息面：</p>
<p>1、国家商务部、香港特区政府：进一步降低香港企业和专业人士进入内地市场的门槛</p>
<p>在行政长官林郑月娥见证下，财政司司长陈茂波与国家商务部副部长王炳南今日(十一月二十一日)签署《〈内地与香港关于建立更紧密经贸关係的安排〉服务贸易协议》的修订协议(《修订协议》)。</p>
<p>2、上海金融法院发布《股票处置规定》 首创大宗股票司法协助执行方式</p>
<p>11月21日，上海金融法院召开新闻发布会，发布《上海金融法院关于执行程序中处置上市公司股票的规定(试行)》(下称《股票处置规定》)。</p>
<p>3、权威专家：豁免面值退市不具规则支撑 不符合市场化、法治化方向</p>
<p>专家普遍认为，面值退市是市场化、法治化的选择，有必要一以贯之地坚持下去，个案豁免在现行制度下并不具备可行性。昨日晚间，证券时报e公司独家报道，*ST华业向上交所申请豁免面值退市，*ST华业总经理表示公司是受害者，相关规则有待完善，已申请豁免适用面值退市制度。该报道引发市场广泛讨论。</p>
<p>4、商务部等10部门联合发布《国内贸易流通“十三五”发展规划》</p>
<p>商务部、发展改革委、工业和信息化部、财政部、国土资源部、农业部、人民银行、税务总局、工商总局、质检总局等10部门联合发布《国内贸易流通“十三五”发展规划》(以下简称《规划》)。《规划》在全面建成小康社会进入决胜阶段、供给侧结构性改革深入推进的背景下出台，对于完善内贸流通体制机制，建设法治化营商环境，加快构建现代流通体系，推动从流通大国向流通强国转变具有重要意义。</p>
<p>投资建议：</p>
<p>策略上建议稳健配置，留存实力，以把握震荡磨底行情中涌现的结构性机会为主，并考虑选好行业赛道，挖掘优质标的，提前布局明年的春季行情。行业方面，建议重点关注低估值稳增长并有望受益于基建发力的大基建、建材板块，以及代表未来破局方向、政策重点倾斜的科技创新板块。底仓持续配置电力、商贸、交运(高速、快递、航空)、银行、保险、生猪养殖等弱周期或盈利确定性更高的行业。暂时规避估值高企的食品饮料、白色家电等板块。</p>
<p>今日操作：</p>
<p>换股操作 ，持有大科技类股票为主（心里变化：继续持有300598诚迈科技,000066中国长城，600536中国软件；603501韦尔股份，603986兆易创新；300661圣邦科技；603160汇顶科技；600745闻泰科技）</p>
<p>明日计划：</p>
<p>等待机会卖出持仓，波段操作</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>